[
  {
    "date_naissance": "1956-12-28", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 697, 
    "id_institution": "abate_patrick14263u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-12-22", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Patrick Abate", 
    "nom_circo": "Moselle", 
    "nom_de_famille": "Abate", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "57", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "292", 
    "prenom": "Patrick", 
    "profession": "Professeur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr", 
      "http://patrick.abate.over-blog.com", 
      "https://twitter.com/p_abate"
    ], 
    "slug": "patrick-abate", 
    "twitter": "p_abate", 
    "twitter_created_at": "2015-04-14T09:28:40", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Apr 14 09:28:40 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "#Maire de Talange - #S\u00e9nateur de la #Moselle groupe #communiste - Commission de la #Culture de l'#Education et de la #Communication -Pr\u00e9sident de l'A.D.E.C.R 57", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "patrick.abate.over-blog.com", 
              "expanded_url": "http://patrick.abate.over-blog.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/bbvrg4rs0X"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 164, 
      "following": false, 
      "friends_count": 74, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3165910948, 
      "id_str": "3165910948", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 17, 
      "location": "", 
      "name": "Patrick Abate", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/587911464003960832/Q_szuO4r_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/587911464003960832/Q_szuO4r_normal.png", 
      "profile_link_color": "DD2E44", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "p_abate", 
      "statuses_count": 130, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/bbvrg4rs0X", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "#Maire de Talange - #S\u00e9nateur de la #Moselle groupe #communiste - Commission de la #Culture de l'#Education et de la #Communication -Pr\u00e9sident de l'A.D.E.C.R 57", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 164, 
    "twitter_following": 74, 
    "twitter_id": 3165910948, 
    "twitter_listed": 17, 
    "twitter_name": "Patrick Abate", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 130, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/abate_patrick14263u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/patrick-abate", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/patrick-abate/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1945-08-25", 
    "groupe_sigle": "NI", 
    "id": 211, 
    "id_institution": "adnot_philippe89017r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1989-09-24", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Philippe Adnot", 
    "nom_circo": "Aube", 
    "nom_de_famille": "Adnot", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "10", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "326", 
    "prenom": "Philippe", 
    "profession": "Agriculteur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Ph_Adnot"
    ], 
    "slug": "philippe-adnot", 
    "twitter": "Ph_Adnot", 
    "twitter_created_at": "2013-05-15T07:34:40", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed May 15 07:34:40 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": true, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 2, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 82, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1429780758, 
      "id_str": "1429780758", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 23, 
      "location": "", 
      "name": "Adnot Philiipe", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_0_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_0_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Ph_Adnot", 
      "statuses_count": 0, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 2, 
    "twitter_followers": 82, 
    "twitter_following": 2, 
    "twitter_id": 1429780758, 
    "twitter_listed": 23, 
    "twitter_name": "Adnot Philiipe", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 0, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/adnot_philippe89017r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-adnot", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-adnot/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1962-12-19", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 637, 
    "id_institution": "allizard_pascal14133k", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Pascal Allizard", 
    "nom_circo": "Calvados", 
    "nom_de_famille": "Allizard", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "14", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "348", 
    "prenom": "Pascal", 
    "profession": "Assistant parlementaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://pascalallizard.unblog.fr", 
      "https://twitter.com/PascalAllizard"
    ], 
    "slug": "pascal-allizard", 
    "twitter": "PascalAllizard", 
    "twitter_created_at": "2012-03-22T13:36:28", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Mar 22 13:36:28 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": true, 
      "description": "Maire de Cond\u00e9 sur noireau, vice-pr\u00e9sident du CG 14. Humaniste et fier de l'\u00eatre .", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "pascalallizard.unblog.fr", 
              "expanded_url": "http://pascalallizard.unblog.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/9hjwO24kMv"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 2, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 195, 
      "following": false, 
      "friends_count": 139, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 533146135, 
      "id_str": "533146135", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 23, 
      "location": "", 
      "name": "Pascal Allizard", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_4_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://abs.twimg.com/sticky/default_profile_images/default_profile_4_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "PascalAllizard", 
      "statuses_count": 39, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/9hjwO24kMv", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Maire de Cond\u00e9 sur noireau, vice-pr\u00e9sident du CG 14. Humaniste et fier de l'\u00eatre .", 
    "twitter_favourites": 2, 
    "twitter_followers": 195, 
    "twitter_following": 139, 
    "twitter_id": 533146135, 
    "twitter_listed": 23, 
    "twitter_name": "Pascal Allizard", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 39, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/allizard_pascal14133k.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/pascal-allizard", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/pascal-allizard/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1954-07-03", 
    "groupe_sigle": "RDSE", 
    "id": 689, 
    "id_institution": "amiel_michel14239u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Michel Amiel", 
    "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Amiel", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "13", 
    "parti_ratt_financier": "Parti radical de gauche", 
    "place_en_hemicycle": "316", 
    "prenom": "Michel", 
    "profession": "M\u00e9decin", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/michelamiel", 
      "http://michelamiel.fr"
    ], 
    "slug": "michel-amiel", 
    "twitter": "michelamiel", 
    "twitter_created_at": "2012-02-28T13:24:59", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Feb 28 13:24:59 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Compte officiel de Michel AMIEL, maire des Pennes-Mirabeau, Conseiller g\u00e9n\u00e9ral des Bouches du Rh\u00f4ne.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 105, 
      "following": false, 
      "friends_count": 23, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 507370066, 
      "id_str": "507370066", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 22, 
      "location": "Les Pennes Mirabeau", 
      "name": "Michel Amiel", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "6791AF", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1860194797/m.amiel_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1860194797/m.amiel_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0A7FA5", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "michelamiel", 
      "statuses_count": 4, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Compte officiel de Michel AMIEL, maire des Pennes-Mirabeau, Conseiller g\u00e9n\u00e9ral des Bouches du Rh\u00f4ne.", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 105, 
    "twitter_following": 23, 
    "twitter_id": 507370066, 
    "twitter_listed": 22, 
    "twitter_name": "Michel Amiel", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 4, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/amiel_michel14239u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michel-amiel", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michel-amiel/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1953-06-22", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 33, 
    "id_institution": "antiste_maurice11109j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Maurice Antiste", 
    "nom_circo": "Martinique", 
    "nom_de_famille": "Antiste", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "972", 
    "parti_ratt_financier": "Parti progressiste Martiniquais", 
    "place_en_hemicycle": "306", 
    "prenom": "Maurice", 
    "profession": "Professeur de lettres", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/MauriceANTISTE"
    ], 
    "slug": "maurice-antiste", 
    "twitter": "MauriceANTISTE", 
    "twitter_created_at": "2013-09-07T15:23:29", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Sep 07 15:23:29 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire de la ville du FRANCOIS en Martinique,\r\nS\u00e9nateur de la Martinique et Pr\u00e9sident du Mouvement Populaire Franciscain", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 149, 
      "following": false, 
      "friends_count": 12, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1751819666, 
      "id_str": "1751819666", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 24, 
      "location": "", 
      "name": "ANTISTE Maurice", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000424383627/e2b302ac6fad004c10c98e5cf499c783_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000424383627/e2b302ac6fad004c10c98e5cf499c783_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "MauriceANTISTE", 
      "statuses_count": 7, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Maire de la ville du FRANCOIS en Martinique, S\u00e9nateur de la Martinique et Pr\u00e9sident du Mouvement Populaire Franciscain", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 149, 
    "twitter_following": 12, 
    "twitter_id": 1751819666, 
    "twitter_listed": 24, 
    "twitter_name": "ANTISTE Maurice", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 7, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/antiste_maurice11109j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/maurice-antiste", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/maurice-antiste/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1951-05-30", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 46, 
    "id_institution": "anziani_alain08025t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Alain Anziani", 
    "nom_circo": "Gironde", 
    "nom_de_famille": "Anziani", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "33", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "41", 
    "prenom": "Alain", 
    "profession": "Avocat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/AANZIANI", 
      "https://tw.unblock-us.com/aanziani", 
      "http://www.alainanziani.fr", 
      "http://fr-fr.facebook.com/people/Alain-Anziani/1522775800", 
      "http://alainanziani.fr"
    ], 
    "slug": "alain-anziani", 
    "twitter": "AANZIANI", 
    "twitter_created_at": "2009-07-01T15:15:11", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jul 01 15:15:11 +0000 2009", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Gironde (PS),  Maire de M\u00e9rignac.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "alainanziani.fr", 
              "expanded_url": "http://alainanziani.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/XVfmX8oztM"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1045, 
      "following": false, 
      "friends_count": 109, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 52751581, 
      "id_str": "52751581", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 57, 
      "location": "", 
      "name": "Alain Anziani", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/52751581/1371646664", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000015662406/27fb9e33c841a8fe3042ec5f713174a0_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000015662406/27fb9e33c841a8fe3042ec5f713174a0_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AANZIANI", 
      "statuses_count": 475, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/XVfmX8oztM", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Gironde (PS), Maire de M\u00e9rignac.", 
    "twitter_favourites": 1, 
    "twitter_followers": 1045, 
    "twitter_following": 109, 
    "twitter_id": 52751581, 
    "twitter_listed": 57, 
    "twitter_name": "Alain Anziani", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 475, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/anziani_alain08025t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/alain-anziani", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/alain-anziani/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1948-11-02", 
    "groupe_sigle": "ECO", 
    "id": 26, 
    "id_institution": "archimbaud_aline11055m", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Aline Archimbaud", 
    "nom_circo": "Seine-Saint-Denis", 
    "nom_de_famille": "Archimbaud", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "93", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "153", 
    "prenom": "Aline", 
    "profession": "Enseignante", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://alinearchimbaud.fr", 
      "http://www.facebook.com/pages/Aline-Archimbaud/297507253594760", 
      "https://twitter.com/AlineArchimbaud", 
      "http://twitter.com/#!/AlineArchimbaud", 
      "http://alinearchimbaud.eelv.fr"
    ], 
    "slug": "aline-archimbaud", 
    "twitter": "AlineArchimbaud", 
    "twitter_created_at": "2011-10-25T16:09:31", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Oct 25 16:09:31 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice ecologiste de Seine-Saint-Denis, je suis vice-presidente de la commission des affaires sociales et de la d\u00e9l\u00e9gation senatoriale a l'Outre-Mer.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "alinearchimbaud.fr", 
              "expanded_url": "http://alinearchimbaud.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/Jyw9poRfLX"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 10, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3017, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1625, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 398116889, 
      "id_str": "398116889", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 145, 
      "location": "Seine-Saint-Denis", 
      "name": "Aline Archimbaud", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "EDECE9", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme3/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme3/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/398116889/1384945745", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000765268567/388ed2f841a37135ff75850eab6ab858_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000765268567/388ed2f841a37135ff75850eab6ab858_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "088253", 
      "profile_sidebar_border_color": "D3D2CF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "E3E2DE", 
      "profile_text_color": "634047", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AlineArchimbaud", 
      "statuses_count": 717, 
      "time_zone": "Madrid", 
      "url": "http://t.co/Jyw9poRfLX", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice ecologiste de Seine-Saint-Denis, je suis vice-presidente de la commission des affaires sociales et de la d\u00e9l\u00e9gation senatoriale a l'Outre-Mer.", 
    "twitter_favourites": 10, 
    "twitter_followers": 3017, 
    "twitter_following": 1625, 
    "twitter_id": 398116889, 
    "twitter_listed": 145, 
    "twitter_name": "Aline Archimbaud", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 717, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/archimbaud_aline11055m.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/aline-archimbaud", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/aline-archimbaud/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-01-20", 
    "groupe_sigle": "RDSE", 
    "id": 696, 
    "id_institution": "arnell_guillaume14261s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Guillaume Arnell", 
    "nom_circo": "Saint-Martin", 
    "nom_de_famille": "Arnell", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "978", 
    "parti_ratt_financier": "Rassemblement d\u00e9mocratique pour la Martinique", 
    "place_en_hemicycle": "205", 
    "prenom": "Guillaume", 
    "profession": "Cadre administratif", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/GuillaumeArnell"
    ], 
    "slug": "guillaume-arnell", 
    "twitter": "GuillaumeArnell", 
    "twitter_created_at": "2015-06-25T10:01:07", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jun 25 10:01:07 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "#S\u00e9nateurSaintMartin", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 15, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 99, 
      "following": false, 
      "friends_count": 267, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3345305693, 
      "id_str": "3345305693", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 11, 
      "location": "", 
      "name": "Guillaume Arnell", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3345305693/1435228434", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/614017768749449216/L7kGfdHV_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/614017768749449216/L7kGfdHV_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "89C9FA", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "GuillaumeArnell", 
      "statuses_count": 171, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "#S\u00e9nateurSaintMartin", 
    "twitter_favourites": 15, 
    "twitter_followers": 99, 
    "twitter_following": 267, 
    "twitter_id": 3345305693, 
    "twitter_listed": 11, 
    "twitter_name": "Guillaume Arnell", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 171, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/arnell_guillaume14261s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/guillaume-arnell", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/guillaume-arnell/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1944-10-07", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 309, 
    "id_institution": "arthuis_jean83011j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1997-09-21", 
    "mandat_fin": "2014-06-30", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean Arthuis", 
    "nom_circo": "Mayenne", 
    "nom_de_famille": "Arthuis", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "53", 
    "parti_ratt_financier": "Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "86", 
    "prenom": "Jean", 
    "profession": "Expert comptable", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/JeanArthuis", 
      "http://www.europarl.europa.eu/meps/fr/124773/JEAN_ARTHUIS_home.html"
    ], 
    "slug": "jean-arthuis", 
    "twitter": "JeanArthuis", 
    "twitter_created_at": "2010-01-31T17:36:54", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Jan 31 17:36:54 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, Pr\u00e9sident de la commission #BUDG , Pdt de l'Alliance centriste (#UDI),ancien ministre de l'\u00e9conomie et des finances https://t.co/fhOVDCyFu0", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jean-arthuis.eu", 
              "expanded_url": "http://www.jean-arthuis.eu", 
              "indices": [
                133, 
                156
              ], 
              "url": "https://t.co/fhOVDCyFu0"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "europarl.europa.eu/meps/fr/124773\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.europarl.europa.eu/meps/fr/124773/JEAN_ARTHUIS_home.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/YhICpAOeW0"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 364, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 14587, 
      "following": false, 
      "friends_count": 926, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 110191018, 
      "id_str": "110191018", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 569, 
      "location": "Ch-Gontier/Bruxelles/Strasbrg", 
      "name": "Jean Arthuis", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/458583567761555456/NZ7gp22G.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/458583567761555456/NZ7gp22G.jpeg", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/110191018/1447867348", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/478823591979393025/A5H9-LCO_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/478823591979393025/A5H9-LCO_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JeanArthuis", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Fri Dec 11 15:45:23 +0000 2015", 
        "entities": {
          "hashtags": [
            {
              "indices": [
                59, 
                64
              ], 
              "text": "CCEF"
            }, 
            {
              "indices": [
                106, 
                113
              ], 
              "text": "Europe"
            }
          ], 
          "symbols": [], 
          "urls": [
            {
              "display_url": "youtube.com/watch?v=zuK4Ow\u2026", 
              "expanded_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zuK4Owq_6gI", 
              "indices": [
                115, 
                138
              ], 
              "url": "https://t.co/E6ruDKEj5E"
            }
          ], 
          "user_mentions": []
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 675340612279865345, 
        "id_str": "675340612279865345", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "possibly_sensitive": false, 
        "retweet_count": 3, 
        "retweeted": false, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com\" rel=\"nofollow\">Twitter Web Client</a>", 
        "text": "Retrouvez mon intervention lors de la Convention Nationale #CCEF - La Protection Sociale: un enjeu pour l'#Europe? https://t.co/E6ruDKEj5E", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 2039, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/YhICpAOeW0", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "D\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, Pr\u00e9sident de la commission #BUDG , Pdt de l'Alliance centriste (#UDI),ancien ministre de l'\u00e9conomie et des finances https://t.co/fhOVDCyFu0", 
    "twitter_favourites": 364, 
    "twitter_followers": 14587, 
    "twitter_following": 926, 
    "twitter_id": 110191018, 
    "twitter_listed": 569, 
    "twitter_name": "Jean Arthuis", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2039, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/arthuis_jean83011j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-arthuis", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-arthuis/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-10-02", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 76, 
    "id_institution": "assassi_eliane04085p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "\u00c9liane Assassi", 
    "nom_circo": "Seine-Saint-Denis", 
    "nom_de_famille": "Assassi", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "93", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "15", 
    "prenom": "\u00c9liane", 
    "profession": "Directrice de communication", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/ElianeAssassi", 
      "http://elianeassassi.fr"
    ], 
    "slug": "eliane-assassi", 
    "twitter": "ElianeAssassi", 
    "twitter_created_at": "2009-10-12T09:03:12", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Oct 12 09:03:12 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Compte officiel de la S\u00e9natrice de la Seine-Saint-Denis Pr\u00e9sidente du groupe CRC @crcsenat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "elianeassassi.fr", 
              "expanded_url": "http://elianeassassi.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/Wwe9g5FqCH"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 17, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1541, 
      "following": false, 
      "friends_count": 514, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 81800139, 
      "id_str": "81800139", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 90, 
      "location": "Seine-Saint-Denis", 
      "name": "Assassi", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "0099B9", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme4/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme4/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/81800139/1364552773", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/534244791211810816/_66diRZp_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/534244791211810816/_66diRZp_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0099B9", 
      "profile_sidebar_border_color": "5ED4DC", 
      "profile_sidebar_fill_color": "95E8EC", 
      "profile_text_color": "3C3940", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "ElianeAssassi", 
      "statuses_count": 420, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/Wwe9g5FqCH", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Compte officiel de la S\u00e9natrice de la Seine-Saint-Denis Pr\u00e9sidente du groupe CRC @crcsenat", 
    "twitter_favourites": 17, 
    "twitter_followers": 1541, 
    "twitter_following": 514, 
    "twitter_id": 81800139, 
    "twitter_listed": 90, 
    "twitter_name": "Assassi", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 420, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/assassi_eliane04085p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/eliane-assassi", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/eliane-assassi/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1959-06-16", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 44, 
    "id_institution": "assouline_david04059m", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "David Assouline", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Assouline", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "114", 
    "prenom": "David", 
    "profession": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/dassouline", 
      "http://www.david-assouline.net", 
      "http://david-assouline.net", 
      "https://www.facebook.com/DavAssouline"
    ], 
    "slug": "david-assouline", 
    "twitter": "dassouline", 
    "twitter_created_at": "2009-07-29T10:31:49", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jul 29 10:31:49 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Paris. Vice-Pr\u00e9sident de la Commission de la Culture du S\u00e9nat. Secr\u00e9taire National du Parti Socialiste charg\u00e9 de la Culture et de l'Audiovisuel", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "david-assouline.net", 
              "expanded_url": "http://david-assouline.net", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/6pExwMpCCG"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 91, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 24043, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1410, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 61164655, 
      "id_str": "61164655", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 555, 
      "location": "Paris 20 \u00e8me", 
      "name": "David Assouline", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "DBE9ED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/110673448/logo.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/110673448/logo.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/61164655/1447664047", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/667839369856860161/EYEh3MOO_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/667839369856860161/EYEh3MOO_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "CC3366", 
      "profile_sidebar_border_color": "DBE9ED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "E6F6F9", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "dassouline", 
      "statuses_count": 3198, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/6pExwMpCCG", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Paris. Vice-Pr\u00e9sident de la Commission de la Culture du S\u00e9nat. Secr\u00e9taire National du Parti Socialiste charg\u00e9 de la Culture et de l'Audiovisuel", 
    "twitter_favourites": 91, 
    "twitter_followers": 24043, 
    "twitter_following": 1410, 
    "twitter_id": 61164655, 
    "twitter_listed": 555, 
    "twitter_name": "David Assouline", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3198, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/assouline_david04059m.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/david-assouline", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/david-assouline/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1960-09-20", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 613, 
    "id_institution": "aubey_francois14137p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "mandat_fin": "2015-06-11", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Fran\u00e7ois Aubey", 
    "nom_circo": "Calvados", 
    "nom_de_famille": "Aubey", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "14", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "296", 
    "prenom": "Fran\u00e7ois", 
    "profession": "Fonctionnaire territorial", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/AubeyF"
    ], 
    "slug": "francois-aubey", 
    "twitter": "AubeyF", 
    "twitter_created_at": "2015-01-13T16:09:36", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Jan 13 16:09:36 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire de MEZIDON-CANON", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 3, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 144, 
      "following": false, 
      "friends_count": 136, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2976706774, 
      "id_str": "2976706774", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 9, 
      "location": "", 
      "name": "Fran\u00e7ois Aubey", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/635062395430420480/KxWLd21L_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/635062395430420480/KxWLd21L_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AubeyF", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Tue Sep 15 17:41:53 +0000 2015", 
        "entities": {
          "hashtags": [], 
          "symbols": [], 
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/nicolas.mayerr\u2026", 
              "expanded_url": "https://www.facebook.com/nicolas.mayerrossignol/posts/10153494998952900", 
              "indices": [
                139, 
                140
              ], 
              "url": "https://t.co/TGje4h9Vci"
            }
          ], 
          "user_mentions": [
            {
              "id": 900817496, 
              "id_str": "900817496", 
              "indices": [
                3, 
                19
              ], 
              "name": "Nicolas Mayer", 
              "screen_name": "NicolasMayerNMR"
            }
          ]
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 643842183913697280, 
        "id_str": "643842183913697280", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "possibly_sensitive": false, 
        "retweet_count": 21, 
        "retweeted": false, 
        "retweeted_status": {
          "contributors": null, 
          "coordinates": null, 
          "created_at": "Tue Sep 15 16:09:28 +0000 2015", 
          "entities": {
            "hashtags": [], 
            "symbols": [], 
            "urls": [
              {
                "display_url": "facebook.com/nicolas.mayerr\u2026", 
                "expanded_url": "https://www.facebook.com/nicolas.mayerrossignol/posts/10153494998952900", 
                "indices": [
                  117, 
                  140
                ], 
                "url": "https://t.co/TGje4h9Vci"
              }
            ], 
            "user_mentions": []
          }, 
          "favorite_count": 8, 
          "favorited": false, 
          "geo": null, 
          "id": 643818925403279360, 
          "id_str": "643818925403279360", 
          "in_reply_to_screen_name": null, 
          "in_reply_to_status_id": null, 
          "in_reply_to_status_id_str": null, 
          "in_reply_to_user_id": null, 
          "in_reply_to_user_id_str": null, 
          "lang": "fr", 
          "place": null, 
          "possibly_sensitive": false, 
          "retweet_count": 21, 
          "retweeted": false, 
          "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/iphone\" rel=\"nofollow\">Twitter for iPhone</a>", 
          "text": "Agir pour la jeunesse: merci \u00e0 Morgane Lepage,\u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, pour son t\u00e9moignage et son soutien. \u00c0 voir sur https://t.co/TGje4h9Vci", 
          "truncated": false
        }, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/iphone\" rel=\"nofollow\">Twitter for iPhone</a>", 
        "text": "RT @NicolasMayerNMR: Agir pour la jeunesse: merci \u00e0 Morgane Lepage,\u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, pour son t\u00e9moignage et son soutien. \u00c0 voir sur h\u2026", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 31, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Maire de MEZIDON-CANON", 
    "twitter_favourites": 3, 
    "twitter_followers": 144, 
    "twitter_following": 136, 
    "twitter_id": 2976706774, 
    "twitter_listed": 9, 
    "twitter_name": "Fran\u00e7ois Aubey", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 31, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/aubey_francois14137p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francois-aubey", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francois-aubey/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1970-05-14", 
    "groupe_sigle": "ECO", 
    "id": 42, 
    "id_institution": "aichi_leila11076s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Leila A\u00efchi", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "A\u00efchi", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Le Centre pour la France", 
    "place_en_hemicycle": "203", 
    "prenom": "Leila", 
    "profession": "Avocate", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/LeilaAichi"
    ], 
    "slug": "leila-aichi", 
    "twitter": "LeilaAichi", 
    "twitter_created_at": "2012-04-24T21:20:51", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Apr 24 21:20:51 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de Paris - \u00c9cologiste - Vice Pr\u00e9sidente de la Commission des Affaires \u00c9trang\u00e8res de La D\u00e9fense et des Forces Arm\u00e9es", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 1, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 821, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1879, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 562431096, 
      "id_str": "562431096", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 45, 
      "location": "", 
      "name": "Leila AICHI", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/621735779375665152/o5Ovwo0-_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/621735779375665152/o5Ovwo0-_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "LeilaAichi", 
      "statuses_count": 29, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de Paris - \u00c9cologiste - Vice Pr\u00e9sidente de la Commission des Affaires \u00c9trang\u00e8res de La D\u00e9fense et des Forces Arm\u00e9es", 
    "twitter_favourites": 1, 
    "twitter_followers": 821, 
    "twitter_following": 1879, 
    "twitter_id": 562431096, 
    "twitter_listed": 45, 
    "twitter_name": "Leila AICHI", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 29, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/aichi_leila11076s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/leila-aichi", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/leila-aichi/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-01-02", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 264, 
    "id_institution": "bailly_dominique11039m", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Dominique Bailly", 
    "nom_circo": "Nord", 
    "nom_de_famille": "Bailly", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "59", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "16", 
    "prenom": "Dominique", 
    "profession": "Fonctionnaire du minist\u00e8re des Finances", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/baillydom"
    ], 
    "slug": "dominique-bailly", 
    "twitter": "baillydom", 
    "twitter_created_at": "2011-03-21T15:37:44", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Mar 21 15:37:44 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire d'Orchies.\r\nPr\u00e9sident de la CC du Coeur de P\u00e9v\u00e8le.\r\nPr\u00e9sident du Groupe Socialiste, Citoyen et Radical, Conseil R\u00e9gional Nord-Pas de Calais.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 224, 
      "following": false, 
      "friends_count": 4, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 269857647, 
      "id_str": "269857647", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 30, 
      "location": "Orchies", 
      "name": "Dominique BAILLY", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1281622247/db2011_normal.JPG", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1281622247/db2011_normal.JPG", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "baillydom", 
      "statuses_count": 3, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Maire d'Orchies. Pr\u00e9sident de la CC du Coeur de P\u00e9v\u00e8le. Pr\u00e9sident du Groupe Socialiste, Citoyen et Radical, Conseil R\u00e9gional Nord-Pas de Calais.", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 224, 
    "twitter_following": 4, 
    "twitter_id": 269857647, 
    "twitter_listed": 30, 
    "twitter_name": "Dominique BAILLY", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bailly_dominique11039m.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/dominique-bailly", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/dominique-bailly/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1965-06-21", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 628, 
    "id_institution": "baroin_francois05004a", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Fran\u00e7ois Baroin", 
    "nom_circo": "Aube", 
    "nom_de_famille": "Baroin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "10", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "127", 
    "prenom": "Fran\u00e7ois", 
    "profession": "avocat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/francoisbaroin", 
      "http://www.amf.asso.fr"
    ], 
    "slug": "francois-baroin", 
    "twitter": "francoisbaroin", 
    "twitter_created_at": "2009-12-11T09:26:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Dec 11 09:26:26 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur-Maire de Troyes, Pr\u00e9sident de l'Association des Maires de France", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "amf.asso.fr", 
              "expanded_url": "http://www.amf.asso.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/IRAIMiezjl"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 68245, 
      "following": false, 
      "friends_count": 163, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 96093611, 
      "id_str": "96093611", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 1306, 
      "location": "www.ville-troyes.fr", 
      "name": "Fran\u00e7ois Baroin", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "131516", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2211489270/babar_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2211489270/babar_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "009999", 
      "profile_sidebar_border_color": "EEEEEE", 
      "profile_sidebar_fill_color": "EFEFEF", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "francoisbaroin", 
      "statuses_count": 356, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/IRAIMiezjl", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur-Maire de Troyes, Pr\u00e9sident de l'Association des Maires de France", 
    "twitter_favourites": 1, 
    "twitter_followers": 68245, 
    "twitter_following": 163, 
    "twitter_id": 96093611, 
    "twitter_listed": 1306, 
    "twitter_name": "Fran\u00e7ois Baroin", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 356, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/baroin_francois05004a.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francois-baroin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francois-baroin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-07-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 60, 
    "id_institution": "bas_philippe05008e", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 5, 
    "nom": "Philippe Bas", 
    "nom_circo": "Manche", 
    "nom_de_famille": "Bas", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "50", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "90", 
    "prenom": "Philippe", 
    "profession": "Conseiller d'Etat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.philippe-bas.fr", 
      "https://twitter.com/BasPhilippe"
    ], 
    "slug": "philippe-bas", 
    "twitter": "BasPhilippe", 
    "twitter_created_at": "2013-04-17T07:44:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 17 07:44:26 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "President de la commission des lois du S\u00e9nat, S\u00e9nateur de la Manche, Ancien Ministre (2005-2007) et Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e (2002-2005)", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "philippe-bas.fr", 
              "expanded_url": "http://www.philippe-bas.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/9hDw4ey0Kg"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2265, 
      "following": false, 
      "friends_count": 180, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1358827794, 
      "id_str": "1358827794", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 106, 
      "location": "Manche (50)", 
      "name": "Philippe Bas", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3533927706/1c4838f1051b702e79ee0acf03ad83f8_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3533927706/1c4838f1051b702e79ee0acf03ad83f8_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "BasPhilippe", 
      "statuses_count": 2199, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/9hDw4ey0Kg", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "President de la commission des lois du S\u00e9nat, S\u00e9nateur de la Manche, Ancien Ministre (2005-2007) et Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e (2002-2005)", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 2265, 
    "twitter_following": 180, 
    "twitter_id": 1358827794, 
    "twitter_listed": 106, 
    "twitter_name": "Philippe Bas", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2199, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bas_philippe05008e.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-bas", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-bas/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1969-09-16", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 252, 
    "id_institution": "bataille_delphine11036j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Delphine Bataille", 
    "nom_circo": "Nord", 
    "nom_de_famille": "Bataille", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "59", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "143", 
    "prenom": "Delphine", 
    "profession": "Assistante parlementaire", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/delphbataille"
    ], 
    "slug": "delphine-bataille", 
    "twitter": "delphbataille", 
    "twitter_created_at": "2013-05-15T07:38:01", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed May 15 07:38:01 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice du Nord, Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, membre de la Commission de l'Economie, de l'Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 185, 
      "following": false, 
      "friends_count": 75, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1429821697, 
      "id_str": "1429821697", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 30, 
      "location": "", 
      "name": "Delphine Bataille", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3661606598/2bdad18d0d8246ea3a49436b1874866c_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3661606598/2bdad18d0d8246ea3a49436b1874866c_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "delphbataille", 
      "statuses_count": 2, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice du Nord, Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, membre de la Commission de l'Economie, de l'Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 185, 
    "twitter_following": 75, 
    "twitter_id": 1429821697, 
    "twitter_listed": 30, 
    "twitter_name": "Delphine Bataille", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bataille_delphine11036j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/delphine-bataille", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/delphine-bataille/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-03-27", 
    "groupe_sigle": "ECO", 
    "id": 168, 
    "id_institution": "benbassa_esther11033f", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Esther Benbassa", 
    "nom_circo": "Val-de-Marne", 
    "nom_de_famille": "Benbassa", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "94", 
    "parti_ratt_financier": "Europe \u00e9cologie Les Verts", 
    "place_en_hemicycle": "202", 
    "prenom": "Esther", 
    "profession": "Professeure d'universit\u00e9", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.estherbenbassa.net", 
      "http://about.me/esther_benbassa", 
      "https://www.facebook.com/pages/Esther-BENBASSA/195853667143729", 
      "https://twitter.com/EstherBenbassa", 
      "http://estherbenbassa.eelv.fr"
    ], 
    "slug": "esther-benbassa", 
    "twitter": "EstherBenbassa", 
    "twitter_created_at": "2011-11-16T14:50:06", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Nov 16 14:50:06 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice @EELV du #ValdeMarne (94), vice-pr\u00e9sidente de la Commission des Lois du S\u00e9nat, et directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'#EPHE (#Sorbonne)", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 574, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 11636, 
      "following": false, 
      "friends_count": 8419, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 414024815, 
      "id_str": "414024815", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 293, 
      "location": "", 
      "name": "Esther Benbassa", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/872398598/e8cfc2509d41fb3a4ec9cdfaadfae56c.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/872398598/e8cfc2509d41fb3a4ec9cdfaadfae56c.jpeg", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/414024815/1448620791", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/537615182696943616/icT9Rxe0_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/537615182696943616/icT9Rxe0_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0A6E0D", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "EstherBenbassa", 
      "statuses_count": 9035, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": null, 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice @EELV du #ValdeMarne (94), vice-pr\u00e9sidente de la Commission des Lois du S\u00e9nat, et directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'#EPHE (#Sorbonne)", 
    "twitter_favourites": 574, 
    "twitter_followers": 11636, 
    "twitter_following": 8419, 
    "twitter_id": 414024815, 
    "twitter_listed": 293, 
    "twitter_name": "Esther Benbassa", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 9035, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/benbassa_esther11033f.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/esther-benbassa", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/esther-benbassa/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1945-04-21", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 355, 
    "id_institution": "berson_michel11068s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Michel Berson", 
    "nom_circo": "Essonne", 
    "nom_de_famille": "Berson", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "91", 
    "parti_ratt_financier": "Non rattach\u00e9", 
    "place_en_hemicycle": "311", 
    "prenom": "Michel", 
    "profession": "Cadre dans le secteur bancaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.michelberson.fr", 
      "http://www.facebook.com/michel.berson", 
      "http://twitter.com/michel_berson", 
      "https://twitter.com/michel_berson"
    ], 
    "slug": "michel-berson", 
    "twitter": "michel_berson", 
    "twitter_created_at": "2014-06-25T13:29:25", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jun 25 13:29:25 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'Essonne. Secr\u00e9taire de la Commission des Finances du S\u00e9nat. Rapporteur du budget Recherche et Enseignement sup\u00e9rieur. #AvecBarto", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "michelberson.fr", 
              "expanded_url": "http://www.michelberson.fr", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/dCP0Jjs84l"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 297, 
      "following": false, 
      "friends_count": 114, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2587517070, 
      "id_str": "2587517070", 
      "is_translation_enabled": true, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 29, 
      "location": "", 
      "name": "Michel Berson", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2587517070/1403703243", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/660509870928601088/KfnfE5J-_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/660509870928601088/KfnfE5J-_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "B30074", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "michel_berson", 
      "statuses_count": 117, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "https://t.co/dCP0Jjs84l", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'Essonne. Secr\u00e9taire de la Commission des Finances du S\u00e9nat. Rapporteur du budget Recherche et Enseignement sup\u00e9rieur. #AvecBarto", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 297, 
    "twitter_following": 114, 
    "twitter_id": 2587517070, 
    "twitter_listed": 29, 
    "twitter_name": "Michel Berson", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 117, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/berson_michel11068s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michel-berson", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michel-berson/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1948-07-01", 
    "groupe_sigle": "", 
    "id": 483, 
    "id_institution": "besson_jean89015p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1989-09-24", 
    "mandat_fin": "2014-09-30", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Jean Besson", 
    "nom_circo": "Dr\u00f4me", 
    "nom_de_famille": "Besson", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "26", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "83", 
    "prenom": "Jean", 
    "profession": "Agent d'assurances", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/bessonjean", 
      "http://twitter.com/bessonjean", 
      "http://www.jeanbesson.net", 
      "http://fr-fr.facebook.com/people/Jean-Besson/1155422798", 
      "http://jeanbesson.net"
    ], 
    "slug": "jean-besson", 
    "twitter": "bessonjean", 
    "twitter_created_at": "2009-09-29T21:33:25", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Sep 29 21:33:25 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Jean BESSON, S\u00e9nateur Honoraire, Pr\u00e9sident de Rh\u00f4ne-Alpes Tourisme #Innovation_RA ,Pr\u00e9sident d' #energiesded, #SocialD\u00e9mocrate et f\u00e9d\u00e9raliste europ\u00e9en.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jeanbesson.net", 
              "expanded_url": "http://jeanbesson.net", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/UEuFZTnBbA"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 10, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1191, 
      "following": false, 
      "friends_count": 265, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 78422142, 
      "id_str": "78422142", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 73, 
      "location": "Valence, France, Europe", 
      "name": "Jean BESSON", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "DBE9ED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme17/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme17/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/78422142/1441094182", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/667323856605085696/CmgTFRVG_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/667323856605085696/CmgTFRVG_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "CC3366", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "DBE9ED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "E6F6F9", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "bessonjean", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Thu Dec 10 06:57:47 +0000 2015", 
        "entities": {
          "hashtags": [
            {
              "indices": [
                0, 
                6
              ], 
              "text": "Dr\u00f4me"
            }, 
            {
              "indices": [
                8, 
                11
              ], 
              "text": "FN"
            }, 
            {
              "indices": [
                17, 
                27
              ], 
              "text": "nopasaran"
            }
          ], 
          "symbols": [], 
          "urls": [
            {
              "display_url": "francetvinfo.fr/elections/regi\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.francetvinfo.fr/elections/regionales/regionales-dans-la-drome-d-irreductibles-villageois-resistent-au-vote-fn_1212897.html", 
              "indices": [
                95, 
                118
              ], 
              "url": "https://t.co/HDZEsfeM80"
            }
          ], 
          "user_mentions": []
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 674845447937204224, 
        "id_str": "674845447937204224", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "possibly_sensitive": false, 
        "retweet_count": 0, 
        "retweeted": false, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/iphone\" rel=\"nofollow\">Twitter for iPhone</a>", 
        "text": "#Dr\u00f4me: #FN &gt; #nopasaran &gt;dans la Dr\u00f4me, d'irr\u00e9ductibles villageois r\u00e9sistent au vote FN https://t.co/HDZEsfeM80 via francetvinfo", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 1117, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/UEuFZTnBbA", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Jean BESSON, S\u00e9nateur Honoraire, Pr\u00e9sident de Rh\u00f4ne-Alpes Tourisme #Innovation_RA ,Pr\u00e9sident d' #energiesded, #SocialD\u00e9mocrate et f\u00e9d\u00e9raliste europ\u00e9en.", 
    "twitter_favourites": 10, 
    "twitter_followers": 1191, 
    "twitter_following": 265, 
    "twitter_id": 78422142, 
    "twitter_listed": 73, 
    "twitter_name": "Jean BESSON", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1117, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/besson_jean89015p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-besson", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-besson/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-01-01", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 625, 
    "id_institution": "bignon_jerome14093u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "J\u00e9r\u00f4me Bignon", 
    "nom_circo": "Somme", 
    "nom_de_famille": "Bignon", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "80", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "281", 
    "prenom": "J\u00e9r\u00f4me", 
    "profession": "Avocat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jeromebignon", 
      "http://www.bignon.info"
    ], 
    "slug": "jerome-bignon", 
    "twitter": "jeromebignon", 
    "twitter_created_at": "2010-04-28T11:44:41", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 28 11:44:41 +0000 2010", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "D\u00e9put\u00e9 de la Somme", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "bignon.info", 
              "expanded_url": "http://www.bignon.info/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/h0qB1duXom"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 640, 
      "following": false, 
      "friends_count": 5, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 138014656, 
      "id_str": "138014656", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 59, 
      "location": "France", 
      "name": "J\u00e9r\u00f4me Bignon", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1879007350/DSC_0132_normal.JPG", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1879007350/DSC_0132_normal.JPG", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jeromebignon", 
      "statuses_count": 101, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/h0qB1duXom", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "D\u00e9put\u00e9 de la Somme", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 640, 
    "twitter_following": 5, 
    "twitter_id": 138014656, 
    "twitter_listed": 59, 
    "twitter_name": "J\u00e9r\u00f4me Bignon", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 101, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bignon_jerome14093u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jerome-bignon", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jerome-bignon/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-07-31", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 630, 
    "id_institution": "bigot_jacques14065q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jacques Bigot", 
    "nom_circo": "Bas-Rhin", 
    "nom_de_famille": "Bigot", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "67", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "151", 
    "prenom": "Jacques", 
    "profession": "Avocat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.jacques-bigot.fr", 
      "https://twitter.com/jacquesbigot"
    ], 
    "slug": "jacques-bigot", 
    "twitter": "jacquesbigot", 
    "twitter_created_at": "2009-09-22T09:10:35", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Sep 22 09:10:35 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jacques-bigot.fr", 
              "expanded_url": "http://www.jacques-bigot.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/YPFascYTyH"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 630, 
      "following": false, 
      "friends_count": 34, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 76289383, 
      "id_str": "76289383", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 63, 
      "location": "", 
      "name": "Jacques Bigot", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "3E8782", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/71588260/image002.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/71588260/image002.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/662982625/Bigot-2_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/662982625/Bigot-2_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "F01F88", 
      "profile_sidebar_border_color": "3E8782", 
      "profile_sidebar_fill_color": "FFFFFF", 
      "profile_text_color": "3E8782", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jacquesbigot", 
      "statuses_count": 185, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/YPFascYTyH", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 630, 
    "twitter_following": 34, 
    "twitter_id": 76289383, 
    "twitter_listed": 63, 
    "twitter_name": "Jacques Bigot", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 185, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bigot_jacques14065q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-bigot", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-bigot/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1967-08-03", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 681, 
    "id_institution": "billon_annick14030q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Annick Billon", 
    "nom_circo": "Vend\u00e9e", 
    "nom_de_famille": "Billon", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "85", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "319", 
    "prenom": "Annick", 
    "profession": "Cadre commercial", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/AnnickBillon", 
      "http://bit.ly/1tgR7jS"
    ], 
    "slug": "annick-billon", 
    "twitter": "AnnickBillon", 
    "twitter_created_at": "2013-10-11T12:46:31", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Oct 11 12:46:31 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice @UDIUC de Vend\u00e9e\nAdjointe \u00e0 l'urbanisme Ch\u00e2teau d'Olonne\nVice-presidente CCO/Trivalis.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "bit.ly/1tgR7jS", 
              "expanded_url": "http://bit.ly/1tgR7jS", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/2QIDGy8MO8"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 354, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 733, 
      "following": false, 
      "friends_count": 374, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1954137931, 
      "id_str": "1954137931", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 33, 
      "location": "", 
      "name": "Annick Billon", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000627136963/47927738e011cfe21996cd9bcaed497a_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000627136963/47927738e011cfe21996cd9bcaed497a_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AnnickBillon", 
      "statuses_count": 1194, 
      "time_zone": "Ljubljana", 
      "url": "http://t.co/2QIDGy8MO8", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice @UDIUC de Vend\u00e9e Adjointe \u00e0 l'urbanisme Ch\u00e2teau d'Olonne Vice-presidente CCO/Trivalis.", 
    "twitter_favourites": 354, 
    "twitter_followers": 733, 
    "twitter_following": 374, 
    "twitter_id": 1954137931, 
    "twitter_listed": 33, 
    "twitter_name": "Annick Billon", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1194, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/billon_annick14030q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/annick-billon", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/annick-billon/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-08-30", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 268, 
    "id_institution": "bizet_jean96004d", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1996-07-07", 
    "nb_mandats": 5, 
    "nom": "Jean Bizet", 
    "nom_circo": "Manche", 
    "nom_de_famille": "Bizet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "50", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "33", 
    "prenom": "Jean", 
    "profession": "Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/bizet_jean96004d.html", 
      "https://twitter.com/jean_bizet"
    ], 
    "slug": "jean-bizet", 
    "twitter": "jean_bizet", 
    "twitter_created_at": "2015-03-17T15:33:45", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Mar 17 15:33:45 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la #Manche, Pr\u00e9sident de la commission des affaires europ\u00e9ennes du @Senat_Info", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/bizet\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/bizet_jean96004d.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/Xd9hTO7YWk"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 575, 
      "following": false, 
      "friends_count": 185, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3092837476, 
      "id_str": "3092837476", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 34, 
      "location": "Le Teilleul - Paris", 
      "name": "Jean Bizet", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "89C9FA", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3092837476/1426611825", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/577856117448912896/-y_QK7tQ_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/577856117448912896/-y_QK7tQ_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jean_bizet", 
      "statuses_count": 246, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/Xd9hTO7YWk", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la #Manche, Pr\u00e9sident de la commission des affaires europ\u00e9ennes du @Senat_Info", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 575, 
    "twitter_following": 185, 
    "twitter_id": 3092837476, 
    "twitter_listed": 34, 
    "twitter_name": "Jean Bizet", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 246, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bizet_jean96004d.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-bizet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-bizet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-09-22", 
    "groupe_sigle": "ECO", 
    "id": 98, 
    "id_institution": "blandin_marie_christine01044r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Marie-Christine Blandin", 
    "nom_circo": "Nord", 
    "nom_de_famille": "Blandin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "59", 
    "parti_ratt_financier": "Europe \u00e9cologie Les Verts", 
    "place_en_hemicycle": "156", 
    "prenom": "Marie-Christine", 
    "profession": "Professeur de biologie", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://twitter.com/mcblandin", 
      "https://twitter.com/mcblandin", 
      "http://www.mariechristineblandin.fr", 
      "http://www.facebook.com/pages/Marie-Christine-Blandin-S\u00e9natrice/164514850245226"
    ], 
    "slug": "marie-christine-blandin", 
    "twitter": "mcblandin", 
    "twitter_created_at": "2010-10-18T09:45:41", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Oct 18 09:45:41 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice \u00e9cologiste du Nord, ex-Pr\u00e9sidente de R\u00e9gion NPDC\n#culture #education #biodiversite", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "mariechristineblandin.fr", 
              "expanded_url": "http://www.mariechristineblandin.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/y6x2fTrKaP"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 39, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1558, 
      "following": false, 
      "friends_count": 561, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 204265601, 
      "id_str": "204265601", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 139, 
      "location": "France", 
      "name": "Marie Blandin", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "EDECE9", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme3/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme3/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/672424008697147393/eQqvd7Dw_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/672424008697147393/eQqvd7Dw_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "088253", 
      "profile_sidebar_border_color": "D3D2CF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "E3E2DE", 
      "profile_text_color": "634047", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "mcblandin", 
      "statuses_count": 1004, 
      "time_zone": "Greenland", 
      "url": "http://t.co/y6x2fTrKaP", 
      "utc_offset": -10800, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice \u00e9cologiste du Nord, ex-Pr\u00e9sidente de R\u00e9gion NPDC #culture #education #biodiversite", 
    "twitter_favourites": 39, 
    "twitter_followers": 1558, 
    "twitter_following": 561, 
    "twitter_id": 204265601, 
    "twitter_listed": 139, 
    "twitter_name": "Marie Blandin", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1004, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/blandin_marie_christine01044r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/marie-christine-blandin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/marie-christine-blandin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-01-20", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 379, 
    "id_institution": "blondin_maryvonne08043v", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Maryvonne Blondin", 
    "nom_circo": "Finist\u00e8re", 
    "nom_de_famille": "Blondin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "29", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "149", 
    "prenom": "Maryvonne", 
    "profession": "Enseignante", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.maryvonne-blondin.fr", 
      "http://www.facebook.com/maryvonne.blondin", 
      "https://twitter.com/m_blondin"
    ], 
    "slug": "maryvonne-blondin", 
    "twitter": "m_blondin", 
    "twitter_created_at": "2013-06-05T07:04:28", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jun 05 07:04:28 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice PS du Finist\u00e8re, conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale de Quimper 2 S\u00e9cr\u00e9taire de la commission culture, \u00e9ducation, communication du S\u00e9nat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/maryvonne.blon\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.facebook.com/maryvonne.blondin", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/SiugWz2r4J"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 470, 
      "following": false, 
      "friends_count": 40, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1484320729, 
      "id_str": "1484320729", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 59, 
      "location": "", 
      "name": "maryvonne blondin", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3762268024/fc78383a3a2225280b56905a44b49b03_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3762268024/fc78383a3a2225280b56905a44b49b03_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "m_blondin", 
      "statuses_count": 69, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/SiugWz2r4J", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice PS du Finist\u00e8re, conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale de Quimper 2 S\u00e9cr\u00e9taire de la commission culture, \u00e9ducation, communication du S\u00e9nat", 
    "twitter_favourites": 1, 
    "twitter_followers": 470, 
    "twitter_following": 40, 
    "twitter_id": 1484320729, 
    "twitter_listed": 59, 
    "twitter_name": "maryvonne blondin", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 69, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/blondin_maryvonne08043v.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/maryvonne-blondin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/maryvonne-blondin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-06-22", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 200, 
    "id_institution": "bockel_jean_marie04040a", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jean-Marie Bockel", 
    "nom_circo": "Haut-Rhin", 
    "nom_de_famille": "Bockel", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "68", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "52", 
    "prenom": "Jean-Marie", 
    "profession": "Avocat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/BockelJeanMarie", 
      "http://jeanmariebockel.fr", 
      "http://www.jeanmariebockel.fr", 
      "http://fr-fr.facebook.com/jeanmarie.bockel"
    ], 
    "slug": "jean-marie-bockel", 
    "twitter": "BockelJeanMarie", 
    "twitter_created_at": "2012-08-31T11:19:22", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Aug 31 11:19:22 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Haut-Rhin,\r\nPr\u00e9sident de Mulhouse Alsace Agglom\u00e9ration,\r\nAncien Ministre", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jeanmariebockel.fr", 
              "expanded_url": "http://jeanmariebockel.fr", 
              "indices": [
                0, 
                20
              ], 
              "url": "http://t.co/vUlIhbHL"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 157, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2235, 
      "following": false, 
      "friends_count": 337, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 793641810, 
      "id_str": "793641810", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 112, 
      "location": "", 
      "name": "Jean-Marie Bockel", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/793641810/1430379821", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/591611069786939393/nNqyqUMh_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/591611069786939393/nNqyqUMh_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "BockelJeanMarie", 
      "statuses_count": 476, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/vUlIhbHL", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Haut-Rhin, Pr\u00e9sident de Mulhouse Alsace Agglom\u00e9ration, Ancien Ministre", 
    "twitter_favourites": 157, 
    "twitter_followers": 2235, 
    "twitter_following": 337, 
    "twitter_id": 793641810, 
    "twitter_listed": 112, 
    "twitter_name": "Jean-Marie Bockel", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 476, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bockel_jean_marie04040a.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-marie-bockel", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-marie-bockel/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1957-11-08", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 265, 
    "id_institution": "bocquet_eric11040e", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "\u00c9ric Bocquet", 
    "nom_circo": "Nord", 
    "nom_de_famille": "Bocquet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "59", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "185", 
    "prenom": "\u00c9ric", 
    "profession": "Professeur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/EricBocquet"
    ], 
    "slug": "eric-bocquet", 
    "twitter": "EricBocquet", 
    "twitter_created_at": "2014-01-22T11:16:25", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jan 22 11:16:25 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "#S\u00e9nateur du #Nord - Groupe #Communiste - Commission des finances - #\u00e9vasionfiscale - #travailleursd\u00e9tach\u00e9s de l'UE - http://t.co/2NTxYgjfaX europ\u00e9ennes", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "ericbocquet.fr/affaires", 
              "expanded_url": "http://ericbocquet.fr/affaires", 
              "indices": [
                118, 
                140
              ], 
              "url": "http://t.co/2NTxYgjfaX"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 58, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 826, 
      "following": false, 
      "friends_count": 279, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2304676531, 
      "id_str": "2304676531", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 63, 
      "location": "", 
      "name": "Eric Bocquet", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/425951475592728576/7KvwyIip_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/425951475592728576/7KvwyIip_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "EricBocquet", 
      "statuses_count": 1056, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "#S\u00e9nateur du #Nord - Groupe #Communiste - Commission des finances - #\u00e9vasionfiscale - #travailleursd\u00e9tach\u00e9s de l'UE - http://t.co/2NTxYgjfaX europ\u00e9ennes", 
    "twitter_favourites": 58, 
    "twitter_followers": 826, 
    "twitter_following": 279, 
    "twitter_id": 2304676531, 
    "twitter_listed": 63, 
    "twitter_name": "Eric Bocquet", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1056, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bocquet_eric11040e.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/eric-bocquet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/eric-bocquet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1969-05-05", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 612, 
    "id_institution": "bonhomme_francois14069u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Fran\u00e7ois Bonhomme", 
    "nom_circo": "Tarn-et-Garonne", 
    "nom_de_famille": "Bonhomme", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "82", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "126", 
    "prenom": "Fran\u00e7ois", 
    "profession": "Fonctionnaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/F_Bonhomme"
    ], 
    "slug": "francois-bonhomme", 
    "twitter": "F_Bonhomme", 
    "twitter_created_at": "2014-11-05T08:12:05", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Nov 05 08:12:05 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Tarn-et-Garonne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 21, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 360, 
      "following": false, 
      "friends_count": 210, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2862090149, 
      "id_str": "2862090149", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 28, 
      "location": "", 
      "name": "Fran\u00e7ois Bonhomme", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2862090149/1432844449", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/529910740858048513/KGzEGf70_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/529910740858048513/KGzEGf70_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "F_Bonhomme", 
      "statuses_count": 162, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Tarn-et-Garonne", 
    "twitter_favourites": 21, 
    "twitter_followers": 360, 
    "twitter_following": 210, 
    "twitter_id": 2862090149, 
    "twitter_listed": 28, 
    "twitter_name": "Fran\u00e7ois Bonhomme", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 162, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bonhomme_francois14069u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francois-bonhomme", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francois-bonhomme/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-08-11", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 271, 
    "id_institution": "bonnefoy_nicole08060w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Nicole Bonnefoy", 
    "nom_circo": "Charente", 
    "nom_de_famille": "Bonnefoy", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "16", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "112", 
    "prenom": "Nicole", 
    "profession": "Attach\u00e9e parlementaire", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.nicole-bonnefoy.com", 
      "https://twitter.com/bonnefoy_n"
    ], 
    "slug": "nicole-bonnefoy", 
    "twitter": "bonnefoy_n", 
    "twitter_created_at": "2015-06-12T14:24:57", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jun 12 14:24:57 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de la Charente, Conseill\u00e8re d\u00e9partementale de la Charente", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "nicole-bonnefoy.com", 
              "expanded_url": "http://www.nicole-bonnefoy.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/hc4TGDjxId"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 176, 
      "following": false, 
      "friends_count": 53, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3320985255, 
      "id_str": "3320985255", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 12, 
      "location": "Mansle, Charente", 
      "name": "Nicole Bonnefoy", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme13/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme13/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3320985255/1447323609", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/664746034359377920/UUa2qd3i_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/664746034359377920/UUa2qd3i_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "DD2E44", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "bonnefoy_n", 
      "statuses_count": 219, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/hc4TGDjxId", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de la Charente, Conseill\u00e8re d\u00e9partementale de la Charente", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 176, 
    "twitter_following": 53, 
    "twitter_id": 3320985255, 
    "twitter_listed": 12, 
    "twitter_name": "Nicole Bonnefoy", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 219, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bonnefoy_nicole08060w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/nicole-bonnefoy", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/nicole-bonnefoy/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1959-01-15", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 604, 
    "id_institution": "bosino_jean_pierre14013p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-05-10", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Jean-Pierre Bosino", 
    "nom_circo": "Oise", 
    "nom_de_famille": "Bosino", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "60", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "235", 
    "prenom": "Jean-Pierre", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://jpbosino.wordpress.com", 
      "https://twitter.com/JPBosino", 
      "http://www.senat.fr/senateur/bosino_jean_pierre14013p.html", 
      "https://www.facebook.com/pages/Jean-Pierre-Bosino/1493062714264797"
    ], 
    "slug": "jean-pierre-bosino", 
    "twitter": "JPBosino", 
    "twitter_created_at": "2014-07-04T12:31:30", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jul 04 12:31:30 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'Oise.                                                     #PCF #FrontdeGauche", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/bosin\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/bosino_jean_pierre14013p.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/cRzBKC5omH"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 36, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 504, 
      "following": false, 
      "friends_count": 250, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2603390226, 
      "id_str": "2603390226", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 34, 
      "location": "S\u00e9nat ", 
      "name": "Jean-Pierre Bosino", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2603390226/1411549370", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/485040520545054721/MGzmLGaV_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/485040520545054721/MGzmLGaV_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JPBosino", 
      "statuses_count": 642, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/cRzBKC5omH", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'Oise. #PCF #FrontdeGauche", 
    "twitter_favourites": 36, 
    "twitter_followers": 504, 
    "twitter_following": 250, 
    "twitter_id": 2603390226, 
    "twitter_listed": 34, 
    "twitter_name": "Jean-Pierre Bosino", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 642, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bosino_jean_pierre14013p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-bosino", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-bosino/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1963-05-29", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 175, 
    "id_institution": "bouchart_natacha11060j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Natacha Bouchart", 
    "nom_circo": "Pas-de-Calais", 
    "nom_de_famille": "Bouchart", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "62", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "34", 
    "prenom": "Natacha", 
    "profession": "Directrice des ressources humaines", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.natachabouchart.com", 
      "https://www.facebook.com/natacha.bouchart.7", 
      "https://twitter.com/NatachaBouchart"
    ], 
    "slug": "natacha-bouchart", 
    "twitter": "NatachaBouchart", 
    "twitter_created_at": "2012-04-11T19:36:52", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 11 19:36:52 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur #R\u00e9publicains. Maire de #Calais, Pr\u00e9sidente de @capcalaisis.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 110, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3128, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1076, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 551342517, 
      "id_str": "551342517", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 116, 
      "location": "", 
      "name": "Natacha BOUCHART", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/551342517/1412275761", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/631861368266846209/S6OpfxkX_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/631861368266846209/S6OpfxkX_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "NatachaBouchart", 
      "statuses_count": 2948, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": null, 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur #R\u00e9publicains. Maire de #Calais, Pr\u00e9sidente de @capcalaisis.", 
    "twitter_favourites": 110, 
    "twitter_followers": 3128, 
    "twitter_following": 1076, 
    "twitter_id": 551342517, 
    "twitter_listed": 116, 
    "twitter_name": "Natacha BOUCHART", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2948, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bouchart_natacha11060j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/natacha-bouchart", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/natacha-bouchart/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1943-03-28", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 693, 
    "id_institution": "boulard_jean_claude14167v", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jean-Claude Boulard", 
    "nom_circo": "Sarthe", 
    "nom_de_famille": "Boulard", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "72", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "240", 
    "prenom": "Jean-Claude", 
    "profession": "Conseiller d'\u00c9tat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/pages/Jean-Claude-Boulard/409456969208193?ref=aymt_homepage_panel", 
      "https://twitter.com/J_C_Boulard"
    ], 
    "slug": "jean-claude-boulard", 
    "twitter": "J_C_Boulard", 
    "twitter_created_at": "2011-07-28T08:30:25", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jul 28 08:30:25 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Conseiller d'Etat honoraire S\u00e9nateur de la Sarthe Maire du Mans Pr\u00e9sident Commission des Finances et Fiscalit\u00e9 de l'AMGVF / ACUF", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 67, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2080, 
      "following": false, 
      "friends_count": 675, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 343915508, 
      "id_str": "343915508", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 81, 
      "location": "", 
      "name": "Jean-Claude Boulard", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/343915508/1411986599", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/516602987125682177/fCGsm2OK_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/516602987125682177/fCGsm2OK_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "J_C_Boulard", 
      "statuses_count": 1078, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Conseiller d'Etat honoraire S\u00e9nateur de la Sarthe Maire du Mans Pr\u00e9sident Commission des Finances et Fiscalit\u00e9 de l'AMGVF / ACUF", 
    "twitter_favourites": 67, 
    "twitter_followers": 2080, 
    "twitter_following": 675, 
    "twitter_id": 343915508, 
    "twitter_listed": 81, 
    "twitter_name": "Jean-Claude Boulard", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1078, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/boulard_jean_claude14167v.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-claude-boulard", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-claude-boulard/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-07-23", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 120, 
    "id_institution": "bourquin_martial08068f", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Martial Bourquin", 
    "nom_circo": "Doubs", 
    "nom_de_famille": "Bourquin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "25", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "148", 
    "prenom": "Martial", 
    "profession": "Employ\u00e9", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/SenateurPSDoubs", 
      "https://twitter.com/BourquinMartial", 
      "http://www.martial-bourquin.com"
    ], 
    "slug": "martial-bourquin", 
    "twitter": "BourquinMartial", 
    "twitter_created_at": "2015-04-29T13:10:02", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 29 13:10:02 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Doubs - Maire d'Audincourt", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 52, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 507, 
      "following": false, 
      "friends_count": 619, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3221366699, 
      "id_str": "3221366699", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 38, 
      "location": "Doubs, Franche-Comt\u00e9", 
      "name": "Martial Bourquin", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3221366699/1447488899", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/651364428672188416/WqwvC7mr_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/651364428672188416/WqwvC7mr_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "BourquinMartial", 
      "statuses_count": 1081, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": null, 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Doubs - Maire d'Audincourt", 
    "twitter_favourites": 52, 
    "twitter_followers": 507, 
    "twitter_following": 619, 
    "twitter_id": 3221366699, 
    "twitter_listed": 38, 
    "twitter_name": "Martial Bourquin", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1081, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bourquin_martial08068f.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/martial-bourquin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/martial-bourquin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1955-03-17", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 622, 
    "id_institution": "bouvard_michel14175v", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Michel Bouvard", 
    "nom_circo": "Savoie", 
    "nom_de_famille": "Bouvard", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "73", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "283", 
    "prenom": "Michel", 
    "profession": "Conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des Comptes", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/m_bouvard", 
      "http://www.michelbouvard.com/fr"
    ], 
    "slug": "michel-bouvard", 
    "twitter": "m_bouvard", 
    "twitter_created_at": "2015-04-05T10:28:04", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Apr 05 10:28:04 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Savoie, Commissaire aux finances, Vice pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "michelbouvard.com/fr/", 
              "expanded_url": "http://www.michelbouvard.com/fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/iE9WBdgYKZ"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 179, 
      "following": false, 
      "friends_count": 68, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3136411486, 
      "id_str": "3136411486", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 16, 
      "location": "", 
      "name": "Michel Bouvard", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3136411486/1428231800", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/584671947155464192/hu0dw7cP_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/584671947155464192/hu0dw7cP_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "m_bouvard", 
      "statuses_count": 94, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "http://t.co/iE9WBdgYKZ", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Savoie, Commissaire aux finances, Vice pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental.", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 179, 
    "twitter_following": 68, 
    "twitter_id": 3136411486, 
    "twitter_listed": 16, 
    "twitter_name": "Michel Bouvard", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 94, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bouvard_michel14175v.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michel-bouvard", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michel-bouvard/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-06-10", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 107, 
    "id_institution": "bricq_nicole04053f", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-05-03", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Nicole Bricq", 
    "nom_circo": "Seine-et-Marne", 
    "nom_de_famille": "Bricq", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "77", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "21", 
    "prenom": "Nicole", 
    "profession": "Cadre de direction", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/nbricq", 
      "http://www.comfinances.fr"
    ], 
    "slug": "nicole-bricq", 
    "twitter": "nbricq", 
    "twitter_created_at": "2015-01-06T11:24:37", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Jan 06 11:24:37 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de Seine-et-Marne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 18, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 407, 
      "following": false, 
      "friends_count": 139, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2963967232, 
      "id_str": "2963967232", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 22, 
      "location": "", 
      "name": "Nicole Bricq", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2963967232/1420554093", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/552427104214589440/l9hDNyVL_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/552427104214589440/l9hDNyVL_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "9266CC", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "nbricq", 
      "statuses_count": 125, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de Seine-et-Marne", 
    "twitter_favourites": 18, 
    "twitter_followers": 407, 
    "twitter_following": 139, 
    "twitter_id": 2963967232, 
    "twitter_listed": 22, 
    "twitter_name": "Nicole Bricq", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 125, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bricq_nicole04053f.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/nicole-bricq", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/nicole-bricq/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1963-08-28", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 136, 
    "id_institution": "buffet_francois_noel04047h", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet", 
    "nom_circo": "Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Buffet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "69", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "29", 
    "prenom": "Fran\u00e7ois-No\u00ebl", 
    "profession": "Avocat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.francoisnoelbuffet.com", 
      "https://twitter.com/fnb_officiel", 
      "http://www.senat.fr/senateur/buffet_francois_noel04047h.html", 
      "http://www.francoisnoelbuffet.fr", 
      "https://www.facebook.com/francoisnoel.buffet"
    ], 
    "slug": "francois-noel-buffet", 
    "twitter": "fnb_officiel", 
    "twitter_created_at": "2012-11-27T15:51:44", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Nov 27 15:51:44 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Rh\u00f4ne - Vice-pr\u00e9sident de la Commission des lois - Maire d'Oullins", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/buffe\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/buffet_francois_noel04047h.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/6DtzLr7Uda"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1663, 
      "following": false, 
      "friends_count": 276, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 974131986, 
      "id_str": "974131986", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 70, 
      "location": "Oullins (69)", 
      "name": "Fran\u00e7ois-No\u00ebl BUFFET", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/974131986/1394617403", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/649869952338526209/d7hrOI6u_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/649869952338526209/d7hrOI6u_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "fnb_officiel", 
      "statuses_count": 708, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "http://t.co/6DtzLr7Uda", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Rh\u00f4ne - Vice-pr\u00e9sident de la Commission des lois - Maire d'Oullins", 
    "twitter_favourites": 1, 
    "twitter_followers": 1663, 
    "twitter_following": 276, 
    "twitter_id": 974131986, 
    "twitter_listed": 70, 
    "twitter_name": "Fran\u00e7ois-No\u00ebl BUFFET", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 708, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/buffet_francois_noel04047h.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francois-noel-buffet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francois-noel-buffet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1974-06-11", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 37, 
    "id_institution": "bechu_christophe11030c", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Christophe B\u00e9chu", 
    "nom_circo": "Maine-et-Loire", 
    "nom_de_famille": "B\u00e9chu", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "49", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "174", 
    "prenom": "Christophe", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.christophebechu.fr", 
      "https://twitter.com/ChristopheBechu"
    ], 
    "slug": "christophe-bechu", 
    "twitter": "ChristopheBechu", 
    "twitter_created_at": "2013-10-09T14:14:35", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Oct 09 14:14:35 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire d'@Angers, Pr\u00e9sident de @AngersAgglo, S\u00e9nateur de @Maine_et_Loire.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "christophebechu.fr", 
              "expanded_url": "http://www.christophebechu.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/ldBHJGjtNv"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 162, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3652, 
      "following": false, 
      "friends_count": 219, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1949364050, 
      "id_str": "1949364050", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 127, 
      "location": "Angers", 
      "name": "Christophe Bechu", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000124890009/f6639aea3aed2449cb548fd7acb01c00.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000124890009/f6639aea3aed2449cb548fd7acb01c00.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1949364050/1443437101", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/510060728003198976/S-Fy0Ts8_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/510060728003198976/S-Fy0Ts8_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "ChristopheBechu", 
      "statuses_count": 2524, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/ldBHJGjtNv", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Maire d'@Angers, Pr\u00e9sident de @AngersAgglo, S\u00e9nateur de @Maine_et_Loire.", 
    "twitter_favourites": 162, 
    "twitter_followers": 3652, 
    "twitter_following": 219, 
    "twitter_id": 1949364050, 
    "twitter_listed": 127, 
    "twitter_name": "Christophe Bechu", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2524, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/bechu_christophe11030c.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/christophe-bechu", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/christophe-bechu/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1959-03-09", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 627, 
    "id_institution": "cabanel_henri14207l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Henri Cabanel", 
    "nom_circo": "H\u00e9rault", 
    "nom_de_famille": "Cabanel", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "34", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "246", 
    "prenom": "Henri", 
    "profession": "Viticulteur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/senateurcabanel"
    ], 
    "slug": "henri-cabanel", 
    "twitter": "senateurcabanel", 
    "twitter_created_at": "2015-02-11T15:40:08", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Feb 11 15:40:08 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'H\u00e9rault", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 8, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 243, 
      "following": false, 
      "friends_count": 195, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3030599314, 
      "id_str": "3030599314", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 16, 
      "location": "", 
      "name": "Henri Cabanel", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/565536313827266562/tLxCYEXR_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/565536313827266562/tLxCYEXR_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "senateurcabanel", 
      "statuses_count": 41, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'H\u00e9rault", 
    "twitter_favourites": 8, 
    "twitter_followers": 243, 
    "twitter_following": 195, 
    "twitter_id": 3030599314, 
    "twitter_listed": 16, 
    "twitter_name": "Henri Cabanel", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 41, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/cabanel_henri14207l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/henri-cabanel", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/henri-cabanel/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1962-04-22", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 643, 
    "id_institution": "cadic_olivier14255u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Olivier Cadic", 
    "nom_circo": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
    "nom_de_famille": "Cadic", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "999", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "164", 
    "prenom": "Olivier", 
    "profession": "Chef d'entreprise", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://oliviercadic.com", 
      "https://twitter.com/OlivierCadic"
    ], 
    "slug": "olivier-cadic", 
    "twitter": "OlivierCadic", 
    "twitter_created_at": "2011-08-16T15:17:28", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Aug 16 15:17:28 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France, Co-pr\u00e9sident UDI-Monde, Secr\u00e9taire Nal UDI Commerce Ext\u00e9rieur", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "oliviercadic.com", 
              "expanded_url": "http://oliviercadic.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/hWqqOEX9dB"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 52, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1411, 
      "following": false, 
      "friends_count": 566, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 356242750, 
      "id_str": "356242750", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 78, 
      "location": "Canterbury", 
      "name": "Olivier Cadic", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/356242750/1416350800", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/666168252779905024/DmTOrZGP_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/666168252779905024/DmTOrZGP_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "OlivierCadic", 
      "statuses_count": 1064, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/hWqqOEX9dB", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France, Co-pr\u00e9sident UDI-Monde, Secr\u00e9taire Nal UDI Commerce Ext\u00e9rieur", 
    "twitter_favourites": 52, 
    "twitter_followers": 1411, 
    "twitter_following": 566, 
    "twitter_id": 356242750, 
    "twitter_listed": 78, 
    "twitter_name": "Olivier Cadic", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1064, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/cadic_olivier14255u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/olivier-cadic", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/olivier-cadic/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1951-11-08", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 114, 
    "id_institution": "caffet_jean_pierre04066l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Jean-Pierre Caffet", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Caffet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "75", 
    "prenom": "Jean-Pierre", 
    "profession": "Fonctionnaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jp_caffet"
    ], 
    "slug": "jean-pierre-caffet", 
    "twitter": "jp_caffet", 
    "twitter_created_at": "2012-12-03T13:21:17", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Dec 03 13:21:17 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur PS de Paris", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 11, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 665, 
      "following": false, 
      "friends_count": 217, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 986608590, 
      "id_str": "986608590", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 45, 
      "location": "", 
      "name": "jp_Caffet", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2927992632/14c5b0be59e5b7d00b8ebb442d15377d_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2927992632/14c5b0be59e5b7d00b8ebb442d15377d_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jp_caffet", 
      "statuses_count": 137, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": null, 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur PS de Paris", 
    "twitter_favourites": 11, 
    "twitter_followers": 665, 
    "twitter_following": 217, 
    "twitter_id": 986608590, 
    "twitter_listed": 45, 
    "twitter_name": "jp_Caffet", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 137, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/caffet_jean_pierre04066l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-caffet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-caffet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1953-04-01", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 56, 
    "id_institution": "calvet_francois11101a", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Fran\u00e7ois Calvet", 
    "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", 
    "nom_de_famille": "Calvet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "66", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "178", 
    "prenom": "Fran\u00e7ois", 
    "profession": "Avocat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/CalvetFrancois", 
      "http://www.francois-calvet.com"
    ], 
    "slug": "francois-calvet", 
    "twitter": "CalvetFrancois", 
    "twitter_created_at": "2011-07-15T13:04:04", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jul 15 13:04:04 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, Maire du Soler.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "francois-calvet.com", 
              "expanded_url": "http://www.francois-calvet.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/SFuJsQnMlP"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 9, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 690, 
      "following": false, 
      "friends_count": 233, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 335912997, 
      "id_str": "335912997", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 48, 
      "location": "Le Soler (66270)", 
      "name": "Calvet Fran\u00e7ois", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "ACDED6", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme18/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme18/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/335912997/1417980137", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/541672322323992576/2Dx4-6HE_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/541672322323992576/2Dx4-6HE_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "038543", 
      "profile_sidebar_border_color": "EEEEEE", 
      "profile_sidebar_fill_color": "F6F6F6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "CalvetFrancois", 
      "statuses_count": 238, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/SFuJsQnMlP", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, Maire du Soler.", 
    "twitter_favourites": 9, 
    "twitter_followers": 690, 
    "twitter_following": 233, 
    "twitter_id": 335912997, 
    "twitter_listed": 48, 
    "twitter_name": "Calvet Fran\u00e7ois", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 238, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/calvet_francois11101a.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francois-calvet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francois-calvet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1965-09-21", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 654, 
    "id_institution": "canayer_agnes14053l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Agn\u00e8s Canayer", 
    "nom_circo": "Seine-Maritime", 
    "nom_de_famille": "Canayer", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "76", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "273", 
    "prenom": "Agn\u00e8s", 
    "profession": null, 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senat/canayer_agnes14053l.html", 
      "https://twitter.com/ACanayer"
    ], 
    "slug": "agnes-canayer", 
    "twitter": "ACanayer", 
    "twitter_created_at": "2013-06-04T13:45:37", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Jun 04 13:45:37 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Seine Maritime", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senat/canayer_\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senat/canayer_agnes14053l.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/hFFHdZOMC9"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 11, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 499, 
      "following": false, 
      "friends_count": 167, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 1482302382, 
      "id_str": "1482302382", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 22, 
      "location": "", 
      "name": "Agn\u00e8s Canayer", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1482302382/1421272124", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/555481656468209665/fo7zloaH_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/555481656468209665/fo7zloaH_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "ACanayer", 
      "statuses_count": 225, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/hFFHdZOMC9", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Seine Maritime", 
    "twitter_favourites": 11, 
    "twitter_followers": 499, 
    "twitter_following": 167, 
    "twitter_id": 1482302382, 
    "twitter_listed": 22, 
    "twitter_name": "Agn\u00e8s Canayer", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 225, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/canayer_agnes14053l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/agnes-canayer", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/agnes-canayer/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-12-14", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 620, 
    "id_institution": "canevet_michel14083s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Michel Canevet", 
    "nom_circo": "Finist\u00e8re", 
    "nom_de_famille": "Canevet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "29", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "265", 
    "prenom": "Michel", 
    "profession": "Responsable de collectivit\u00e9s", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/michelcanevet", 
      "http://www.senat.fr/senateur/canevet_michel14083s.html", 
      "http://michelcanevet.fr"
    ], 
    "slug": "michel-canevet", 
    "twitter": "michelcanevet", 
    "twitter_created_at": "2013-10-20T18:44:59", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Oct 20 18:44:59 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "#S\u00e9nateur du Finist\u00e8re, #Maire de Plon\u00e9our-Lanvern, Pr\u00e9sident du Haut Pays Bigouden CC", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/canev\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/canevet_michel14083s.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/ppArCOhkRs"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 4, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 516, 
      "following": false, 
      "friends_count": 117, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1976044310, 
      "id_str": "1976044310", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 37, 
      "location": "Paris / Plon\u00e9our", 
      "name": "Michel CANEVET", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "89C9FA", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1976044310/1423665632", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/565520196673105921/lo-QSPSw_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/565520196673105921/lo-QSPSw_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "9266CC", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "michelcanevet", 
      "statuses_count": 196, 
      "time_zone": "Ljubljana", 
      "url": "http://t.co/ppArCOhkRs", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "#S\u00e9nateur du Finist\u00e8re, #Maire de Plon\u00e9our-Lanvern, Pr\u00e9sident du Haut Pays Bigouden CC", 
    "twitter_favourites": 4, 
    "twitter_followers": 516, 
    "twitter_following": 117, 
    "twitter_id": 1976044310, 
    "twitter_listed": 37, 
    "twitter_name": "Michel CANEVET", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 196, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/canevet_michel14083s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michel-canevet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michel-canevet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1967-05-04", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 251, 
    "id_institution": "capo_canellas_vincent11053k", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Vincent Capo-Canellas", 
    "nom_circo": "Seine-Saint-Denis", 
    "nom_de_famille": "Capo-Canellas", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "93", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "120", 
    "prenom": "Vincent", 
    "profession": "Fonctionnaire territorial", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://vccblog.typepad.fr", 
      "https://twitter.com/Capo_Canellas"
    ], 
    "slug": "vincent-capo-canellas", 
    "twitter": "Capo_Canellas", 
    "twitter_created_at": "2015-07-08T18:37:35", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jul 08 18:37:35 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire du Bourget S\u00e9nateur de la #SeineSaintDenis Vice-Pr\u00e9sident du groupe @UDIUC du S\u00e9nat Tr\u00e9sorier National de #UDI", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "vccblog.typepad.fr", 
              "expanded_url": "http://vccblog.typepad.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/3VA7kfuFff"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 150, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 454, 
      "following": false, 
      "friends_count": 481, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3366419188, 
      "id_str": "3366419188", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 24, 
      "location": "Le Bourget, Ile-de-France", 
      "name": "V.CAPO-CANELLAS", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/623900223736270848/LKj_uBAd_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/623900223736270848/LKj_uBAd_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Capo_Canellas", 
      "statuses_count": 1478, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/3VA7kfuFff", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Maire du Bourget S\u00e9nateur de la #SeineSaintDenis Vice-Pr\u00e9sident du groupe @UDIUC du S\u00e9nat Tr\u00e9sorier National de #UDI", 
    "twitter_favourites": 150, 
    "twitter_followers": 454, 
    "twitter_following": 481, 
    "twitter_id": 3366419188, 
    "twitter_listed": 24, 
    "twitter_name": "V.CAPO-CANELLAS", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1478, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/capo_canellas_vincent11053k.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/vincent-capo-canellas", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/vincent-capo-canellas/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1948-06-09", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 303, 
    "id_institution": "carle_jean_claude95015c", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1995-09-24", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-Claude Carle", 
    "nom_circo": "Haute-Savoie", 
    "nom_de_famille": "Carle", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "74", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "61", 
    "prenom": "Jean-Claude", 
    "profession": "Agent technique", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/JC_Carle"
    ], 
    "slug": "jean-claude-carle", 
    "twitter": "JC_Carle", 
    "twitter_created_at": "2013-06-19T09:16:32", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jun 19 09:16:32 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Haute-Savoie", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 126, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1387, 
      "following": false, 
      "friends_count": 522, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1530303457, 
      "id_str": "1530303457", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 66, 
      "location": "", 
      "name": "Jean-Claude Carle", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1530303457/1371636440", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000025625500/9ec897f7a4e049d6cfebcdf6ef4bcf43_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000025625500/9ec897f7a4e049d6cfebcdf6ef4bcf43_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JC_Carle", 
      "statuses_count": 1260, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": null, 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Haute-Savoie", 
    "twitter_favourites": 126, 
    "twitter_followers": 1387, 
    "twitter_following": 522, 
    "twitter_id": 1530303457, 
    "twitter_listed": 66, 
    "twitter_name": "Jean-Claude Carle", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1260, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/carle_jean_claude95015c.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-claude-carle", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-claude-carle/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-03-27", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 518, 
    "id_institution": "cartron_francoise08024s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Fran\u00e7oise Cartron", 
    "nom_circo": "Gironde", 
    "nom_de_famille": "Cartron", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "33", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "80", 
    "prenom": "Fran\u00e7oise", 
    "profession": "Directrice d'\u00e9cole", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.francoisecartron.fr", 
      "https://www.facebook.com/francoise.cartron", 
      "https://twitter.com/f_cartron"
    ], 
    "slug": "francoise-cartron", 
    "twitter": "f_cartron", 
    "twitter_created_at": "2013-09-16T07:38:22", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Sep 16 07:38:22 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de la Gironde depuis 2008 - Vice-Pr\u00e9sidente du S\u00e9nat - Groupe socialiste et apparent\u00e9s - Commission Culture, Education et Communication", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "francoisecartron.fr", 
              "expanded_url": "http://www.francoisecartron.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/0gd63ROUY1"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 19, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 834, 
      "following": false, 
      "friends_count": 719, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1870599732, 
      "id_str": "1870599732", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 45, 
      "location": "", 
      "name": "Fran\u00e7oise Cartron", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000465381035/bbbcc75602f1c14c218d2b7b04618823_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000465381035/bbbcc75602f1c14c218d2b7b04618823_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "f_cartron", 
      "statuses_count": 808, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/0gd63ROUY1", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de la Gironde depuis 2008 - Vice-Pr\u00e9sidente du S\u00e9nat - Groupe socialiste et apparent\u00e9s - Commission Culture, Education et Communication", 
    "twitter_favourites": 19, 
    "twitter_followers": 834, 
    "twitter_following": 719, 
    "twitter_id": 1870599732, 
    "twitter_listed": 45, 
    "twitter_name": "Fran\u00e7oise Cartron", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 808, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/cartron_francoise08024s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francoise-cartron", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francoise-cartron/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1971-06-08", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 280, 
    "id_institution": "carvounas_luc11032e", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Luc Carvounas", 
    "nom_circo": "Val-de-Marne", 
    "nom_de_famille": "Carvounas", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "94", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "194", 
    "prenom": "Luc", 
    "profession": "Cadre territorial", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.luccarvounas.fr", 
      "https://twitter.com/luccarvounas", 
      "http://www.facebook.com/profile.php?id=100003258944647&sk=wall"
    ], 
    "slug": "luc-carvounas", 
    "twitter": "luccarvounas", 
    "twitter_created_at": "2012-12-12T13:15:31", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Dec 12 13:15:31 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire d'@Alfortville_94 - S\u00e9nateur du Val-de-Marne @senateursps - SN aux relations avec le parlement - membre du BN @partisocialiste", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "luccarvounas.fr", 
              "expanded_url": "http://www.luccarvounas.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/axX4PD6Ysj"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 9, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 5116, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2350, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1006325990, 
      "id_str": "1006325990", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 136, 
      "location": "", 
      "name": "Luc Carvounas", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "183224", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/435680381954564096/A63IQ9D3.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/435680381954564096/A63IQ9D3.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1006325990/1406501025", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/670637834810826752/E_ZCChZF_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/670637834810826752/E_ZCChZF_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "luccarvounas", 
      "statuses_count": 1922, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "https://t.co/axX4PD6Ysj", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Maire d'@Alfortville_94 - S\u00e9nateur du Val-de-Marne @senateursps - SN aux relations avec le parlement - membre du BN @partisocialiste", 
    "twitter_favourites": 9, 
    "twitter_followers": 5116, 
    "twitter_following": 2350, 
    "twitter_id": 1006325990, 
    "twitter_listed": 136, 
    "twitter_name": "Luc Carvounas", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1922, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/carvounas_luc11032e.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/luc-carvounas", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/luc-carvounas/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1948-11-01", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 153, 
    "id_institution": "cayeux_caroline11044j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Caroline Cayeux", 
    "nom_circo": "Oise", 
    "nom_de_famille": "Cayeux", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "60", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "176", 
    "prenom": "Caroline", 
    "profession": "Enseignante", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/carolinecayeux", 
      "https://www.facebook.com/caroline.cayeux.3", 
      "https://www.facebook.com/caroline.cayeux", 
      "http://www.carolinecayeux.com"
    ], 
    "slug": "caroline-cayeux", 
    "twitter": "carolinecayeux", 
    "twitter_created_at": "2009-06-15T13:44:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Jun 15 13:44:26 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur - Maire de Beauvais, Pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Beauvaisis", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "carolinecayeux.com", 
              "expanded_url": "http://www.carolinecayeux.com", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/Qh5qu72lJH"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 181, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 6584, 
      "following": false, 
      "friends_count": 3072, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 47337348, 
      "id_str": "47337348", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 243, 
      "location": "Beauvais", 
      "name": "Caroline Cayeux", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "131516", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/47337348/1447744245", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/665542671650447360/Sqxim05G_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/665542671650447360/Sqxim05G_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "009999", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "EFEFEF", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "carolinecayeux", 
      "statuses_count": 30909, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/Qh5qu72lJH", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur - Maire de Beauvais, Pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Beauvaisis", 
    "twitter_favourites": 181, 
    "twitter_followers": 6584, 
    "twitter_following": 3072, 
    "twitter_id": 47337348, 
    "twitter_listed": 243, 
    "twitter_name": "Caroline Cayeux", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 30909, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/cayeux_caroline11044j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/caroline-cayeux", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/caroline-cayeux/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1939-04-27", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 115, 
    "id_institution": "cazeau_bernard98029w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Bernard Cazeau", 
    "nom_circo": "Dordogne", 
    "nom_de_famille": "Cazeau", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "24", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "196", 
    "prenom": "Bernard", 
    "profession": "M\u00e9decin", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.cazeau.eu", 
      "https://www.facebook.com/bernard.cazeau.5?fref=ts", 
      "https://twitter.com/bernardcazeau", 
      "http://www.cazeau.fr"
    ], 
    "slug": "bernard-cazeau", 
    "twitter": "bernardcazeau", 
    "twitter_created_at": "2012-12-11T15:51:25", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Dec 11 15:51:25 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur PS de la #Dordogne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "cazeau.fr", 
              "expanded_url": "http://www.cazeau.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/RoaskD8NZV"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 3, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 820, 
      "following": false, 
      "friends_count": 159, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1004299262, 
      "id_str": "1004299262", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 54, 
      "location": "", 
      "name": "Bernard Cazeau", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2962251454/a63ee6ffb573ee3e73f040fcb906cfe0_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2962251454/a63ee6ffb573ee3e73f040fcb906cfe0_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "bernardcazeau", 
      "statuses_count": 183, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/RoaskD8NZV", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur PS de la #Dordogne", 
    "twitter_favourites": 3, 
    "twitter_followers": 820, 
    "twitter_following": 159, 
    "twitter_id": 1004299262, 
    "twitter_listed": 54, 
    "twitter_name": "Bernard Cazeau", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 183, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/cazeau_bernard98029w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/bernard-cazeau", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/bernard-cazeau/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-04-11", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 708, 
    "id_institution": "chain_larche_anne14329v", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2015-10-12", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Anne Chain-Larch\u00e9", 
    "nom_circo": "Seine-et-Marne", 
    "nom_de_famille": "Chain-Larch\u00e9", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "77", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "346", 
    "prenom": "Anne", 
    "profession": "Pharmacienne", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/annechainlarche", 
      "https://twitter.com/anne_chain", 
      "http://www.senat.fr/senateur/chain_larche_anne14329v.html"
    ], 
    "slug": "anne-chain-larche", 
    "twitter": "anne_chain", 
    "twitter_created_at": "2015-07-20T07:50:27", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Jul 20 07:50:27 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de Seine-et-Marne / Maire de Saint-Denis-l\u00e8s-Rebais / T\u00eate de liste pour les #R\u00e9gionales2015 en Seine-et-Marne/  #JaiChoisiVal\u00e9rie", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/chain\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/chain_larche_anne14329v.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/KMpMxGxqsH"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 309, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 665, 
      "following": false, 
      "friends_count": 527, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3384289642, 
      "id_str": "3384289642", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 20, 
      "location": "Seine-et-Marne, Ile-de-France", 
      "name": "Anne Chain-Larch\u00e9", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3384289642/1440076107", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/634281820390096896/Jq-JwY5h_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/634281820390096896/Jq-JwY5h_normal.png", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "anne_chain", 
      "statuses_count": 249, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "https://t.co/KMpMxGxqsH", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de Seine-et-Marne / Maire de Saint-Denis-l\u00e8s-Rebais / T\u00eate de liste pour les #R\u00e9gionales2015 en Seine-et-Marne/ #JaiChoisiVal\u00e9rie", 
    "twitter_favourites": 309, 
    "twitter_followers": 665, 
    "twitter_following": 527, 
    "twitter_id": 3384289642, 
    "twitter_listed": 20, 
    "twitter_name": "Anne Chain-Larch\u00e9", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 249, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/chain_larche_anne14329v.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/anne-chain-larche", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/anne-chain-larche/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1963-03-22", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 688, 
    "id_institution": "chaize_patrick14038y", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Patrick Chaize", 
    "nom_circo": "Ain", 
    "nom_de_famille": "Chaize", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "01", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "291", 
    "prenom": "Patrick", 
    "profession": "Directeur de syndicat intercommunal", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/chaize_patrick14038y.html", 
      "https://twitter.com/P_Chaize"
    ], 
    "slug": "patrick-chaize", 
    "twitter": "P_Chaize", 
    "twitter_created_at": "2014-11-05T07:48:40", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Nov 05 07:48:40 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'Ain, Maire de Vonnas, Membre de la commission Am\u00e9nagement du Territoire et Developpement Durable du S\u00e9nat, Pr\u00e9sident de l'AVICCA", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/chaiz\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/chaize_patrick14038y.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/ksxIaqq3qp"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 15, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 499, 
      "following": false, 
      "friends_count": 149, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2862043383, 
      "id_str": "2862043383", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 29, 
      "location": "Vonnas, Rh\u00f4ne-Alpes", 
      "name": "Patrick Chaize", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2862043383/1426089428", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/529903263726829568/GPuyDE-Z_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/529903263726829568/GPuyDE-Z_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "P_Chaize", 
      "statuses_count": 381, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/ksxIaqq3qp", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'Ain, Maire de Vonnas, Membre de la commission Am\u00e9nagement du Territoire et Developpement Durable du S\u00e9nat, Pr\u00e9sident de l'AVICCA", 
    "twitter_favourites": 15, 
    "twitter_followers": 499, 
    "twitter_following": 149, 
    "twitter_id": 2862043383, 
    "twitter_listed": 29, 
    "twitter_name": "Patrick Chaize", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 381, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/chaize_patrick14038y.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/patrick-chaize", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/patrick-chaize/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1951-03-01", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 254, 
    "id_institution": "charon_pierre11080n", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Pierre Charon", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Charon", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "137", 
    "prenom": "Pierre", 
    "profession": "Consultant en communication", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Charon_Pierre", 
      "http://www.pierrecharon.fr", 
      "http://www.senat.fr/senateur/charon_pierre11080n.html", 
      "https://twitter.com/pierrecharon"
    ], 
    "slug": "pierre-charon", 
    "twitter": "pierrecharon", 
    "twitter_created_at": "2015-07-03T15:36:21", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jul 03 15:36:21 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Paris. Conseiller de Paris. Membre du bureau politique et secr\u00e9taire national @lesRepublicains.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "pierrecharon.fr", 
              "expanded_url": "http://www.pierrecharon.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/x59fZkJQ94"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 17, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2297, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2297, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3356979887, 
      "id_str": "3356979887", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 33, 
      "location": "Paris, Ile-de-France", 
      "name": "Pierre Charon \u0646", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3356979887/1436535203", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/619498746502639616/1xhzhbzu_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/619498746502639616/1xhzhbzu_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "pierrecharon", 
      "statuses_count": 417, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "http://t.co/x59fZkJQ94", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Paris. Conseiller de Paris. Membre du bureau politique et secr\u00e9taire national @lesRepublicains.", 
    "twitter_favourites": 17, 
    "twitter_followers": 2297, 
    "twitter_following": 2297, 
    "twitter_id": 3356979887, 
    "twitter_listed": 33, 
    "twitter_name": "Pierre Charon \u0646", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 417, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/charon_pierre11080n.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/pierre-charon", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/pierre-charon/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1945-04-10", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 692, 
    "id_institution": "chasseing_daniel14195a", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Daniel Chasseing", 
    "nom_circo": "Corr\u00e8ze", 
    "nom_de_famille": "Chasseing", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "19", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "227", 
    "prenom": "Daniel", 
    "profession": "M\u00e9decin", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/chasseing_daniel14195a.html", 
      "https://twitter.com/DanielChasseing"
    ], 
    "slug": "daniel-chasseing", 
    "twitter": "DanielChasseing", 
    "twitter_created_at": "2014-10-29T14:50:09", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Oct 29 14:50:09 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la #Corr\u00e8ze / Maire de #Chamberet / Pr\u00e9sident de l'Association des Maires de la Corr\u00e8ze", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/chass\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/chasseing_daniel14195a.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/KHVvuwQo6q"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 242, 
      "following": false, 
      "friends_count": 26, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2849934544, 
      "id_str": "2849934544", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 26, 
      "location": "Chamberet", 
      "name": "Daniel Chasseing", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "022330", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme15/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme15/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2849934544/1414596837", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/527477503456075778/SBvPU_4K_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/527477503456075778/SBvPU_4K_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "C0DFEC", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "DanielChasseing", 
      "statuses_count": 35, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/KHVvuwQo6q", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la #Corr\u00e8ze / Maire de #Chamberet / Pr\u00e9sident de l'Association des Maires de la Corr\u00e8ze", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 242, 
    "twitter_following": 26, 
    "twitter_id": 2849934544, 
    "twitter_listed": 26, 
    "twitter_name": "Daniel Chasseing", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 35, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/chasseing_daniel14195a.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/daniel-chasseing", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/daniel-chasseing/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1939-03-09", 
    "groupe_sigle": "RDSE", 
    "id": 79, 
    "id_institution": "chevenement_jean_pierre02053w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "mandat_fin": "2014-09-30", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Jean-Pierre Chev\u00e8nement", 
    "nom_circo": "Territoire-de-Belfort", 
    "nom_de_famille": "Chev\u00e8nement", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "90", 
    "parti_ratt_financier": "Debout la R\u00e9publique", 
    "place_en_hemicycle": "24", 
    "prenom": "Jean-Pierre", 
    "profession": "Conseiller du commerce ext\u00e9rieur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.facebook.com/jpchevenement", 
      "https://twitter.com/chevenement", 
      "http://www.chevenement.fr", 
      "http://twitter.com/chevenement"
    ], 
    "slug": "jean-pierre-chevenement", 
    "twitter": "chevenement", 
    "twitter_created_at": "2009-07-15T19:49:47", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jul 15 19:49:47 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Ancien ministre. Pdt de la Fondation Res Publica (@fondarespublica) et du club R\u00e9publique Moderne (@RepubliqueMod).", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "chevenement.fr", 
              "expanded_url": "http://www.chevenement.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/uxgBAwrQat"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 159, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 56514, 
      "following": false, 
      "friends_count": 628, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 57116930, 
      "id_str": "57116930", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 1223, 
      "location": "Belfort, France", 
      "name": "J-P. Chev\u00e8nement", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "EBEBEB", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme7/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme7/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/57116930/1397656718", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1695001329/twitter_icon_128x128_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1695001329/twitter_icon_128x128_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "990000", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "DFDFDF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "F3F3F3", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "chevenement", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Thu Dec 10 16:52:10 +0000 2015", 
        "entities": {
          "hashtags": [], 
          "symbols": [], 
          "urls": [
            {
              "display_url": "republiquemoderne.fr/evenement/prem\u2026", 
              "expanded_url": "http://republiquemoderne.fr/evenement/premiere-rencontre-de-republique-moderne-de-la-souverainete-populaire-a-leurope-europeenne/", 
              "indices": [
                139, 
                140
              ], 
              "url": "https://t.co/FLt25GwkQU"
            }
          ], 
          "user_mentions": [
            {
              "id": 3898564864, 
              "id_str": "3898564864", 
              "indices": [
                3, 
                17
              ], 
              "name": "Republique Moderne", 
              "screen_name": "RepubliqueMod"
            }, 
            {
              "id": 57116930, 
              "id_str": "57116930", 
              "indices": [
                112, 
                124
              ], 
              "name": "J-P. Chev\u00e8nement", 
              "screen_name": "chevenement"
            }
          ]
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 674995029627297792, 
        "id_str": "674995029627297792", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "possibly_sensitive": false, 
        "retweet_count": 3, 
        "retweeted": false, 
        "retweeted_status": {
          "contributors": null, 
          "coordinates": null, 
          "created_at": "Thu Dec 10 16:45:15 +0000 2015", 
          "entities": {
            "hashtags": [], 
            "symbols": [], 
            "urls": [
              {
                "display_url": "republiquemoderne.fr/evenement/prem\u2026", 
                "expanded_url": "http://republiquemoderne.fr/evenement/premiere-rencontre-de-republique-moderne-de-la-souverainete-populaire-a-leurope-europeenne/", 
                "indices": [
                  113, 
                  136
                ], 
                "url": "https://t.co/FLt25GwkQU"
              }
            ], 
            "user_mentions": [
              {
                "id": 57116930, 
                "id_str": "57116930", 
                "indices": [
                  93, 
                  105
                ], 
                "name": "J-P. Chev\u00e8nement", 
                "screen_name": "chevenement"
              }
            ]
          }, 
          "favorite_count": 3, 
          "favorited": false, 
          "geo": null, 
          "id": 674993288542355457, 
          "id_str": "674993288542355457", 
          "in_reply_to_screen_name": null, 
          "in_reply_to_status_id": null, 
          "in_reply_to_status_id_str": null, 
          "in_reply_to_user_id": null, 
          "in_reply_to_user_id_str": null, 
          "lang": "fr", 
          "place": null, 
          "possibly_sensitive": false, 
          "retweet_count": 3, 
          "retweeted": false, 
          "source": "<a href=\"http://twitter.com\" rel=\"nofollow\">Twitter Web Client</a>", 
          "text": "Jusqu'\u00e0 demain 16h00 vous pouvez vous inscrire \u00e0 notre \u00e9v\u00e9nement du 16 d\u00e9cembre autour de JP @chevenement \u00e0 l'AN https://t.co/FLt25GwkQU", 
          "truncated": false
        }, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/android\" rel=\"nofollow\">Twitter for Android</a>", 
        "text": "RT @RepubliqueMod: Jusqu'\u00e0 demain 16h00 vous pouvez vous inscrire \u00e0 notre \u00e9v\u00e9nement du 16 d\u00e9cembre autour de JP @chevenement \u00e0 l'AN https:/\u2026", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 3751, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/uxgBAwrQat", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Ancien ministre. Pdt de la Fondation Res Publica (@fondarespublica) et du club R\u00e9publique Moderne (@RepubliqueMod).", 
    "twitter_favourites": 159, 
    "twitter_followers": 56514, 
    "twitter_following": 628, 
    "twitter_id": 57116930, 
    "twitter_listed": 1223, 
    "twitter_name": "J-P. Chev\u00e8nement", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3751, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/chevenement_jean_pierre02053w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-chevenement", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-chevenement/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1963-11-15", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 444, 
    "id_institution": "claireaux_karine11023d", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Karine Claireaux", 
    "nom_circo": "Saint-Pierre-et-Miquelon", 
    "nom_de_famille": "Claireaux", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "975", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "310", 
    "prenom": "Karine", 
    "profession": "Fonctionnaire des douanes", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.karineclaireaux.com", 
      "https://twitter.com/KarineClaireaux"
    ], 
    "slug": "karine-claireaux", 
    "twitter": "KarineClaireaux", 
    "twitter_created_at": "2015-06-26T08:19:47", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jun 26 08:19:47 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de St-Pierre & Miquelon, Maire @SaintPierre975, Pr\u00e9sidente du bureau, Conseil National Mer & Littoraux\u2014#Outremer #Maritimit\u00e9 #Biodiv #Oc\u00e9ans #SPM #CNML", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "karineclaireaux.com", 
              "expanded_url": "http://www.karineclaireaux.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/tWfz8gqRTR"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 144, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 276, 
      "following": false, 
      "friends_count": 401, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3346341671, 
      "id_str": "3346341671", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 22, 
      "location": "Saint-Pierre / Paris", 
      "name": "Karine Claireaux", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3346341671/1437770592", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/614807941061943296/T3MoVHDI_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/614807941061943296/T3MoVHDI_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "2ECCFA", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "KarineClaireaux", 
      "statuses_count": 305, 
      "time_zone": "Atlantic Time (Canada)", 
      "url": "http://t.co/tWfz8gqRTR", 
      "utc_offset": -14400, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de St-Pierre & Miquelon, Maire @SaintPierre975, Pr\u00e9sidente du bureau, Conseil National Mer & Littoraux\u2014#Outremer #Maritimit\u00e9 #Biodiv #Oc\u00e9ans #SPM #CNML", 
    "twitter_favourites": 144, 
    "twitter_followers": 276, 
    "twitter_following": 401, 
    "twitter_id": 3346341671, 
    "twitter_listed": 22, 
    "twitter_name": "Karine Claireaux", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 305, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/claireaux_karine11023d.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/karine-claireaux", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/karine-claireaux/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1953-01-15", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 65, 
    "id_institution": "cohen_laurence11031d", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Laurence Cohen", 
    "nom_circo": "Val-de-Marne", 
    "nom_de_famille": "Cohen", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "94", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "141", 
    "prenom": "Laurence", 
    "profession": "Orthophoniste", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/LaurenceCohen94", 
      "http://www.laurencecohen.fr"
    ], 
    "slug": "laurence-cohen", 
    "twitter": "LaurenceCohen94", 
    "twitter_created_at": "2014-11-05T07:47:41", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Nov 05 07:47:41 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice du Val-de-Marne (CRC), Vice-Pr\u00e9sidente de la commission des affaires sociales, d\u00e9l\u00e9gation aux droits des femmes. Conseill\u00e8re r\u00e9gionale Ile-de-France.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "laurencecohen.fr", 
              "expanded_url": "http://www.laurencecohen.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/6L9G5XMkAt"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 15, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 846, 
      "following": false, 
      "friends_count": 466, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2862097384, 
      "id_str": "2862097384", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 27, 
      "location": "Gentilly", 
      "name": "Laurence Cohen", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2862097384/1434018476", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/608943862170685440/Wh5_QYX8_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/608943862170685440/Wh5_QYX8_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "DD2E44", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "LaurenceCohen94", 
      "statuses_count": 442, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/6L9G5XMkAt", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice du Val-de-Marne (CRC), Vice-Pr\u00e9sidente de la commission des affaires sociales, d\u00e9l\u00e9gation aux droits des femmes. Conseill\u00e8re r\u00e9gionale Ile-de-France.", 
    "twitter_favourites": 15, 
    "twitter_followers": 846, 
    "twitter_following": 466, 
    "twitter_id": 2862097384, 
    "twitter_listed": 27, 
    "twitter_name": "Laurence Cohen", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 442, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/cohen_laurence11031d.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/laurence-cohen", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/laurence-cohen/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-06-20", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 342, 
    "id_institution": "collomb_gerard99002p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1999-11-02", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "G\u00e9rard Collomb", 
    "nom_circo": "Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Collomb", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "69", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "49", 
    "prenom": "G\u00e9rard", 
    "profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9 de lettres classiques", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/gerardcollomb", 
      "http://www.gerardcollomb.fr"
    ], 
    "slug": "gerard-collomb", 
    "twitter": "gerardcollomb", 
    "twitter_created_at": "2007-12-31T17:41:16", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Dec 31 17:41:16 +0000 2007", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur-Maire de #Lyon, Pr\u00e9sident de la M\u00e9tropole de Lyon", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "gerardcollomb.fr", 
              "expanded_url": "http://www.gerardcollomb.fr", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/5oBQLkO8w8"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1977, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 47330, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2666, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 11694252, 
      "id_str": "11694252", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 1020, 
      "location": "Lyon", 
      "name": "G\u00e9rard Collomb", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "B8B9BA", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000129357577/imO3OLHt.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000129357577/imO3OLHt.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/11694252/1398420404", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/667975700373225473/b5iqCYfl_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/667975700373225473/b5iqCYfl_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "CC0922", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "EFEFEF", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "gerardcollomb", 
      "statuses_count": 5184, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/5oBQLkO8w8", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur-Maire de #Lyon, Pr\u00e9sident de la M\u00e9tropole de Lyon", 
    "twitter_favourites": 1977, 
    "twitter_followers": 47330, 
    "twitter_following": 2666, 
    "twitter_id": 11694252, 
    "twitter_listed": 1020, 
    "twitter_name": "G\u00e9rard Collomb", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 5184, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/collomb_gerard99002p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/gerard-collomb", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/gerard-collomb/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-11-10", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 631, 
    "id_institution": "commeinhes_francois14209n", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Fran\u00e7ois Commeinhes", 
    "nom_circo": "H\u00e9rault", 
    "nom_de_famille": "Commeinhes", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "34", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "330", 
    "prenom": "Fran\u00e7ois", 
    "profession": "M\u00e9decin gyn\u00e9cologue", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/commeinhes_francois14209n.html", 
      "http://www.senat.fr", 
      "https://twitter.com/FCommeinhes"
    ], 
    "slug": "francois-commeinhes", 
    "twitter": "FCommeinhes", 
    "twitter_created_at": "2015-02-04T08:28:36", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Feb 04 08:28:36 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur R\u00e9publicain de l'H\u00e9rault", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/comme\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/commeinhes_francois14209n.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/SapNYuoR6l"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 4, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 285, 
      "following": false, 
      "friends_count": 117, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 3016812478, 
      "id_str": "3016812478", 
      "is_translation_enabled": true, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 17, 
      "location": "S\u00e8te", 
      "name": "Fran\u00e7ois COMMEINHES", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3016812478/1444841395", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/562892579146985472/lvfGK5_d_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/562892579146985472/lvfGK5_d_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "FCommeinhes", 
      "statuses_count": 24, 
      "time_zone": "Dublin", 
      "url": "http://t.co/SapNYuoR6l", 
      "utc_offset": 0, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur R\u00e9publicain de l'H\u00e9rault", 
    "twitter_favourites": 4, 
    "twitter_followers": 285, 
    "twitter_following": 117, 
    "twitter_id": 3016812478, 
    "twitter_listed": 17, 
    "twitter_name": "Fran\u00e7ois COMMEINHES", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 24, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/commeinhes_francois14209n.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francois-commeinhes", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francois-commeinhes/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-09-13", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 258, 
    "id_institution": "conway_mouret_helene11027h", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-05-03", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "H\u00e9l\u00e8ne Conway-Mouret", 
    "nom_circo": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
    "nom_de_famille": "Conway-Mouret", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "999", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "74", 
    "prenom": "H\u00e9l\u00e8ne", 
    "profession": "Professeure d'universit\u00e9", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.helene-conway.com", 
      "https://twitter.com/hmouretconway", 
      "https://www.facebook.com/heleneconwaymouret"
    ], 
    "slug": "helene-conway-mouret", 
    "twitter": "hmouretconway", 
    "twitter_created_at": "2011-05-26T13:12:15", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu May 26 13:12:15 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, ancienne ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "helene-conway.com", 
              "expanded_url": "http://www.helene-conway.com/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/GPXmf5P2iB"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 149, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4495, 
      "following": false, 
      "friends_count": 956, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 305575260, 
      "id_str": "305575260", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 241, 
      "location": "Paris", 
      "name": "Helene Conway-Mouret", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "BADFCD", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/885442919/7cb8ca41df447f5c27925dbe9267b823.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/885442919/7cb8ca41df447f5c27925dbe9267b823.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/305575260/1411135348", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1369761173/HC_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1369761173/HC_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "2990FF", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "HMouretConway", 
      "statuses_count": 2344, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/GPXmf5P2iB", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, ancienne ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e", 
    "twitter_favourites": 149, 
    "twitter_followers": 4495, 
    "twitter_following": 956, 
    "twitter_id": 305575260, 
    "twitter_listed": 241, 
    "twitter_name": "Helene Conway-Mouret", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2344, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/conway_mouret_helene11027h.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/helene-conway-mouret", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/helene-conway-mouret/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1956-11-18", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 235, 
    "id_institution": "cornano_jacques11114f", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jacques Cornano", 
    "nom_circo": "Guadeloupe", 
    "nom_de_famille": "Cornano", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "971", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "307", 
    "prenom": "Jacques", 
    "profession": "Professeur de g\u00e9nie \u00e9lectrique", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://jacquescornano.com", 
      "https://twitter.com/CornanoJacques"
    ], 
    "slug": "jacques-cornano", 
    "twitter": "CornanoJacques", 
    "twitter_created_at": "2012-03-11T18:35:57", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Mar 11 18:35:57 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la #Guadeloupe (971),\nMaire de Saint-Louis de #MarieGalante, Commission du #Devdurable [...] French #Senator #caribbean http://t.co/fW5oIZjJMI", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "bit.ly/1ALIcqV", 
              "expanded_url": "http://bit.ly/1ALIcqV", 
              "indices": [
                132, 
                154
              ], 
              "url": "http://t.co/fW5oIZjJMI"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jacquescornano.com", 
              "expanded_url": "http://jacquescornano.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/MzaevzqFof"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 28, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 487, 
      "following": false, 
      "friends_count": 184, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 521554712, 
      "id_str": "521554712", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "en", 
      "listed_count": 70, 
      "location": "Guadeloupe", 
      "name": "Cornano Jacques", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/521554712/1423499502", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/564791280723451904/-VftvnAz_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/564791280723451904/-VftvnAz_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "CornanoJacques", 
      "statuses_count": 794, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/MzaevzqFof", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la #Guadeloupe (971), Maire de Saint-Louis de #MarieGalante, Commission du #Devdurable [...] French #Senator #caribbean http://t.co/fW5oIZjJMI", 
    "twitter_favourites": 28, 
    "twitter_followers": 487, 
    "twitter_following": 184, 
    "twitter_id": 521554712, 
    "twitter_listed": 70, 
    "twitter_name": "Cornano Jacques", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 794, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/cornano_jacques11114f.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-cornano", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-cornano/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-02-06", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 111, 
    "id_institution": "cornu_gerard98023q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "G\u00e9rard Cornu", 
    "nom_circo": "Eure-et-Loir", 
    "nom_de_famille": "Cornu", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "28", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "172", 
    "prenom": "G\u00e9rard", 
    "profession": "Opticien-Audioproth\u00e9siste", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/gerardcornu", 
      "http://gerardcornu.wordpress.com"
    ], 
    "slug": "gerard-cornu", 
    "twitter": "gerardcornu", 
    "twitter_created_at": "2012-08-22T18:46:16", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Aug 22 18:46:16 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur #lesRepublicains d'Eure-et-Loir - VP Commission am\u00e9nagement du territoire - avec #BLM - candidat aux r\u00e9gionales avec #vigier2015", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 770, 
      "following": false, 
      "friends_count": 105, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 774264626, 
      "id_str": "774264626", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 56, 
      "location": "", 
      "name": "G\u00e9rard Cornu", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/609030542361829376/ciyCu-Bx_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/609030542361829376/ciyCu-Bx_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "gerardcornu", 
      "statuses_count": 143, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": null, 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur #lesRepublicains d'Eure-et-Loir - VP Commission am\u00e9nagement du territoire - avec #BLM - candidat aux r\u00e9gionales avec #vigier2015", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 770, 
    "twitter_following": 105, 
    "twitter_id": 774264626, 
    "twitter_listed": 56, 
    "twitter_name": "G\u00e9rard Cornu", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 143, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/cornu_gerard98023q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/gerard-cornu", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/gerard-cornu/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1946-09-16", 
    "groupe_sigle": "UMP", 
    "id": 272, 
    "id_institution": "couderc_raymond07030l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2007-08-26", 
    "mandat_fin": "2014-09-30", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Raymond Couderc", 
    "nom_circo": "H\u00e9rault", 
    "nom_de_famille": "Couderc", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "34", 
    "parti_ratt_financier": "Union pour un Mouvement Populaire", 
    "place_en_hemicycle": "274", 
    "prenom": "Raymond", 
    "profession": "Professeur d'universit\u00e9", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/RAYMOND_COUDERC", 
      "https://www.facebook.com/raymond.couderc", 
      "http://www.raymond-couderc.fr"
    ], 
    "slug": "raymond-couderc", 
    "twitter": "RAYMOND_COUDERC", 
    "twitter_created_at": "2009-10-21T12:40:07", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Oct 21 12:40:07 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "raymond-couderc.fr", 
              "expanded_url": "http://www.raymond-couderc.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/ifSL1qmy9z"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 2, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 800, 
      "following": false, 
      "friends_count": 41, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 84071417, 
      "id_str": "84071417", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 84, 
      "location": "BEZIERS 34", 
      "name": "Raymond COUDERC", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "0099B9", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme4/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme4/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3535474166/73610793b194f2f08912c68ae0c21dba_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3535474166/73610793b194f2f08912c68ae0c21dba_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0099B9", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "5ED4DC", 
      "profile_sidebar_fill_color": "95E8EC", 
      "profile_text_color": "3C3940", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "RAYMOND_COUDERC", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Wed Feb 12 19:42:51 +0000 2014", 
        "entities": {
          "hashtags": [], 
          "symbols": [], 
          "urls": [], 
          "user_mentions": []
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 433687663871557632, 
        "id_str": "433687663871557632", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "retweet_count": 0, 
        "retweeted": false, 
        "source": "<a href=\"http://blackberry.com/twitter\" rel=\"nofollow\">Twitter for BlackBerry\u00ae</a>", 
        "text": "Facile mais l\u00e2che d'insulter les gens en utilisant un pseudo. J'aime les gens francs et honn\u00eates, d\u00e9voilez-vous... Un peu de courage !!!", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 667, 
      "time_zone": "London", 
      "url": "http://t.co/ifSL1qmy9z", 
      "utc_offset": 0, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 2, 
    "twitter_followers": 800, 
    "twitter_following": 41, 
    "twitter_id": 84071417, 
    "twitter_listed": 84, 
    "twitter_name": "Raymond COUDERC", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 667, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/couderc_raymond07030l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/raymond-couderc", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/raymond-couderc/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1951-05-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 422, 
    "id_institution": "courtois_jean_patrick95020y", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1995-09-24", 
    "mandat_fin": "2015-06-11", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jean-Patrick Courtois", 
    "nom_circo": "Sa\u00f4ne-et-Loire", 
    "nom_de_famille": "Courtois", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "71", 
    "parti_ratt_financier": "Union pour un Mouvement Populaire", 
    "place_en_hemicycle": "221", 
    "prenom": "Jean-Patrick", 
    "profession": "Attach\u00e9 principal de pr\u00e9fecture", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/COURTOIS_JP", 
      "http://www.jeanpatrickcourtois.fr"
    ], 
    "slug": "jean-patrick-courtois", 
    "twitter": "COURTOIS_JP", 
    "twitter_created_at": "2013-06-03T08:09:18", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Jun 03 08:09:18 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur - Maire de M\u00e2con /\nVice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 379, 
      "following": false, 
      "friends_count": 11, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1479161936, 
      "id_str": "1479161936", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 30, 
      "location": "M\u00e2con", 
      "name": "Jean-PatrickCOURTOIS", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1479161936/1373527839", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000039360948/2ea3ecbe42a7fcfc9d12ad924706b42a_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000039360948/2ea3ecbe42a7fcfc9d12ad924706b42a_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "COURTOIS_JP", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Sat Nov 02 13:54:25 +0000 2013", 
        "entities": {
          "hashtags": [
            {
              "indices": [
                116, 
                128
              ], 
              "text": "F3Bourgogne"
            }
          ], 
          "symbols": [], 
          "urls": [], 
          "user_mentions": [
            {
              "id": 1479161936, 
              "id_str": "1479161936", 
              "indices": [
                39, 
                51
              ], 
              "name": "Jean-PatrickCOURTOIS", 
              "screen_name": "COURTOIS_JP"
            }, 
            {
              "id": 4194195939, 
              "id_str": "4194195939", 
              "indices": [
                73, 
                84
              ], 
              "name": "VOGTMAN MUGGE", 
              "screen_name": "maconville"
            }
          ]
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 396636416593395713, 
        "id_str": "396636416593395713", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "retweet_count": 6, 
        "retweeted": false, 
        "retweeted_status": {
          "contributors": null, 
          "coordinates": null, 
          "created_at": "Sat Nov 02 11:17:32 +0000 2013", 
          "entities": {
            "hashtags": [
              {
                "indices": [
                  97, 
                  109
                ], 
                "text": "F3Bourgogne"
              }
            ], 
            "symbols": [], 
            "urls": [], 
            "user_mentions": [
              {
                "id": 1479161936, 
                "id_str": "1479161936", 
                "indices": [
                  20, 
                  32
                ], 
                "name": "Jean-PatrickCOURTOIS", 
                "screen_name": "COURTOIS_JP"
              }, 
              {
                "id": 4194195939, 
                "id_str": "4194195939", 
                "indices": [
                  54, 
                  65
                ], 
                "name": "VOGTMAN MUGGE", 
                "screen_name": "maconville"
              }
            ]
          }, 
          "favorite_count": 1, 
          "favorited": false, 
          "geo": null, 
          "id": 396596935618220032, 
          "id_str": "396596935618220032", 
          "in_reply_to_screen_name": null, 
          "in_reply_to_status_id": null, 
          "in_reply_to_status_id_str": null, 
          "in_reply_to_user_id": null, 
          "in_reply_to_user_id_str": null, 
          "lang": "fr", 
          "place": null, 
          "retweet_count": 6, 
          "retweeted": false, 
          "source": "<a href=\"http://tapbots.com/tweetbot\" rel=\"nofollow\">Tweetbot for iOS</a>", 
          "text": "Il faut dire vrais, @COURTOIS_JP a chang\u00e9 la ville de @MaconVille et j\u2019esp\u00e8re qu\u2019il continuera ! #F3Bourgogne", 
          "truncated": false
        }, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/android\" rel=\"nofollow\">Twitter for Android</a>", 
        "text": "RT @AndreDeSousa_: Il faut dire vrais, @COURTOIS_JP a chang\u00e9 la ville de @MaconVille et j\u2019esp\u00e8re qu\u2019il continuera ! #F3Bourgogne", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 23, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur - Maire de M\u00e2con / Vice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 379, 
    "twitter_following": 11, 
    "twitter_id": 1479161936, 
    "twitter_listed": 30, 
    "twitter_name": "Jean-PatrickCOURTOIS", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 23, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/courtois_jean_patrick95020y.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-patrick-courtois", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-patrick-courtois/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1976-04-26", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 167, 
    "id_institution": "cukierman_cecile11056n", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "C\u00e9cile Cukierman", 
    "nom_circo": "Loire", 
    "nom_de_famille": "Cukierman", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "42", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "183", 
    "prenom": "C\u00e9cile", 
    "profession": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.cecile-cukierman.fr", 
      "https://twitter.com/CecileCukierman"
    ], 
    "slug": "cecile-cukierman", 
    "twitter": "CecileCukierman", 
    "twitter_created_at": "2011-09-26T12:22:59", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Sep 26 12:22:59 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Senatrice de la Loire, conseillere regionale rhone alpes, conseillere speciale en charge de l'egalit\u00e9 entre les femmes et les hommes.\r\nhttp://t.co/sHEFs8BTJs", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "cecile-cukierman.fr", 
              "expanded_url": "http://www.cecile-cukierman.fr", 
              "indices": [
                135, 
                157
              ], 
              "url": "http://t.co/sHEFs8BTJs"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "cecile-cukierman.fr", 
              "expanded_url": "http://www.cecile-cukierman.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/sHEFs8BTJs"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 75, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1021, 
      "following": false, 
      "friends_count": 322, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 380298359, 
      "id_str": "380298359", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 69, 
      "location": "", 
      "name": "C\u00e9cile Cukierman", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/380298359/1365430880", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3494282101/ad106a36550fa5837de30f4598b679e0_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3494282101/ad106a36550fa5837de30f4598b679e0_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "CecileCukierman", 
      "statuses_count": 203, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/sHEFs8BTJs", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Senatrice de la Loire, conseillere regionale rhone alpes, conseillere speciale en charge de l'egalit\u00e9 entre les femmes et les hommes. http://t.co/sHEFs8BTJs", 
    "twitter_favourites": 75, 
    "twitter_followers": 1021, 
    "twitter_following": 322, 
    "twitter_id": 380298359, 
    "twitter_listed": 69, 
    "twitter_name": "C\u00e9cile Cukierman", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 203, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/cukierman_cecile11056n.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/cecile-cukierman", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/cecile-cukierman/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1962-12-08", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 398, 
    "id_institution": "dallier_philippe04086q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Philippe Dallier", 
    "nom_circo": "Seine-Saint-Denis", 
    "nom_de_famille": "Dallier", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "93", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "91", 
    "prenom": "Philippe", 
    "profession": "Chef de projet en informatique", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/philippedallier", 
      "http://www.philippedallier.fr", 
      "https://twitter.com/#!/philippedallier"
    ], 
    "slug": "philippe-dallier", 
    "twitter": "philippedallier", 
    "twitter_created_at": "2011-10-16T08:10:20", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Oct 16 08:10:20 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Seine-Saint-Denis, Vice-Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du groupe Les R\u00e9publicains au S\u00e9nat, Maire des Pavillons-sous-Bois", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "expanded_url": null, 
              "indices": [
                0, 
                29
              ], 
              "url": "http://www.philippedallier.fr"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 12, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4653, 
      "following": false, 
      "friends_count": 249, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 391897991, 
      "id_str": "391897991", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 163, 
      "location": "Les Pavillons-sous-Bois", 
      "name": "Philippe Dallier", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/391897991/1387778158", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000797736654/0bd0b9d79b31e0e08a4886c9e6371349_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000797736654/0bd0b9d79b31e0e08a4886c9e6371349_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "philippedallier", 
      "statuses_count": 6294, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://www.philippedallier.fr", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Seine-Saint-Denis, Vice-Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du groupe Les R\u00e9publicains au S\u00e9nat, Maire des Pavillons-sous-Bois", 
    "twitter_favourites": 12, 
    "twitter_followers": 4653, 
    "twitter_following": 249, 
    "twitter_id": 391897991, 
    "twitter_listed": 163, 
    "twitter_name": "Philippe Dallier", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 6294, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/dallier_philippe04086q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-dallier", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-dallier/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1963-08-05", 
    "groupe_sigle": "ECO", 
    "id": 199, 
    "id_institution": "dantec_ronan11065p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Ronan Dantec", 
    "nom_circo": "Loire-Atlantique", 
    "nom_de_famille": "Dantec", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "44", 
    "parti_ratt_financier": "Europe \u00e9cologie Les Verts", 
    "place_en_hemicycle": "200", 
    "prenom": "Ronan", 
    "profession": "Auteur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/RonanDantec", 
      "http://ronandantec.eelv.fr", 
      "https://twitter.com/RonanDantec", 
      "http://www.ronandantec.fr"
    ], 
    "slug": "ronan-dantec", 
    "twitter": "RonanDantec", 
    "twitter_created_at": "2012-07-06T15:32:59", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jul 06 15:32:59 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur \u00e9cologiste du 44, vice-pr\u00e9sident de la commission d\u00e9veloppement durable du S\u00e9nat, conseiller municipal de Nantes, porte-parole climat de CGLU @UCLG_org", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "ronandantec.fr", 
              "expanded_url": "http://www.ronandantec.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                20
              ], 
              "url": "http://t.co/dSpj2lCa"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 140, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3540, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1123, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 628475111, 
      "id_str": "628475111", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 206, 
      "location": "", 
      "name": "Ronan Dantec", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "94D487", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000121037279/4400641b9d88588f5bba72070b704efb.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000121037279/4400641b9d88588f5bba72070b704efb.jpeg", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/628475111/1426791313", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2910964026/1e76f24f4955567000ed59e0f7d33549_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2910964026/1e76f24f4955567000ed59e0f7d33549_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "4A913C", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "RonanDantec", 
      "statuses_count": 3865, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/dSpj2lCa", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur \u00e9cologiste du 44, vice-pr\u00e9sident de la commission d\u00e9veloppement durable du S\u00e9nat, conseiller municipal de Nantes, porte-parole climat de CGLU @UCLG_org", 
    "twitter_favourites": 140, 
    "twitter_followers": 3540, 
    "twitter_following": 1123, 
    "twitter_id": 628475111, 
    "twitter_listed": 206, 
    "twitter_name": "Ronan Dantec", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3865, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/dantec_ronan11065p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/ronan-dantec", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/ronan-dantec/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1975-07-11", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 657, 
    "id_institution": "darnaud_mathieu14259y", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Mathieu Darnaud", 
    "nom_circo": "Ard\u00e8che", 
    "nom_de_famille": "Darnaud", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "07", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "135", 
    "prenom": "Mathieu", 
    "profession": "Urbaniste", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/mathdarnaud"
    ], 
    "slug": "mathieu-darnaud", 
    "twitter": "mathdarnaud", 
    "twitter_created_at": "2011-07-26T07:10:27", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Jul 26 07:10:27 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'Ard\u00e8che - Maire de @villedeGGranges #collectivit\u00e9s #ruralit\u00e9 #Ard\u00e8che", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 28, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2222, 
      "following": false, 
      "friends_count": 980, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 342574994, 
      "id_str": "342574994", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 92, 
      "location": "Ard\u00e8che", 
      "name": "Mathieu Darnaud", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/342574994/1435817718", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/616491367183872000/RaJuIc81_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/616491367183872000/RaJuIc81_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "mathdarnaud", 
      "statuses_count": 3185, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'Ard\u00e8che - Maire de @villedeGGranges #collectivit\u00e9s #ruralit\u00e9 #Ard\u00e8che", 
    "twitter_favourites": 28, 
    "twitter_followers": 2222, 
    "twitter_following": 980, 
    "twitter_id": 342574994, 
    "twitter_listed": 92, 
    "twitter_name": "Mathieu Darnaud", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3185, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/darnaud_mathieu14259y.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/mathieu-darnaud", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/mathieu-darnaud/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-02-23", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 307, 
    "id_institution": "daudigny_yves08052w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Yves Daudigny", 
    "nom_circo": "Aisne", 
    "nom_de_famille": "Daudigny", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "02", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "43", 
    "prenom": "Yves", 
    "profession": "Professeur de physique", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.yvesdaudigny.com", 
      "https://twitter.com/YDaudigny"
    ], 
    "slug": "yves-daudigny", 
    "twitter": "YDaudigny", 
    "twitter_created_at": "2014-09-26T11:42:45", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Sep 26 11:42:45 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 30, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 481, 
      "following": false, 
      "friends_count": 593, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2785271919, 
      "id_str": "2785271919", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 25, 
      "location": "", 
      "name": "Yves Daudigny", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/515469116644532225/DuV4K8AC_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/515469116644532225/DuV4K8AC_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "YDaudigny", 
      "statuses_count": 763, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 30, 
    "twitter_followers": 481, 
    "twitter_following": 593, 
    "twitter_id": 2785271919, 
    "twitter_listed": 25, 
    "twitter_name": "Yves Daudigny", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 763, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/daudigny_yves08052w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/yves-daudigny", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/yves-daudigny/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1963-01-17", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 555, 
    "id_institution": "david_annie01059y", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Annie David", 
    "nom_circo": "Is\u00e8re", 
    "nom_de_famille": "David", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "38", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "38", 
    "prenom": "Annie", 
    "profession": "Acheteuse en informatique", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/anniedavid38", 
      "http://www.anniedavid.fr"
    ], 
    "slug": "annie-david", 
    "twitter": "anniedavid38", 
    "twitter_created_at": "2014-10-29T08:12:47", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Oct 29 08:12:47 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "#S\u00e9natrice de l'#Is\u00e8re - Conseill\u00e8re municipale de Villard-Bonnot - Membre du Conseil d\u00e9partementale de la f\u00e9d\u00e9ration de l'Is\u00e8re du #PCF", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "anniedavid.fr", 
              "expanded_url": "http://www.anniedavid.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/YpeNZHd4dX"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 20, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 554, 
      "following": false, 
      "friends_count": 290, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2849448075, 
      "id_str": "2849448075", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 21, 
      "location": "Villard-Bonnot, Is\u00e8re, France", 
      "name": "Annie David", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "314765", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/588345688183869440/GI3E9Szu.jpg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/588345688183869440/GI3E9Szu.jpg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2849448075/1429209140", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/588626956054179840/sESwn1Ag_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/588626956054179840/sESwn1Ag_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "960018", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "anniedavid38", 
      "statuses_count": 479, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "http://t.co/YpeNZHd4dX", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "#S\u00e9natrice de l'#Is\u00e8re - Conseill\u00e8re municipale de Villard-Bonnot - Membre du Conseil d\u00e9partementale de la f\u00e9d\u00e9ration de l'Is\u00e8re du #PCF", 
    "twitter_favourites": 20, 
    "twitter_followers": 554, 
    "twitter_following": 290, 
    "twitter_id": 2849448075, 
    "twitter_listed": 21, 
    "twitter_name": "Annie David", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 479, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/david_annie01059y.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/annie-david", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/annie-david/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1957-05-23", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 75, 
    "id_institution": "debre_isabelle04081k", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Isabelle Debr\u00e9", 
    "nom_circo": "Hauts-de-Seine", 
    "nom_de_famille": "Debr\u00e9", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "92", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "169", 
    "prenom": "Isabelle", 
    "profession": "G\u00e9rante de soci\u00e9t\u00e9", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://isabelledebre.fr", 
      "http://www.senat.fr/senateur/debre_isabelle04081k.html", 
      "https://twitter.com/IDebre"
    ], 
    "slug": "isabelle-debre", 
    "twitter": "IDebre", 
    "twitter_created_at": "2015-07-01T08:02:03", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jul 01 08:02:03 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Vice-Pr\u00e9sidente du S\u00e9nat, Vice-pr\u00e9sidente du Conseil D\u00e9partemental des Hauts-de-Seine", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "isabelledebre.fr", 
              "expanded_url": "http://isabelledebre.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/XUZzhZdUj1"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 2, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 421, 
      "following": false, 
      "friends_count": 28, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3352925303, 
      "id_str": "3352925303", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 16, 
      "location": "", 
      "name": "Isabelle Debr\u00e9", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/657148808946655232/LO1QkgYJ_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/657148808946655232/LO1QkgYJ_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "IDebre", 
      "statuses_count": 59, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "https://t.co/XUZzhZdUj1", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Vice-Pr\u00e9sidente du S\u00e9nat, Vice-pr\u00e9sidente du Conseil D\u00e9partemental des Hauts-de-Seine", 
    "twitter_favourites": 2, 
    "twitter_followers": 421, 
    "twitter_following": 28, 
    "twitter_id": 3352925303, 
    "twitter_listed": 16, 
    "twitter_name": "Isabelle Debr\u00e9", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 59, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/debre_isabelle04081k.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/isabelle-debre", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/isabelle-debre/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1959-08-23", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 88, 
    "id_institution": "delahaye_vincent11070l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Vincent Delahaye", 
    "nom_circo": "Essonne", 
    "nom_de_famille": "Delahaye", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "91", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "208", 
    "prenom": "Vincent", 
    "profession": "Expert comptable", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.vincentdelahaye.fr", 
      "http://vincentdelahaye.fr", 
      "https://twitter.com/V_Delahaye"
    ], 
    "slug": "vincent-delahaye", 
    "twitter": "V_Delahaye", 
    "twitter_created_at": "2011-03-11T14:17:41", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Mar 11 14:17:41 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'Essonne, Vice-Pr\u00e9sident de la Commission des finances,  Maire de Massy", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "vincentdelahaye.fr", 
              "expanded_url": "http://www.vincentdelahaye.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/cDuAsa1mZx"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 353, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1320, 
      "following": false, 
      "friends_count": 415, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 264199387, 
      "id_str": "264199387", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 98, 
      "location": "", 
      "name": "Vincent Delahaye", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000774920634/872f455517aab83e53c594da2c27ece5_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000774920634/872f455517aab83e53c594da2c27ece5_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "V_Delahaye", 
      "statuses_count": 708, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/cDuAsa1mZx", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'Essonne, Vice-Pr\u00e9sident de la Commission des finances, Maire de Massy", 
    "twitter_favourites": 353, 
    "twitter_followers": 1320, 
    "twitter_following": 415, 
    "twitter_id": 264199387, 
    "twitter_listed": 98, 
    "twitter_name": "Vincent Delahaye", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 708, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/delahaye_vincent11070l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/vincent-delahaye", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/vincent-delahaye/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1953-02-12", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 707, 
    "id_institution": "delcros_bernard14327t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2015-09-06", 
    "nb_mandats": 5, 
    "nom": "Bernard Delcros", 
    "nom_circo": "Cantal", 
    "nom_de_famille": "Delcros", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "15", 
    "parti_ratt_financier": "Le Centre pour la France", 
    "place_en_hemicycle": "27", 
    "prenom": "Bernard", 
    "profession": "Enseignant", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/BernardDelcros", 
      "http://www.senat.fr/senateur/delcros_bernard14327t.html"
    ], 
    "slug": "bernard-delcros", 
    "twitter": "BernardDelcros", 
    "twitter_created_at": "2014-11-13T16:53:44", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Nov 13 16:53:44 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du #Cantal. Pdt de la Com com du pays de Murat. Agit pour une #ruralit\u00e9 volontariste et connect\u00e9e et l'avenir des #territoires de #montagne.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/delcr\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/delcros_bernard14327t.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/BNI9WRLJXL"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 447, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 339, 
      "following": false, 
      "friends_count": 165, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2875271115, 
      "id_str": "2875271115", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 79, 
      "location": "Pays de Murat, Cantal", 
      "name": "Bernard DELCROS", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "FA743E", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/532943539328385024/DIytD9DK.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/532943539328385024/DIytD9DK.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2875271115/1441973430", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/671023670152839168/ibm5tXYS_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/671023670152839168/ibm5tXYS_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "FA743E", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "BernardDelcros", 
      "statuses_count": 858, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/BNI9WRLJXL", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du #Cantal. Pdt de la Com com du pays de Murat. Agit pour une #ruralit\u00e9 volontariste et connect\u00e9e et l'avenir des #territoires de #montagne.", 
    "twitter_favourites": 447, 
    "twitter_followers": 339, 
    "twitter_following": 165, 
    "twitter_id": 2875271115, 
    "twitter_listed": 79, 
    "twitter_name": "Bernard DELCROS", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 858, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/delcros_bernard14327t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/bernard-delcros", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/bernard-delcros/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1946-04-27", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 438, 
    "id_institution": "delebarre_michel11035h", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Michel Delebarre", 
    "nom_circo": "Nord", 
    "nom_de_famille": "Delebarre", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "59", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "79", 
    "prenom": "Michel", 
    "profession": "Pr\u00e9fet", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/MichelDelebarre", 
      "http://www.senat.fr/senateur/delebarre_michel11035h.html"
    ], 
    "slug": "michel-delebarre", 
    "twitter": "MichelDelebarre", 
    "twitter_created_at": "2011-06-03T13:45:06", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jun 03 13:45:06 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Michel Delebarre, Ancien Ministre d'\u00c9tat, S\u00e9nateur du Nord, membre du Comit\u00e9 des R\u00e9gions de l'Union Europ\u00e9enne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/deleb\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/delebarre_michel11035h.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/KUnqZ7lxpB"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 155, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1698, 
      "following": false, 
      "friends_count": 135, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 310277581, 
      "id_str": "310277581", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 111, 
      "location": "Dunkerque", 
      "name": "Michel Delebarre", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1380195337/174890_107370189353844_2726191_n_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1380195337/174890_107370189353844_2726191_n_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "MichelDelebarre", 
      "statuses_count": 732, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/KUnqZ7lxpB", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Michel Delebarre, Ancien Ministre d'\u00c9tat, S\u00e9nateur du Nord, membre du Comit\u00e9 des R\u00e9gions de l'Union Europ\u00e9enne", 
    "twitter_favourites": 155, 
    "twitter_followers": 1698, 
    "twitter_following": 135, 
    "twitter_id": 310277581, 
    "twitter_listed": 111, 
    "twitter_name": "Michel Delebarre", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 732, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/delebarre_michel11035h.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michel-delebarre", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michel-delebarre/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-06-18", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 350, 
    "id_institution": "demessine_michelle92018s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Michelle Demessine", 
    "nom_circo": "Nord", 
    "nom_de_famille": "Demessine", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "59", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "37", 
    "prenom": "Michelle", 
    "profession": "Secr\u00e9taire", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.michelledemessine.fr", 
      "https://twitter.com/MDemessine"
    ], 
    "slug": "michelle-demessine", 
    "twitter": "MDemessine", 
    "twitter_created_at": "2013-02-26T14:22:08", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Feb 26 14:22:08 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "\u00c9lue #PCF du #Nord au #s\u00e9nat et ancienne #Ministre du #Tourisme, adjointe au Maire de #Lille et Vice-Pr\u00e9sidente de Lille M\u00e9tropole charg\u00e9e du #sport.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "michelledemessine.fr", 
              "expanded_url": "http://www.michelledemessine.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/sxWa9dE9DT"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 34, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1002, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1018, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1221891626, 
      "id_str": "1221891626", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 70, 
      "location": "Lille", 
      "name": "Michelle Demessine", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/431828142659887104/YzOvRk8S_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/431828142659887104/YzOvRk8S_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "MDemessine", 
      "statuses_count": 485, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/sxWa9dE9DT", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "\u00c9lue #PCF du #Nord au #s\u00e9nat et ancienne #Ministre du #Tourisme, adjointe au Maire de #Lille et Vice-Pr\u00e9sidente de Lille M\u00e9tropole charg\u00e9e du #sport.", 
    "twitter_favourites": 34, 
    "twitter_followers": 1002, 
    "twitter_following": 1018, 
    "twitter_id": 1221891626, 
    "twitter_listed": 70, 
    "twitter_name": "Michelle Demessine", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 485, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/demessine_michelle92018s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michelle-demessine", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michelle-demessine/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1953-02-24", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 22, 
    "id_institution": "deroche_catherine10006l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2010-10-12", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Catherine Deroche", 
    "nom_circo": "Maine-et-Loire", 
    "nom_de_famille": "Deroche", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "49", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "92", 
    "prenom": "Catherine", 
    "profession": "M\u00e9decin", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/deroche_catherine10006l.html", 
      "https://twitter.com/CDeroche_Senat", 
      "http://www.bechu-deroche.fr"
    ], 
    "slug": "catherine-deroche", 
    "twitter": "CDeroche_Senat", 
    "twitter_created_at": "2013-04-17T07:45:10", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 17 07:45:10 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice LR Maine et Loire, Vice-pr\u00e9sidente du groupe LR du S\u00e9nat,Membre de la commission des affaires sociales, Conseill\u00e8re r\u00e9gionale Pays de la Loire", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/deroc\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/deroche_catherine10006l.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/Gy7WnFVriv"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 80, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1743, 
      "following": false, 
      "friends_count": 288, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1358847770, 
      "id_str": "1358847770", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 83, 
      "location": "Paris", 
      "name": "Catherine Deroche", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3533924828/090192e71c249b8a4b10941387442f1b_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3533924828/090192e71c249b8a4b10941387442f1b_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "CDeroche_Senat", 
      "statuses_count": 2300, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "https://t.co/Gy7WnFVriv", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice LR Maine et Loire, Vice-pr\u00e9sidente du groupe LR du S\u00e9nat,Membre de la commission des affaires sociales, Conseill\u00e8re r\u00e9gionale Pays de la Loire", 
    "twitter_favourites": 80, 
    "twitter_followers": 1743, 
    "twitter_following": 288, 
    "twitter_id": 1358847770, 
    "twitter_listed": 83, 
    "twitter_name": "Catherine Deroche", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2300, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/deroche_catherine10006l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-deroche", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-deroche/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1944-06-15", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 619, 
    "id_institution": "deromedi_jacky14041t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Jacky Deromedi", 
    "nom_circo": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
    "nom_de_famille": "Deromedi", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "999", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "342", 
    "prenom": "Jacky", 
    "profession": "Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jacky_deromedi", 
      "http://sg.linkedin.com/pub/deromedi-jacky/0/4a4/631", 
      "https://twitter.com/jackysingapore", 
      "http://deromedi.org", 
      "https://fr-fr.facebook.com/jacky.deromedi", 
      "http://jackyderomedi.blogspot.sg"
    ], 
    "slug": "jacky-deromedi", 
    "twitter": "jacky_deromedi", 
    "twitter_created_at": "2010-05-25T14:28:12", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue May 25 14:28:12 +0000 2010", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur repr\u00e9sentant les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "deromedi.org", 
              "expanded_url": "http://deromedi.org", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/yZSJHyplb3"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 7, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 529, 
      "following": false, 
      "friends_count": 370, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 147974770, 
      "id_str": "147974770", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 31, 
      "location": "", 
      "name": "Jacky Deromedi", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/147974770/1417662399", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/540341261308141568/tW0r822l_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/540341261308141568/tW0r822l_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jacky_deromedi", 
      "statuses_count": 625, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "http://t.co/yZSJHyplb3", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur repr\u00e9sentant les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
    "twitter_favourites": 7, 
    "twitter_followers": 529, 
    "twitter_following": 370, 
    "twitter_id": 147974770, 
    "twitter_listed": 31, 
    "twitter_name": "Jacky Deromedi", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 625, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/deromedi_jacky14041t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jacky-deromedi", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jacky-deromedi/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-05-26", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 410, 
    "id_institution": "des_esgaulx_marie_helene08022q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 5, 
    "nom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Des Esgaulx", 
    "nom_circo": "Gironde", 
    "nom_de_famille": "Des Esgaulx", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "33", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "59", 
    "prenom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne", 
    "profession": "Avocat \u00e0 la Cour", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://mhdesesgaulx.com", 
      "https://twitter.com/mhdesesgaulx", 
      "http://blogmhde.fr", 
      "http://www.votremaireendirect.fr"
    ], 
    "slug": "marie-helene-des-esgaulx", 
    "twitter": "mhdesesgaulx", 
    "twitter_created_at": "2013-05-15T07:38:10", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed May 15 07:38:10 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Gironde, vice pr\u00e9sidente de la commission des finances, rapporteur transports terrestres, Maire de Gujan-Mestras, pr\u00e9sidente de la Cobas", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "votremaireendirect.fr", 
              "expanded_url": "http://www.votremaireendirect.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/iW6nY6nmir"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 103, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1485, 
      "following": false, 
      "friends_count": 262, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1429821811, 
      "id_str": "1429821811", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 75, 
      "location": "Gujan-Mestras (33) et Paris", 
      "name": "MH DES ESGAULX", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000567139125/4899eee075b390430d6a64f59267494c_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000567139125/4899eee075b390430d6a64f59267494c_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "mhdesesgaulx", 
      "statuses_count": 2408, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/iW6nY6nmir", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Gironde, vice pr\u00e9sidente de la commission des finances, rapporteur transports terrestres, Maire de Gujan-Mestras, pr\u00e9sidente de la Cobas", 
    "twitter_favourites": 103, 
    "twitter_followers": 1485, 
    "twitter_following": 262, 
    "twitter_id": 1429821811, 
    "twitter_listed": 75, 
    "twitter_name": "MH DES ESGAULX", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2408, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/des_esgaulx_marie_helene08022q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/marie-helene-des-esgaulx", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/marie-helene-des-esgaulx/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-09-06", 
    "groupe_sigle": "ECO", 
    "id": 524, 
    "id_institution": "desessard_jean04067m", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Jean Desessard", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Desessard", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Europe \u00e9cologie Les Verts", 
    "place_en_hemicycle": "154", 
    "prenom": "Jean", 
    "profession": "Directeur de centre socio-culturel", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jeandesessard", 
      "http://www.desessard-senateur.org"
    ], 
    "slug": "jean-desessard", 
    "twitter": "jeandesessard", 
    "twitter_created_at": "2013-11-05T21:02:57", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Nov 05 21:02:57 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur Ecologiste de Paris", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "desessard-senateur.org", 
              "expanded_url": "http://www.desessard-senateur.org", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/GrlmpSdayG"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 18, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 784, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1604, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2169915501, 
      "id_str": "2169915501", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 26, 
      "location": "Paris", 
      "name": "Jean Desessard", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/505274561785372672/9u7rr2t2_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/505274561785372672/9u7rr2t2_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jeandesessard", 
      "statuses_count": 57, 
      "time_zone": "London", 
      "url": "http://t.co/GrlmpSdayG", 
      "utc_offset": 0, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur Ecologiste de Paris", 
    "twitter_favourites": 18, 
    "twitter_followers": 784, 
    "twitter_following": 1604, 
    "twitter_id": 2169915501, 
    "twitter_listed": 26, 
    "twitter_name": "Jean Desessard", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 57, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/desessard_jean04067m.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-desessard", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-desessard/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1961-04-07", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 609, 
    "id_institution": "doineau_elisabeth14042u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Elisabeth Doineau", 
    "nom_circo": "Mayenne", 
    "nom_de_famille": "Doineau", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "53", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "262", 
    "prenom": "Elisabeth", 
    "profession": null, 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/E_Doineau", 
      "https://elisabethdoineau.wordpress.com", 
      "http://elisabethdoineau.wordpress.com", 
      "http://instagram.com/elisabeth_doineau", 
      "https://www.facebook.com/elisabethdoineau"
    ], 
    "slug": "elisabeth-doineau", 
    "twitter": "E_Doineau", 
    "twitter_created_at": "2012-04-09T11:47:20", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Apr 09 11:47:20 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de la Mayenne, Co-rapporteure #PJLSante / Vice-pr\u00e9sidente du Conseil d\u00e9partemental de @lamayenne / @Senat_Info", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "elisabethdoineau.wordpress.com", 
              "expanded_url": "http://elisabethdoineau.wordpress.com/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/l5bJwSBgpj"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 40, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1419, 
      "following": false, 
      "friends_count": 926, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 549162206, 
      "id_str": "549162206", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 59, 
      "location": "La Rouaudi\u00e8re", 
      "name": "Elisabeth Doineau", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "9AE4E8", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/534589792/Screen_Shot_2012-04-23_at_6.42.29_PM.jpg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/534589792/Screen_Shot_2012-04-23_at_6.42.29_PM.jpg", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/549162206/1442401593", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/644104841212624897/MqMpWT_3_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/644104841212624897/MqMpWT_3_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "EEEEEE", 
      "profile_sidebar_fill_color": "FFFFFF", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "E_Doineau", 
      "statuses_count": 1376, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/l5bJwSBgpj", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de la Mayenne, Co-rapporteure #PJLSante / Vice-pr\u00e9sidente du Conseil d\u00e9partemental de @lamayenne / @Senat_Info", 
    "twitter_favourites": 40, 
    "twitter_followers": 1419, 
    "twitter_following": 926, 
    "twitter_id": 549162206, 
    "twitter_listed": 59, 
    "twitter_name": "Elisabeth Doineau", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1376, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/doineau_elisabeth14042u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/elisabeth-doineau", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/elisabeth-doineau/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1954-04-12", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 336, 
    "id_institution": "dominati_philippe04071h", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Philippe Dominati", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Dominati", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "100", 
    "prenom": "Philippe", 
    "profession": "Chef d'entreprise", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/dominati_philippe04071h.html", 
      "https://twitter.com/PhDominati"
    ], 
    "slug": "philippe-dominati", 
    "twitter": "PhDominati", 
    "twitter_created_at": "2013-02-26T16:32:45", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Feb 26 16:32:45 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Paris depuis 2004 - Membre de la commission des Finances - Ancien Conseiller R\u00e9gional - Ancien Conseiller de Paris", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/domin\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/dominati_philippe04071h.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/TCyfPesIJR"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 904, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1028, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1222348645, 
      "id_str": "1222348645", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 49, 
      "location": "Paris", 
      "name": "Philippe Dominati", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3400968439/2dad945be84ecef4e357bdc6f3e48ac2_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3400968439/2dad945be84ecef4e357bdc6f3e48ac2_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "PhDominati", 
      "statuses_count": 159, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/TCyfPesIJR", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Paris depuis 2004 - Membre de la commission des Finances - Ancien Conseiller R\u00e9gional - Ancien Conseiller de Paris", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 904, 
    "twitter_following": 1028, 
    "twitter_id": 1222348645, 
    "twitter_listed": 49, 
    "twitter_name": "Philippe Dominati", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 159, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/dominati_philippe04071h.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-dominati", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-dominati/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-02-05", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 174, 
    "id_institution": "dubois_daniel04089t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Daniel Dubois", 
    "nom_circo": "Somme", 
    "nom_de_famille": "Dubois", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "80", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "211", 
    "prenom": "Daniel", 
    "profession": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'OPAC", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.danieldubois.info", 
      "https://twitter.com/DanielDubois80"
    ], 
    "slug": "daniel-dubois", 
    "twitter": "DanielDubois80", 
    "twitter_created_at": "2014-10-03T14:07:47", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Oct 03 14:07:47 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Somme @UDIUC | Vice-pr\u00e9sident de la commission des Affaires \u00e9conomiques", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "danieldubois.info", 
              "expanded_url": "http://www.danieldubois.info", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/A1ZZ9QMurC"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 320, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 599, 
      "following": false, 
      "friends_count": 355, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2801956383, 
      "id_str": "2801956383", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 35, 
      "location": "Oneux", 
      "name": "Daniel Dubois", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2801956383/1429094630", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/670230899221471233/tTiXqXWd_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/670230899221471233/tTiXqXWd_normal.png", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "DanielDubois80", 
      "statuses_count": 282, 
      "time_zone": null, 
      "url": "https://t.co/A1ZZ9QMurC", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Somme @UDIUC | Vice-pr\u00e9sident de la commission des Affaires \u00e9conomiques", 
    "twitter_favourites": 320, 
    "twitter_followers": 599, 
    "twitter_following": 355, 
    "twitter_id": 2801956383, 
    "twitter_listed": 35, 
    "twitter_name": "Daniel Dubois", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 282, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/dubois_daniel04089t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/daniel-dubois", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/daniel-dubois/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1955-01-31", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 242, 
    "id_institution": "dupont_jean_leonce98042t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-L\u00e9once Dupont", 
    "nom_circo": "Calvados", 
    "nom_de_famille": "Dupont", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "14", 
    "parti_ratt_financier": "Association PSLE Nouveau Centre", 
    "place_en_hemicycle": "210", 
    "prenom": "Jean-L\u00e9once", 
    "profession": "Directeur d'\u00e9cole de commerce international", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.jeanleoncedupont.fr", 
      "https://www.facebook.com/jeanleoncedupont", 
      "https://twitter.com/jldupont14"
    ], 
    "slug": "jean-leonce-dupont", 
    "twitter": "jldupont14", 
    "twitter_created_at": "2013-03-19T13:58:22", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Mar 19 13:58:22 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du #Calvados (14), Questeur,  Conseiller g\u00e9n\u00e9ral de #Bayeux et Pr\u00e9sident du Conseil d\u00e9partemental du #Calvados", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jeanleoncedupont.fr", 
              "expanded_url": "http://www.jeanleoncedupont.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/1TP7eIytfF"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 88, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2338, 
      "following": false, 
      "friends_count": 437, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1280517445, 
      "id_str": "1280517445", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 107, 
      "location": "France", 
      "name": "Jean-L\u00e9once Dupont", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "3A4EB3", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/623512619077488640/xcviRRLI.jpg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/623512619077488640/xcviRRLI.jpg", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1280517445/1410169233", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3400807600/6afe189e428d013b5715983ef8a675ef_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3400807600/6afe189e428d013b5715983ef8a675ef_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jldupont14", 
      "statuses_count": 1757, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/1TP7eIytfF", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du #Calvados (14), Questeur, Conseiller g\u00e9n\u00e9ral de #Bayeux et Pr\u00e9sident du Conseil d\u00e9partemental du #Calvados", 
    "twitter_favourites": 88, 
    "twitter_followers": 2338, 
    "twitter_following": 437, 
    "twitter_id": 1280517445, 
    "twitter_listed": 107, 
    "twitter_name": "Jean-L\u00e9once Dupont", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1757, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/dupont_jean_leonce98042t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-leonce-dupont", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-leonce-dupont/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-10-13", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 623, 
    "id_institution": "duranton_nicole14249w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Nicole Duranton", 
    "nom_circo": "Eure", 
    "nom_de_famille": "Duranton", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "27", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "269", 
    "prenom": "Nicole", 
    "profession": null, 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/NicoleDuranton", 
      "http://www.senat.fr/senateur/duranton_nicole14249w.html"
    ], 
    "slug": "nicole-duranton", 
    "twitter": "NicoleDuranton", 
    "twitter_created_at": "2014-10-04T18:52:24", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Oct 04 18:52:24 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'Eure - Vice Pr\u00e9sidente du Grand Evreux Agglom\u00e9ration - Conseill\u00e8re Municipale d'Evreux #AvecBLM #UMP", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/duran\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/duranton_nicole14249w.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/xLglH5aNoW"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 32, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 796, 
      "following": false, 
      "friends_count": 627, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2806015695, 
      "id_str": "2806015695", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 39, 
      "location": "Evreux", 
      "name": "Nicole Duranton", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2806015695/1422123402", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/583316591695265792/xJ-Iqu8-_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/583316591695265792/xJ-Iqu8-_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "NicoleDuranton", 
      "statuses_count": 457, 
      "time_zone": "Ljubljana", 
      "url": "http://t.co/xLglH5aNoW", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'Eure - Vice Pr\u00e9sidente du Grand Evreux Agglom\u00e9ration - Conseill\u00e8re Municipale d'Evreux #AvecBLM #UMP", 
    "twitter_favourites": 32, 
    "twitter_followers": 796, 
    "twitter_following": 627, 
    "twitter_id": 2806015695, 
    "twitter_listed": 39, 
    "twitter_name": "Nicole Duranton", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 457, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/duranton_nicole14249w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/nicole-duranton", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/nicole-duranton/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1954-12-21", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 72, 
    "id_institution": "detraigne_yves01024m", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Yves D\u00e9traigne", 
    "nom_circo": "Marne", 
    "nom_de_famille": "D\u00e9traigne", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "51", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "86", 
    "prenom": "Yves", 
    "profession": "Conseiller de Chambre R\u00e9gionale des Comptes", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senateur-detraigne.org", 
      "https://twitter.com/YvesDetraigne"
    ], 
    "slug": "yves-detraigne", 
    "twitter": "YvesDetraigne", 
    "twitter_created_at": "2013-12-14T09:41:31", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Dec 14 09:41:31 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Marne ~ Maire de Witry-l\u00e9s-Reims ~ Pr\u00e9sident de l Association des Maires de la Marne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senateur-detraigne.org", 
              "expanded_url": "http://www.senateur-detraigne.org", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/NsyDbe15Bz"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 483, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 950, 
      "following": false, 
      "friends_count": 828, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 2224958981, 
      "id_str": "2224958981", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 54, 
      "location": "Witry-l\u00e8s-Reims, Champagne-Ardenne", 
      "name": "Yves D\u00e9traigne", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2224958981/1407368272", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/667084796229779456/xNcjat2A_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/667084796229779456/xNcjat2A_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "89C9FA", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "YvesDetraigne", 
      "statuses_count": 1177, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/NsyDbe15Bz", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Marne ~ Maire de Witry-l\u00e9s-Reims ~ Pr\u00e9sident de l Association des Maires de la Marne", 
    "twitter_favourites": 483, 
    "twitter_followers": 950, 
    "twitter_following": 828, 
    "twitter_id": 2224958981, 
    "twitter_listed": 54, 
    "twitter_name": "Yves D\u00e9traigne", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1177, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/detraigne_yves01024m.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/yves-detraigne", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/yves-detraigne/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1957-10-15", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 58, 
    "id_institution": "eble_vincent11074q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Vincent Ebl\u00e9", 
    "nom_circo": "Seine-et-Marne", 
    "nom_de_famille": "Ebl\u00e9", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "77", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "301", 
    "prenom": "Vincent", 
    "profession": "Fonctionnaire territorial", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/VincentEBLE", 
      "http://www.seine-et-marne.fr"
    ], 
    "slug": "vincent-eble", 
    "twitter": "VincentEBLE", 
    "twitter_created_at": "2012-01-10T15:23:45", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Jan 10 15:23:45 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Pr\u00e9sident du groupe socialiste et r\u00e9publicain au D\u00e9partement de Seine-et-Marne. Ancien PCG. S\u00e9nateur - membre de la Commission des Finances au #S\u00e9nat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "seine-et-marne.fr", 
              "expanded_url": "http://www.seine-et-marne.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/5GMJS0oAMT"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 65, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1027, 
      "following": false, 
      "friends_count": 169, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 460260217, 
      "id_str": "460260217", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 59, 
      "location": "France", 
      "name": "Vincent EBLE", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/460260217/1412003842", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1745998632/VE_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1745998632/VE_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "DD2E44", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "VincentEBLE", 
      "statuses_count": 244, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/5GMJS0oAMT", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Pr\u00e9sident du groupe socialiste et r\u00e9publicain au D\u00e9partement de Seine-et-Marne. Ancien PCG. S\u00e9nateur - membre de la Commission des Finances au #S\u00e9nat", 
    "twitter_favourites": 65, 
    "twitter_followers": 1027, 
    "twitter_following": 169, 
    "twitter_id": 460260217, 
    "twitter_listed": 59, 
    "twitter_name": "Vincent EBLE", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 244, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/eble_vincent11074q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/vincent-eble", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/vincent-eble/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1959-08-30", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 596, 
    "id_institution": "emery_dumas_anne12042y", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2012-12-02", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Anne Emery-Dumas", 
    "nom_circo": "Ni\u00e8vre", 
    "nom_de_famille": "Emery-Dumas", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "58", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "258", 
    "prenom": "Anne", 
    "profession": null, 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/anneEmeryDumas"
    ], 
    "slug": "anne-emery-dumas", 
    "twitter": "anneEmeryDumas", 
    "twitter_created_at": "2014-01-15T07:48:17", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jan 15 07:48:17 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de la Ni\u00e8vre", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 8, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 257, 
      "following": false, 
      "friends_count": 167, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2292335058, 
      "id_str": "2292335058", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 29, 
      "location": "", 
      "name": "anne Emery-Dumas", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/423370828080615424/cGOe3SNI_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/423370828080615424/cGOe3SNI_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "anneEmeryDumas", 
      "statuses_count": 187, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de la Ni\u00e8vre", 
    "twitter_favourites": 8, 
    "twitter_followers": 257, 
    "twitter_following": 167, 
    "twitter_id": 2292335058, 
    "twitter_listed": 29, 
    "twitter_name": "anne Emery-Dumas", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 187, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/emery_dumas_anne12042y.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/anne-emery-dumas", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/anne-emery-dumas/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1972-04-19", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 322, 
    "id_institution": "espagnac_frederique11110b", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Fr\u00e9d\u00e9rique Espagnac", 
    "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", 
    "nom_de_famille": "Espagnac", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "64", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "47", 
    "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9rique", 
    "profession": "Cadre", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/FEspagnac", 
      "http://www.frederiqueespagnac.com"
    ], 
    "slug": "frederique-espagnac", 
    "twitter": "FEspagnac", 
    "twitter_created_at": "2012-02-26T18:23:50", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Feb 26 18:23:50 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques. Vice Presidente du Groupe Socialiste #S\u00e9nat. Secr\u00e9taire Nationale \u00e0 l'Economie Sociale et Solidaire #\u00c9SS", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "frederiqueespagnac.com", 
              "expanded_url": "http://www.frederiqueespagnac.com", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/98DD6jTc9L"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 2274, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 7026, 
      "following": false, 
      "friends_count": 6486, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 504831684, 
      "id_str": "504831684", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 253, 
      "location": "", 
      "name": "Fr\u00e9d\u00e9rique Espagnac", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/504831684/1447477600", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/666994038529204225/aH5Z8FNQ_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/666994038529204225/aH5Z8FNQ_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "FEspagnac", 
      "statuses_count": 5106, 
      "time_zone": null, 
      "url": "https://t.co/98DD6jTc9L", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques. Vice Presidente du Groupe Socialiste #S\u00e9nat. Secr\u00e9taire Nationale \u00e0 l'Economie Sociale et Solidaire #\u00c9SS", 
    "twitter_favourites": 2274, 
    "twitter_followers": 7026, 
    "twitter_following": 6486, 
    "twitter_id": 504831684, 
    "twitter_listed": 253, 
    "twitter_name": "Fr\u00e9d\u00e9rique Espagnac", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 5106, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/espagnac_frederique11110b.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/frederique-espagnac", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/frederique-espagnac/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-11-14", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 629, 
    "id_institution": "estrosi_sassone_dominique14187a", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Dominique Estrosi Sassone", 
    "nom_circo": "Alpes-Maritimes", 
    "nom_de_famille": "Estrosi Sassone", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "06", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "275", 
    "prenom": "Dominique", 
    "profession": "Fonctionnaire territoriale", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://fr-fr.facebook.com/dominique.estrosi", 
      "https://twitter.com/dominiq_estrosi", 
      "http://www.senat.fr/senateur/estrosi_sassone_dominique14187a.html"
    ], 
    "slug": "dominique-estrosi-sassone", 
    "twitter": "dominiq_estrosi", 
    "twitter_created_at": "2011-03-05T00:12:58", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Mar 05 00:12:58 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Alpes-Maritimes | Secr\u00e9taire Nationale \u00e0 l'#Industrie des @LesRepublicains  | Adjointe de @cestrosi #Nice06 @VilleDeNice", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/estro\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/estrosi_sassone_dominique14187a.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/XhdxgQ9HeV"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 40, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4206, 
      "following": false, 
      "friends_count": 738, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 260970438, 
      "id_str": "260970438", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 92, 
      "location": "Nice, France", 
      "name": "Dominique Estrosi", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "0C0C0D", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000085424492/5a1ebbf3c972b171ada069f339eb5895.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000085424492/5a1ebbf3c972b171ada069f339eb5895.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/260970438/1429006929", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/589078671165628416/4T7hyJZB_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/589078671165628416/4T7hyJZB_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0099B9", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Dominiq_Estrosi", 
      "statuses_count": 2471, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/XhdxgQ9HeV", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Alpes-Maritimes | Secr\u00e9taire Nationale \u00e0 l'#Industrie des @LesRepublicains | Adjointe de @cestrosi #Nice06 @VilleDeNice", 
    "twitter_favourites": 40, 
    "twitter_followers": 4206, 
    "twitter_following": 738, 
    "twitter_id": 260970438, 
    "twitter_listed": 92, 
    "twitter_name": "Dominique Estrosi", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2471, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/estrosi_sassone_dominique14187a.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/dominique-estrosi-sassone", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/dominique-estrosi-sassone/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-05-15", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 295, 
    "id_institution": "falco_hubert95031c", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2010-12-14", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Hubert Falco", 
    "nom_circo": "Var", 
    "nom_de_famille": "Falco", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "83", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "12", 
    "prenom": "Hubert", 
    "profession": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'entreprise", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.hubertfalco.fr", 
      "https://twitter.com/hubertfalco"
    ], 
    "slug": "hubert-falco", 
    "twitter": "hubertfalco", 
    "twitter_created_at": "2013-11-06T16:11:10", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Nov 06 16:11:10 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur-Maire de #Toulon - Pr\u00e9sident de Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e - Ancien Ministre", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "hubertfalco.fr", 
              "expanded_url": "http://www.hubertfalco.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/qu7siEeOzB"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 318, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3305, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1488, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2178364993, 
      "id_str": "2178364993", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 77, 
      "location": "Toulon", 
      "name": "Hubert Falco", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "004C8F", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/452120593026920448/3uQ60mud.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/452120593026920448/3uQ60mud.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2178364993/1448621393", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/665584677319741440/IlvQC2Ri_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/665584677319741440/IlvQC2Ri_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "004C8F", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "hubertfalco", 
      "statuses_count": 594, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/qu7siEeOzB", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur-Maire de #Toulon - Pr\u00e9sident de Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e - Ancien Ministre", 
    "twitter_favourites": 318, 
    "twitter_followers": 3305, 
    "twitter_following": 1488, 
    "twitter_id": 2178364993, 
    "twitter_listed": 77, 
    "twitter_name": "Hubert Falco", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 594, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/falco_hubert95031c.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/hubert-falco", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/hubert-falco/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1961-09-17", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 705, 
    "id_institution": "feret_corinne14281w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2015-06-12", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Corinne Feret", 
    "nom_circo": "Calvados", 
    "nom_de_famille": "Feret", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "14", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "296", 
    "prenom": "Corinne", 
    "profession": "Fonctionnaire de l'\u00e9ducation nationale", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/c_feret"
    ], 
    "slug": "corinne-feret", 
    "twitter": "c_feret", 
    "twitter_created_at": "2013-10-21T10:15:27", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Oct 21 10:15:27 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Conseill\u00e9re Departementale Caen 4,\nConseillere municipale de Caen", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 7, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 391, 
      "following": false, 
      "friends_count": 188, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1978247185, 
      "id_str": "1978247185", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 19, 
      "location": "Caen", 
      "name": "Corinne Feret", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000856038813/90399f310729a8ebbaba7a2b20ca2456_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000856038813/90399f310729a8ebbaba7a2b20ca2456_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "c_feret", 
      "statuses_count": 2355, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Conseill\u00e9re Departementale Caen 4, Conseillere municipale de Caen", 
    "twitter_favourites": 7, 
    "twitter_followers": 391, 
    "twitter_following": 188, 
    "twitter_id": 1978247185, 
    "twitter_listed": 19, 
    "twitter_name": "Corinne Feret", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2355, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/feret_corinne14281w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/corinne-feret", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/corinne-feret/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1943-09-12", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 632, 
    "id_institution": "forissier_michel14087w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Michel Forissier", 
    "nom_circo": "Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Forissier", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "69", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "125", 
    "prenom": "Michel", 
    "profession": "Chef d'entreprise", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/michelforissier", 
      "http://www.michelforissier.org", 
      "https://www.facebook.com/michel.forissier.69"
    ], 
    "slug": "michel-forissier", 
    "twitter": "michelforissier", 
    "twitter_created_at": "2011-02-01T09:37:38", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Feb 01 09:37:38 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Rh\u00f4ne - Maire de Meyzieu -  Conseiller de la M\u00e9tropole Lyon -  Secr\u00e9taire d\u00e9partemental de l'UMP du Rh\u00f4ne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "michelforissier.org", 
              "expanded_url": "http://www.michelforissier.org", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/gqEJGgWOFP"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 6, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 828, 
      "following": false, 
      "friends_count": 33, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 245717764, 
      "id_str": "245717764", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 42, 
      "location": "Meyzieu", 
      "name": "Michel Forissier", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "FFFFFF", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/245717764/1445428158", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3078516611/a2a0810186917bdea7f83725a8891ea3_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3078516611/a2a0810186917bdea7f83725a8891ea3_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "2D3133", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "MichelForissier", 
      "statuses_count": 317, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/gqEJGgWOFP", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Rh\u00f4ne - Maire de Meyzieu - Conseiller de la M\u00e9tropole Lyon - Secr\u00e9taire d\u00e9partemental de l'UMP du Rh\u00f4ne", 
    "twitter_favourites": 6, 
    "twitter_followers": 828, 
    "twitter_following": 33, 
    "twitter_id": 245717764, 
    "twitter_listed": 42, 
    "twitter_name": "Michel Forissier", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 317, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/forissier_michel14087w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michel-forissier", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michel-forissier/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1942-12-04", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 59, 
    "id_institution": "fouche_alain02002k", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2002-06-07", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Alain Fouch\u00e9", 
    "nom_circo": "Vienne", 
    "nom_de_famille": "Fouch\u00e9", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "86", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "216", 
    "prenom": "Alain", 
    "profession": "Avocat \u00e0 la Cour d'Appel", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/AlainFouche", 
      "http://www.alainfouche.fr"
    ], 
    "slug": "alain-fouche", 
    "twitter": "AlainFouche", 
    "twitter_created_at": "2012-03-28T19:16:17", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Mar 28 19:16:17 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Vienne, Conseiller D\u00e9partemental en charge de la culture et de l'\u00e9v\u00e9nementiel", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "alainfouche.fr", 
              "expanded_url": "http://www.alainfouche.fr", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/LupcH2Nk8z"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 4, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 582, 
      "following": false, 
      "friends_count": 106, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 539392704, 
      "id_str": "539392704", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 59, 
      "location": "", 
      "name": "Alain Fouch\u00e9", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/539392704/1446845597", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/609803636630253568/y6KcKVJw_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/609803636630253568/y6KcKVJw_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AlainFouche", 
      "statuses_count": 158, 
      "time_zone": null, 
      "url": "https://t.co/LupcH2Nk8z", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Vienne, Conseiller D\u00e9partemental en charge de la culture et de l'\u00e9v\u00e9nementiel", 
    "twitter_favourites": 4, 
    "twitter_followers": 582, 
    "twitter_following": 106, 
    "twitter_id": 539392704, 
    "twitter_listed": 59, 
    "twitter_name": "Alain Fouch\u00e9", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 158, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/fouche_alain02002k.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/alain-fouche", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/alain-fouche/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1945-10-16", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 214, 
    "id_institution": "fournier_jean_paul08065c", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jean-Paul Fournier", 
    "nom_circo": "Gard", 
    "nom_de_famille": "Fournier", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "30", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "334", 
    "prenom": "Jean-Paul", 
    "profession": "Chef d'entreprise", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/JeanPaulFournier30", 
      "https://twitter.com/j_paulfournier", 
      "http://www.jean-paul-fournier.com"
    ], 
    "slug": "jean-paul-fournier", 
    "twitter": "j_paulfournier", 
    "twitter_created_at": "2013-04-08T07:20:28", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Apr 08 07:20:28 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du #Gard | Maire de @nimes | Secr\u00e9taire d\u00e9partemental @lesRepublicains | Pr\u00e9sident du Syndicat Mixte de l'A\u00e9roport N\u00eemes-Al\u00e8s-Camargue-C\u00e9vennes", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jean-paul-fournier.com", 
              "expanded_url": "http://www.jean-paul-fournier.com", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/rXKYRw22Mc"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 493, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4078, 
      "following": false, 
      "friends_count": 691, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1335981955, 
      "id_str": "1335981955", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 99, 
      "location": "N\u00eemes", 
      "name": "Jean-Paul Fournier", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme15/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme15/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1335981955/1447615576", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/651682258169012224/s6Znqt17_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/651682258169012224/s6Znqt17_normal.png", 
      "profile_link_color": "00008B", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "j_paulfournier", 
      "statuses_count": 1193, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/rXKYRw22Mc", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du #Gard | Maire de @nimes | Secr\u00e9taire d\u00e9partemental @lesRepublicains | Pr\u00e9sident du Syndicat Mixte de l'A\u00e9roport N\u00eemes-Al\u00e8s-Camargue-C\u00e9vennes", 
    "twitter_favourites": 493, 
    "twitter_followers": 4078, 
    "twitter_following": 691, 
    "twitter_id": 1335981955, 
    "twitter_listed": 99, 
    "twitter_name": "Jean-Paul Fournier", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1193, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/fournier_jean_paul08065c.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-paul-fournier", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-paul-fournier/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1968-02-04", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 326, 
    "id_institution": "frassa_christophe_andre08018u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Christophe-Andr\u00e9 Frassa", 
    "nom_circo": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
    "nom_de_famille": "Frassa", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "999", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "341", 
    "prenom": "Christophe-Andr\u00e9", 
    "profession": "Consultant juridique", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/C_Frassa", 
      "http://www.facebook.com/cfrassa", 
      "http://fr.linkedin.com/in/cfrassa", 
      "http://www.union2014.fr", 
      "http://www.senat.fr/senateur/frassa_christophe_andre08018u.html"
    ], 
    "slug": "christophe-andre-frassa", 
    "twitter": "C_Frassa", 
    "twitter_created_at": "2011-07-28T07:02:12", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jul 28 07:02:12 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger @lesRep_Senat | D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Nat @lesRepublicains aux F\u00e7ais de l'\u00e9tranger | SG Sec F\u00e7aise @APFfrancophonie | Admin @TAAFofficiel", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/frass\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/frassa_christophe_andre08018u.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/uetjvLUHmt"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 2111, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3094, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2438, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 343884304, 
      "id_str": "343884304", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 145, 
      "location": "France & monde entier", 
      "name": "Christophe Frassa \u0646", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/343884304/1433502829", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/666764110118432768/0g0SPDFG_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/666764110118432768/0g0SPDFG_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "C_Frassa", 
      "statuses_count": 3449, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/uetjvLUHmt", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger @lesRep_Senat | D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Nat @lesRepublicains aux F\u00e7ais de l'\u00e9tranger | SG Sec F\u00e7aise @APFfrancophonie | Admin @TAAFofficiel", 
    "twitter_favourites": 2111, 
    "twitter_followers": 3094, 
    "twitter_following": 2438, 
    "twitter_id": 343884304, 
    "twitter_listed": 145, 
    "twitter_name": "Christophe Frassa \u0646", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3449, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/frassa_christophe_andre08018u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/christophe-andre-frassa", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/christophe-andre-frassa/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-05-17", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 666, 
    "id_institution": "gabouty_jean_marc14034u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Jean-Marc Gabouty", 
    "nom_circo": "Haute-Vienne", 
    "nom_de_famille": "Gabouty", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "87", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "160", 
    "prenom": "Jean-Marc", 
    "profession": "Chef d'entreprise", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/JMGabouty", 
      "http://www.udi-uc-senat.fr/senateur-udi-uc-senat_jean-marc-gabouty_60.php", 
      "http://gabouty2012.fr"
    ], 
    "slug": "jean-marc-gabouty", 
    "twitter": "JMGabouty", 
    "twitter_created_at": "2012-03-28T12:33:29", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Mar 28 12:33:29 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Haute-Vienne. Maire de @VilledeCouzeix. Membre du Goupe @UDIUC au @senat. Pr\u00e9sident @PartiRadical87 et @UDI_HauteVienne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "udi-uc-senat.fr/senateur-udi-u\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.udi-uc-senat.fr/senateur-udi-uc-senat_jean-marc-gabouty_60.php", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/Yry0hv5tQX"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 508, 
      "following": false, 
      "friends_count": 197, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 539001157, 
      "id_str": "539001157", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 37, 
      "location": "Haute-Vienne, Limousin", 
      "name": "Jean-Marc Gabouty", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "5F468F", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/539001157/1433449365", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/606741688359493632/nQQKvF2p_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/606741688359493632/nQQKvF2p_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0090D0", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JMGabouty", 
      "statuses_count": 311, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/Yry0hv5tQX", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Haute-Vienne. Maire de @VilledeCouzeix. Membre du Goupe @UDIUC au @senat. Pr\u00e9sident @PartiRadical87 et @UDI_HauteVienne", 
    "twitter_favourites": 1, 
    "twitter_followers": 508, 
    "twitter_following": 197, 
    "twitter_id": 539001157, 
    "twitter_listed": 37, 
    "twitter_name": "Jean-Marc Gabouty", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 311, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gabouty_jean_marc14034u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-marc-gabouty", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-marc-gabouty/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1955-03-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 567, 
    "id_institution": "garriaud_maylam_joelle04035d", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Jo\u00eblle Garriaud-Maylam", 
    "nom_circo": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
    "nom_de_famille": "Garriaud-Maylam", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "999", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "6", 
    "prenom": "Jo\u00eblle", 
    "profession": "Juriste internationale", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.joellegarriaud.com", 
      "https://www.facebook.com/jgarriaudmaylam", 
      "https://twitter.com/senateurJGM"
    ], 
    "slug": "joelle-garriaud-maylam", 
    "twitter": "senateurJGM", 
    "twitter_created_at": "2010-02-17T08:19:52", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Feb 17 08:19:52 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger. Secr Com Affaires \u00e9trang\u00e8res & D\u00e9fense.Rapporteur g\u00e9n\u00e9ral Ass parl OTAN. Secr national @lesrepublicains", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "joellegarriaud.com", 
              "expanded_url": "http://www.joellegarriaud.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/9LaDqMnFyz"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 5319, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 7145, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2165, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 114998731, 
      "id_str": "114998731", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 242, 
      "location": "Paris-Londres-Monde ", 
      "name": "J. Garriaud-Maylam \u0646", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "709397", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme6/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme6/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/114998731/1430125132", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/530739441040498688/uUmmUXWi_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/530739441040498688/uUmmUXWi_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "FF3300", 
      "profile_sidebar_border_color": "86A4A6", 
      "profile_sidebar_fill_color": "A0C5C7", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "senateurJGM", 
      "statuses_count": 9748, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/9LaDqMnFyz", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger. Secr Com Affaires \u00e9trang\u00e8res & D\u00e9fense.Rapporteur g\u00e9n\u00e9ral Ass parl OTAN. Secr national @lesrepublicains", 
    "twitter_favourites": 5319, 
    "twitter_followers": 7145, 
    "twitter_following": 2165, 
    "twitter_id": 114998731, 
    "twitter_listed": 242, 
    "twitter_name": "J. Garriaud-Maylam \u0646", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 9748, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/garriaud_maylam_joelle04035d.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/joelle-garriaud-maylam", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/joelle-garriaud-maylam/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-06-24", 
    "groupe_sigle": "ECO", 
    "id": 394, 
    "id_institution": "gattolin_andre11083r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Andr\u00e9 Gattolin", 
    "nom_circo": "Hauts-de-Seine", 
    "nom_de_famille": "Gattolin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "92", 
    "parti_ratt_financier": "Europe \u00e9cologie Les Verts", 
    "place_en_hemicycle": "199", 
    "prenom": "Andr\u00e9", 
    "profession": "Consultant", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.facebook.com/pages/Andr%C3%A9-Gattolin/279293882080708", 
      "http://www.andregattolin.net", 
      "http://arctiquesenateur.tumblr.com", 
      "https://twitter.com/AndreGattolin"
    ], 
    "slug": "andre-gattolin", 
    "twitter": "AndreGattolin", 
    "twitter_created_at": "2012-09-11T09:32:53", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Sep 11 09:32:53 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Hauts-de-Seine. EELV, \u00e9cologiste et europ\u00e9en. http://t.co/dgR86XiooH.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "andregattolin.eelv.fr", 
              "expanded_url": "http://andregattolin.eelv.fr", 
              "indices": [
                59, 
                81
              ], 
              "url": "http://t.co/dgR86XiooH"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "arctiquesenateur.tumblr.com", 
              "expanded_url": "http://arctiquesenateur.tumblr.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/YYRxIphD9T"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 752, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1797, 
      "following": false, 
      "friends_count": 959, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 817061142, 
      "id_str": "817061142", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 100, 
      "location": "#hautsdeseine", 
      "name": "Andr\u00e9 Gattolin", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000152371809/kDT6IvRG.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000152371809/kDT6IvRG.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/817061142/1415197436", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/543046311919230976/jYSmCrUQ_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/543046311919230976/jYSmCrUQ_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AndreGattolin", 
      "statuses_count": 2738, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/YYRxIphD9T", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Hauts-de-Seine. EELV, \u00e9cologiste et europ\u00e9en. http://t.co/dgR86XiooH.", 
    "twitter_favourites": 752, 
    "twitter_followers": 1797, 
    "twitter_following": 959, 
    "twitter_id": 817061142, 
    "twitter_listed": 100, 
    "twitter_name": "Andr\u00e9 Gattolin", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2738, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gattolin_andre11083r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/andre-gattolin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/andre-gattolin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1939-10-08", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 527, 
    "id_institution": "gaudin_jean_claude89029v", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jean-Claude Gaudin", 
    "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Gaudin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "13", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "94", 
    "prenom": "Jean-Claude", 
    "profession": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jcgaudin", 
      "http://www.jeanclaudegaudin.net"
    ], 
    "slug": "jean-claude-gaudin", 
    "twitter": "jcgaudin", 
    "twitter_created_at": "2009-04-23T08:18:30", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Apr 23 08:18:30 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur Maire de Marseille", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jeanclaudegaudin.net", 
              "expanded_url": "http://www.jeanclaudegaudin.net", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/dpnibvgEvc"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 76, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 17356, 
      "following": false, 
      "friends_count": 468, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 34566426, 
      "id_str": "34566426", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 565, 
      "location": "Marseille", 
      "name": "Jean-Claude GAUDIN", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "9AE4E8", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000150183808/5kqOnj8L.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000150183808/5kqOnj8L.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/34566426/1400683317", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/411630255346954241/n2DFHgAW_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/411630255346954241/n2DFHgAW_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDFFCC", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jcgaudin", 
      "statuses_count": 1714, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/dpnibvgEvc", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur Maire de Marseille", 
    "twitter_favourites": 76, 
    "twitter_followers": 17356, 
    "twitter_following": 468, 
    "twitter_id": 34566426, 
    "twitter_listed": 565, 
    "twitter_name": "Jean-Claude GAUDIN", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1714, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gaudin_jean_claude89029v.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-claude-gaudin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-claude-gaudin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1968-06-10", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 34, 
    "id_institution": "ghali_samia08035v", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Samia Ghali", 
    "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Ghali", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "13", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "115", 
    "prenom": "Samia", 
    "profession": "Fonctionnaire territoriale", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.mairie15-16.fr", 
      "https://twitter.com/samiaghali2", 
      "https://twitter.com/SamiaGhali"
    ], 
    "slug": "samia-ghali", 
    "twitter": "SamiaGhali", 
    "twitter_created_at": "2013-05-17T10:59:01", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri May 17 10:59:01 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Twitter officiel de Samia GHALI S\u00e9natrice - Maire des 15\u00e8me et 16\u00e8me arrondissements de Marseille", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "mairie15-16.fr", 
              "expanded_url": "http://www.mairie15-16.fr", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/V1UCMikUGt"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 316, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 5137, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2103, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 1435362097, 
      "id_str": "1435362097", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 140, 
      "location": "Marseille", 
      "name": "Samia GHALI", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "42383B", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme15/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme15/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1435362097/1418676951", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/656532792382259200/NB6qhtw8_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/656532792382259200/NB6qhtw8_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "878D8F", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "SamiaGhali", 
      "statuses_count": 1138, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "https://t.co/V1UCMikUGt", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Twitter officiel de Samia GHALI S\u00e9natrice - Maire des 15\u00e8me et 16\u00e8me arrondissements de Marseille", 
    "twitter_favourites": 316, 
    "twitter_followers": 5137, 
    "twitter_following": 2103, 
    "twitter_id": 1435362097, 
    "twitter_listed": 140, 
    "twitter_name": "Samia GHALI", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1138, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/ghali_samia08035v.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/samia-ghali", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/samia-ghali/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-12-26", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 61, 
    "id_institution": "gilles_bruno08048b", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Bruno Gilles", 
    "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Gilles", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "13", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "279", 
    "prenom": "Bruno", 
    "profession": "Attach\u00e9 de direction", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://fr-fr.facebook.com/pages/Bruno-GILLES/232795197899", 
      "http://brunogilles.typepad.fr/blogbg", 
      "http://www.senat.fr", 
      "https://twitter.com/brunogilles13"
    ], 
    "slug": "bruno-gilles", 
    "twitter": "brunogilles13", 
    "twitter_created_at": "2012-02-15T23:40:21", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Feb 15 23:40:21 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Bouches du Rh\u00f4ne, Maire des 4e et 5e arrondissements de #Marseille Secr\u00e9taire D\u00e9partemental @lesrepublicains #lesrepublicains", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/g42aMGmuEJ"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2184, 
      "following": false, 
      "friends_count": 73, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 493589985, 
      "id_str": "493589985", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 84, 
      "location": "Marseille", 
      "name": "Bruno Gilles", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/493589985/1427897948", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/581515536875569153/BO0qFEpW_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/581515536875569153/BO0qFEpW_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "brunogilles13", 
      "statuses_count": 536, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "http://t.co/g42aMGmuEJ", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Bouches du Rh\u00f4ne, Maire des 4e et 5e arrondissements de #Marseille Secr\u00e9taire D\u00e9partemental @lesrepublicains #lesrepublicains", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 2184, 
    "twitter_following": 73, 
    "twitter_id": 493589985, 
    "twitter_listed": 84, 
    "twitter_name": "Bruno Gilles", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 536, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gilles_bruno08048b.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/bruno-gilles", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/bruno-gilles/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-07-11", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 423, 
    "id_institution": "gillot_dominique11089x", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Dominique Gillot", 
    "nom_circo": "Val-d'Oise", 
    "nom_de_famille": "Gillot", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "95", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "146", 
    "prenom": "Dominique", 
    "profession": "Enseignante", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.dominiquegillot.com", 
      "https://twitter.com/DominiqueGillot", 
      "http://dominiquegillot.com"
    ], 
    "slug": "dominique-gillot", 
    "twitter": "DominiqueGillot", 
    "twitter_created_at": "2012-01-16T15:47:36", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Jan 16 15:47:36 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice du Val d'Oise (PS). Ancienne ministre. Membre de la commission de la Culture, de l'\u00c9ducation et de la Communication", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "dominiquegillot.com", 
              "expanded_url": "http://www.dominiquegillot.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/IsvSUQP27i"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 54, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 590, 
      "following": false, 
      "friends_count": 239, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 465643586, 
      "id_str": "465643586", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 47, 
      "location": "", 
      "name": "Dominique Gillot", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/530686598526935040/_Z733fZj.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/530686598526935040/_Z733fZj.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/465643586/1415360603", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/529990423151120384/M9h23JTV_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/529990423151120384/M9h23JTV_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "DominiqueGillot", 
      "statuses_count": 319, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/IsvSUQP27i", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice du Val d'Oise (PS). Ancienne ministre. Membre de la commission de la Culture, de l'\u00c9ducation et de la Communication", 
    "twitter_favourites": 54, 
    "twitter_followers": 590, 
    "twitter_following": 239, 
    "twitter_id": 465643586, 
    "twitter_listed": 47, 
    "twitter_name": "Dominique Gillot", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 319, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gillot_dominique11089x.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/dominique-gillot", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/dominique-gillot/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1948-03-04", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 17, 
    "id_institution": "gillot_jacques04095r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jacques Gillot", 
    "nom_circo": "Guadeloupe", 
    "nom_de_famille": "Gillot", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "971", 
    "parti_ratt_financier": "Guadeloupe Unie Socialisme et R\u00e9alit\u00e9", 
    "place_en_hemicycle": "250", 
    "prenom": "Jacques", 
    "profession": "M\u00e9decin", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Jacques_GILLOT"
    ], 
    "slug": "jacques-gillot", 
    "twitter": "Jacques_GILLOT", 
    "twitter_created_at": "2015-01-26T15:32:06", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Jan 26 15:32:06 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 157, 
      "following": false, 
      "friends_count": 167, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2999842084, 
      "id_str": "2999842084", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 14, 
      "location": "", 
      "name": "Jacques GILLOT", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2999842084/1422917613", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/561567198339022849/q9t3scmt_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/561567198339022849/q9t3scmt_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Jacques_GILLOT", 
      "statuses_count": 38, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 157, 
    "twitter_following": 167, 
    "twitter_id": 2999842084, 
    "twitter_listed": 14, 
    "twitter_name": "Jacques GILLOT", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 38, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gillot_jacques04095r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-gillot", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-gillot/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-03-12", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 605, 
    "id_institution": "giraud_eliane14014q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-05-10", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "\u00c9liane Giraud", 
    "nom_circo": "Is\u00e8re", 
    "nom_de_famille": "Giraud", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "38", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "248", 
    "prenom": "\u00c9liane", 
    "profession": "Fonctionnaire territorial", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/ElianeGiraud", 
      "http://www.elianegiraud.fr"
    ], 
    "slug": "eliane-giraud", 
    "twitter": "ElianeGiraud", 
    "twitter_created_at": "2015-04-21T15:07:05", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Apr 21 15:07:05 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de l'Is\u00e8re, Pr\u00e9sidente du Parc naturel r\u00e9gional de Chartreuse et Vice-Pr\u00e9sidente de la R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes.  #AuvergneRh\u00f4neAlpes", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "elianegiraud.fr", 
              "expanded_url": "http://www.elianegiraud.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/m1webMWTMD"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 20, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 344, 
      "following": false, 
      "friends_count": 228, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3191057781, 
      "id_str": "3191057781", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 33, 
      "location": "Rh\u00f4ne-Alpes, France", 
      "name": "\u00c9liane Giraud", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3191057781/1443538534", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/623418051501916160/CNMw4-6__normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/623418051501916160/CNMw4-6__normal.jpg", 
      "profile_link_color": "DD2E44", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "ElianeGiraud", 
      "statuses_count": 802, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/m1webMWTMD", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de l'Is\u00e8re, Pr\u00e9sidente du Parc naturel r\u00e9gional de Chartreuse et Vice-Pr\u00e9sidente de la R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes. #AuvergneRh\u00f4neAlpes", 
    "twitter_favourites": 20, 
    "twitter_followers": 344, 
    "twitter_following": 228, 
    "twitter_id": 3191057781, 
    "twitter_listed": 33, 
    "twitter_name": "\u00c9liane Giraud", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 802, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/giraud_eliane14014q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/eliane-giraud", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/eliane-giraud/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1956-04-23", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 80, 
    "id_institution": "gonthier_maurin_brigitte07026q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2007-06-29", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Brigitte Gonthier-Maurin", 
    "nom_circo": "Hauts-de-Seine", 
    "nom_de_famille": "Gonthier-Maurin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "92", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "69", 
    "prenom": "Brigitte", 
    "profession": "Agent de ma\u00eerise EDF", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/gonthier_maurin_brigitte07026q.html", 
      "https://twitter.com/gonthier_maurin"
    ], 
    "slug": "brigitte-gonthier-maurin", 
    "twitter": "gonthier_maurin", 
    "twitter_created_at": "2014-01-08T08:20:54", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jan 08 08:20:54 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice des Hauts-de-Seine, #\u00e9ducation, #ESR", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/gonth\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/gonthier_maurin_brigitte07026q.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/rQedrdHLzf"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 248, 
      "following": false, 
      "friends_count": 52, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2281815019, 
      "id_str": "2281815019", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 30, 
      "location": "b.gonthier-maurin@senat.fr", 
      "name": "B. Gonthier-Maurin", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/420836626948816896/nlgK-ENk_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/420836626948816896/nlgK-ENk_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "gonthier_maurin", 
      "statuses_count": 105, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/rQedrdHLzf", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice des Hauts-de-Seine, #\u00e9ducation, #ESR", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 248, 
    "twitter_following": 52, 
    "twitter_id": 2281815019, 
    "twitter_listed": 30, 
    "twitter_name": "B. Gonthier-Maurin", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 105, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gonthier_maurin_brigitte07026q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/brigitte-gonthier-maurin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/brigitte-gonthier-maurin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-12-02", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 178, 
    "id_institution": "gorce_gaetan11015d", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Ga\u00ebtan Gorce", 
    "nom_circo": "Ni\u00e8vre", 
    "nom_de_famille": "Gorce", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "58", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "150", 
    "prenom": "Ga\u00ebtan", 
    "profession": "Administrateur civil", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://gorce.typepad.fr", 
      "http://www.gorce.typepad.fr", 
      "https://twitter.com/ggorce", 
      "https://www.facebook.com/gaetan.gorce"
    ], 
    "slug": "gaetan-gorce", 
    "twitter": "ggorce", 
    "twitter_created_at": "2010-07-20T07:10:27", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Jul 20 07:10:27 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Ni\u00e8vre - Conseiller municipal de La Charit\u00e9 sur Loire", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "gorce.typepad.fr", 
              "expanded_url": "http://gorce.typepad.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/ww7uBewBPH"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 14, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 8061, 
      "following": false, 
      "friends_count": 302, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 168565419, 
      "id_str": "168565419", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 358, 
      "location": "Paris/Ni\u00e8vre", 
      "name": "Ga\u00ebtan Gorce", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/168565419/1404471796", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1082683293/IMG_0797_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1082683293/IMG_0797_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "GGorce", 
      "statuses_count": 3163, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/ww7uBewBPH", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Ni\u00e8vre - Conseiller municipal de La Charit\u00e9 sur Loire", 
    "twitter_favourites": 14, 
    "twitter_followers": 8061, 
    "twitter_following": 302, 
    "twitter_id": 168565419, 
    "twitter_listed": 358, 
    "twitter_name": "Ga\u00ebtan Gorce", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3163, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gorce_gaetan11015d.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/gaetan-gorce", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/gaetan-gorce/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-05-24", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 531, 
    "id_institution": "goulet_nathalie07004j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2007-02-26", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Nathalie Goulet", 
    "nom_circo": "Orne", 
    "nom_de_famille": "Goulet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "61", 
    "parti_ratt_financier": "Le Centre pour la France", 
    "place_en_hemicycle": "209", 
    "prenom": "Nathalie", 
    "profession": "Avocat au Barreau de Paris", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/senateur61", 
      "http://www.nathaliegoulet.fr"
    ], 
    "slug": "nathalie-goulet", 
    "twitter": "senateur61", 
    "twitter_created_at": "2011-06-16T15:38:00", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jun 16 15:38:00 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "I\u2764\ufe0fNesfeh Jahan Senator vice-chairwoman of the foreign affairs committee ,head of the investigation committee on jihadism,head of France-GCC friendship group", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "nathaliegoulet.fr", 
              "expanded_url": "http://www.nathaliegoulet.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/24UYFUtex1"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 12668, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 10215, 
      "following": false, 
      "friends_count": 4460, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 318492642, 
      "id_str": "318492642", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 278, 
      "location": "Orne", 
      "name": "Nathalie Goulet", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/318492642/1437020343", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/555381919110946816/u7CZo5XP_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/555381919110946816/u7CZo5XP_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "senateur61", 
      "statuses_count": 55278, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/24UYFUtex1", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "I\u2764\ufe0fNesfeh Jahan Senator vice-chairwoman of the foreign affairs committee ,head of the investigation committee on jihadism,head of France-GCC friendship group", 
    "twitter_favourites": 12668, 
    "twitter_followers": 10215, 
    "twitter_following": 4460, 
    "twitter_id": 318492642, 
    "twitter_listed": 278, 
    "twitter_name": "Nathalie Goulet", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 55278, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/goulet_nathalie07004j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/nathalie-goulet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/nathalie-goulet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-11-20", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 487, 
    "id_institution": "gourault_jacqueline01007l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jacqueline Gourault", 
    "nom_circo": "Loir-et-Cher", 
    "nom_de_famille": "Gourault", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "41", 
    "parti_ratt_financier": "Le Centre pour la France", 
    "place_en_hemicycle": "26", 
    "prenom": "Jacqueline", 
    "profession": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/pages/Jacqueline-Gourault/197662030388538", 
      "https://twitter.com/j_gourault", 
      "http://www.senat.fr/senateur/gourault_jacqueline01007l.html", 
      "http://jgourault.fr", 
      "http://www.jgourault.fr"
    ], 
    "slug": "jacqueline-gourault", 
    "twitter": "j_gourault", 
    "twitter_created_at": "2014-10-23T14:46:01", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Oct 23 14:46:01 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Vice-Pr\u00e9sidente du S\u00e9nat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jgourault.fr", 
              "expanded_url": "http://jgourault.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/6aYtgGLU1Y"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 20, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 750, 
      "following": false, 
      "friends_count": 678, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2841918969, 
      "id_str": "2841918969", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 33, 
      "location": "La Chauss\u00e9e Saint-Victor", 
      "name": "Jacqueline Gourault", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2841918969/1447942469", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/667345344548757504/aUot5eq-_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/667345344548757504/aUot5eq-_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "FA743E", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "j_gourault", 
      "statuses_count": 94, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/6aYtgGLU1Y", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Vice-Pr\u00e9sidente du S\u00e9nat", 
    "twitter_favourites": 20, 
    "twitter_followers": 750, 
    "twitter_following": 678, 
    "twitter_id": 2841918969, 
    "twitter_listed": 33, 
    "twitter_name": "Jacqueline Gourault", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 94, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gourault_jacqueline01007l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jacqueline-gourault", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jacqueline-gourault/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1963-05-23", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 155, 
    "id_institution": "goy_chavent_sylvie08056b", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 5, 
    "nom": "Sylvie Goy-Chavent", 
    "nom_circo": "Ain", 
    "nom_de_famille": "Goy-Chavent", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "01", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "87", 
    "prenom": "Sylvie", 
    "profession": "Professeur de l'enseignement professionnel", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/SGoyChavent"
    ], 
    "slug": "sylvie-goy-chavent", 
    "twitter": "SGoyChavent", 
    "twitter_created_at": "2013-09-15T11:35:03", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Sep 15 11:35:03 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice-Maire de Cerdon (Ain), Com. des Affaires Etrang\u00e8res des Arm\u00e9es et de la D\u00e9fense du S\u00e9nat, Pdte UDI 01, Fille de Paysans et fi\u00e8re de l'\u00eatre.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 449, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1599, 
      "following": false, 
      "friends_count": 532, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1867353348, 
      "id_str": "1867353348", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 77, 
      "location": "Cerdon, Rh\u00f4ne-Alpes", 
      "name": "Sylvie Goy-Chavent \u0646", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1867353348/1447914074", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/600681569871888384/vdwH7ObS_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/600681569871888384/vdwH7ObS_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "SGoyChavent", 
      "statuses_count": 9907, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice-Maire de Cerdon (Ain), Com. des Affaires Etrang\u00e8res des Arm\u00e9es et de la D\u00e9fense du S\u00e9nat, Pdte UDI 01, Fille de Paysans et fi\u00e8re de l'\u00eatre.", 
    "twitter_favourites": 449, 
    "twitter_followers": 1599, 
    "twitter_following": 532, 
    "twitter_id": 1867353348, 
    "twitter_listed": 77, 
    "twitter_name": "Sylvie Goy-Chavent \u0646", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 9907, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/goy_chavent_sylvie08056b.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/sylvie-goy-chavent", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/sylvie-goy-chavent/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-11-18", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 664, 
    "id_institution": "grand_jean_pierre14211g", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jean-Pierre Grand", 
    "nom_circo": "H\u00e9rault", 
    "nom_de_famille": "Grand", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "34", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "67", 
    "prenom": "Jean-Pierre", 
    "profession": "Cadre de la fonction publique", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/grand_jean_pierre14211g.html", 
      "https://twitter.com/JeanPierreGrand", 
      "http://www.jeanpierregrand.fr", 
      "https://www.facebook.com/jpgrand34"
    ], 
    "slug": "jean-pierre-grand", 
    "twitter": "JeanPierreGrand", 
    "twitter_created_at": "2010-09-04T12:45:32", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Sep 04 12:45:32 +0000 2010", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur - Maire de Castelnau-le-Lez", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/grand\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/grand_jean_pierre14211g.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/54VtAwHEkf"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 16, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1886, 
      "following": false, 
      "friends_count": 745, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 186799138, 
      "id_str": "186799138", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 71, 
      "location": "Castelnau-le-Lez", 
      "name": "Jean-Pierre GRAND", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/186799138/1447486096", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1117112845/267907_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1117112845/267907_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JeanPierreGrand", 
      "statuses_count": 1040, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "https://t.co/54VtAwHEkf", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur - Maire de Castelnau-le-Lez", 
    "twitter_favourites": 16, 
    "twitter_followers": 1886, 
    "twitter_following": 745, 
    "twitter_id": 186799138, 
    "twitter_listed": 71, 
    "twitter_name": "Jean-Pierre GRAND", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1040, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/grand_jean_pierre14211g.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-grand", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-grand/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1961-02-25", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 230, 
    "id_institution": "grosdidier_francois11049p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Fran\u00e7ois Grosdidier", 
    "nom_circo": "Moselle", 
    "nom_de_famille": "Grosdidier", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "57", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "226", 
    "prenom": "Fran\u00e7ois", 
    "profession": "Fonctionnaire territorial", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/GrosdidierSenat", 
      "http://francois-grosdidier.over-blog.com"
    ], 
    "slug": "francois-grosdidier", 
    "twitter": "GrosdidierSenat", 
    "twitter_created_at": "2013-10-03T15:00:46", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Oct 03 15:00:46 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Moselle, Maire de Woippy, Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Maires Moselle, Pr\u00e9sident de Valeur \u00e9cologie. R\u00e9novation urbaine, Ecologie, S\u00e9curit\u00e9", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "francois-grosdidier.over-blog.com", 
              "expanded_url": "http://francois-grosdidier.over-blog.com/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/VJxaEmXLGQ"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 302, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1482, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1797, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 1931057509, 
      "id_str": "1931057509", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 53, 
      "location": "Woippy - Paris", 
      "name": "Fran\u00e7ois GROSDIDIER", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1931057509/1416943912", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/665886036250271744/bQUVKNMD_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/665886036250271744/bQUVKNMD_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "000FB3", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "GrosdidierSenat", 
      "statuses_count": 1452, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/VJxaEmXLGQ", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Moselle, Maire de Woippy, Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Maires Moselle, Pr\u00e9sident de Valeur \u00e9cologie. R\u00e9novation urbaine, Ecologie, S\u00e9curit\u00e9", 
    "twitter_favourites": 302, 
    "twitter_followers": 1482, 
    "twitter_following": 1797, 
    "twitter_id": 1931057509, 
    "twitter_listed": 53, 
    "twitter_name": "Fran\u00e7ois GROSDIDIER", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1452, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/grosdidier_francois11049p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francois-grosdidier", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francois-grosdidier/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1955-10-17", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 636, 
    "id_institution": "grosperrin_jacques14123h", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Jacques Grosperrin", 
    "nom_circo": "Doubs", 
    "nom_de_famille": "Grosperrin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "25", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "139", 
    "prenom": "Jacques", 
    "profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.jacquesgrosperrin2014.fr", 
      "https://twitter.com/JGrosperrin"
    ], 
    "slug": "jacques-grosperrin", 
    "twitter": "JGrosperrin", 
    "twitter_created_at": "2012-05-14T13:26:03", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon May 14 13:26:03 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Jacques Grosperrin, candidat de l'Union UMP-UDI-MoDem pour l'\u00e9lection municipale de mars 2014. Compte g\u00e9r\u00e9 par le candidat et son \u00e9quipe. #JG14 #mun25000", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jacquesgrosperrin2014.fr", 
              "expanded_url": "http://www.jacquesgrosperrin2014.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/9FFg9LOBue"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 13, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 649, 
      "following": false, 
      "friends_count": 285, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 579878272, 
      "id_str": "579878272", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 31, 
      "location": "Besan\u00e7on", 
      "name": "Jacques Grosperrin ", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000174010741/sL557-jd.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000174010741/sL557-jd.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/579878272/1390509314", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/426453414315184132/9F7OnaYR_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/426453414315184132/9F7OnaYR_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JGrosperrin", 
      "statuses_count": 706, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/9FFg9LOBue", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Jacques Grosperrin, candidat de l'Union UMP-UDI-MoDem pour l'\u00e9lection municipale de mars 2014. Compte g\u00e9r\u00e9 par le candidat et son \u00e9quipe. #JG14 #mun25000", 
    "twitter_favourites": 13, 
    "twitter_followers": 649, 
    "twitter_following": 285, 
    "twitter_id": 579878272, 
    "twitter_listed": 31, 
    "twitter_name": "Jacques Grosperrin ", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 706, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/grosperrin_jacques14123h.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-grosperrin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-grosperrin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-02-18", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 649, 
    "id_institution": "gruny_pascale14026u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Pascale Gruny", 
    "nom_circo": "Aisne", 
    "nom_de_famille": "Gruny", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "02", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "28", 
    "prenom": "Pascale", 
    "profession": "Directeur administratif et financier", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/pascalegruny", 
      "http://www.pascale-gruny.eu"
    ], 
    "slug": "pascale-gruny", 
    "twitter": "pascalegruny", 
    "twitter_created_at": "2009-11-23T14:14:37", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Nov 23 14:14:37 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "D\u00e9put\u00e9 Europ\u00e9en", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "pascale-gruny.eu", 
              "expanded_url": "http://www.pascale-gruny.eu", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/N78hP9Xnqh"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 685, 
      "following": false, 
      "friends_count": 22, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 92027332, 
      "id_str": "92027332", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 69, 
      "location": "Saint-Quentin", 
      "name": "Pascale Gruny", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "08748F", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/70762117/back-twitter2.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/70762117/back-twitter2.jpeg", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/662628877/deput_-europ_en-gruny_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/662628877/deput_-europ_en-gruny_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "A8C7F7", 
      "profile_sidebar_fill_color": "C0DFEC", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "pascalegruny", 
      "statuses_count": 704, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/N78hP9Xnqh", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "D\u00e9put\u00e9 Europ\u00e9en", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 685, 
    "twitter_following": 22, 
    "twitter_id": 92027332, 
    "twitter_listed": 69, 
    "twitter_name": "Pascale Gruny", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 704, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/gruny_pascale14026u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/pascale-gruny", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/pascale-gruny/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1957-11-09", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 363, 
    "id_institution": "guerriau_joel11064n", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jo\u00ebl Guerriau", 
    "nom_circo": "Loire-Atlantique", 
    "nom_de_famille": "Guerriau", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "44", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "207", 
    "prenom": "Jo\u00ebl", 
    "profession": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral de banque", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/guerriau_joel11064n.html", 
      "http://blog.joelguerriau.fr", 
      "https://twitter.com/Joel_Guerriau"
    ], 
    "slug": "joel-guerriau", 
    "twitter": "Joel_Guerriau", 
    "twitter_created_at": "2011-01-13T14:00:24", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jan 13 14:00:24 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire de @stsebsurloire \u2022 S\u00e9nateur @UDIUC - Loire-atlantique / Secr\u00e9taire commission Aff. Etrang\u00e8res, D\u00e9fense et F. Arm\u00e9es \u2022 Pr\u00e9sident @UDI_44", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/guerr\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/guerriau_joel11064n.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/5qdYuSL8eV"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 39, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4158, 
      "following": false, 
      "friends_count": 551, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 237728444, 
      "id_str": "237728444", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 93, 
      "location": "Saint-S\u00e9bastien-sur-Loire (44)", 
      "name": "Jo\u00ebl Guerriau", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "FFFFFF", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000002751764/d97aa6d51be7201fa85cd2bc2752d136.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000002751764/d97aa6d51be7201fa85cd2bc2752d136.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/237728444/1447511009", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/665535819923496960/7r5peaRN_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/665535819923496960/7r5peaRN_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "FF3300", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "A0C5C7", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Joel_Guerriau", 
      "statuses_count": 1323, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/5qdYuSL8eV", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Maire de @stsebsurloire \u2022 S\u00e9nateur @UDIUC - Loire-atlantique / Secr\u00e9taire commission Aff. Etrang\u00e8res, D\u00e9fense et F. Arm\u00e9es \u2022 Pr\u00e9sident @UDI_44", 
    "twitter_favourites": 39, 
    "twitter_followers": 4158, 
    "twitter_following": 551, 
    "twitter_id": 237728444, 
    "twitter_listed": 93, 
    "twitter_name": "Jo\u00ebl Guerriau", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1323, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/guerriau_joel11064n.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/joel-guerriau", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/joel-guerriau/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1959-05-11", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 399, 
    "id_institution": "guillaume_didier08016s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Didier Guillaume", 
    "nom_circo": "Dr\u00f4me", 
    "nom_de_famille": "Guillaume", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "26", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "20", 
    "prenom": "Didier", 
    "profession": "Agent du Tr\u00e9sor public", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr", 
      "https://twitter.com/dguillaume26"
    ], 
    "slug": "didier-guillaume", 
    "twitter": "dguillaume26", 
    "twitter_created_at": "2012-04-16T08:22:34", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Apr 16 08:22:34 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Pr\u00e9sident du groupe #Socialiste et apparent\u00e9s du #S\u00e9nat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/AeInGdYkWL"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 21, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4166, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1260, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 555044349, 
      "id_str": "555044349", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 133, 
      "location": "", 
      "name": "Didier GUILLAUME", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "BD3737", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000066508052/187f24a8c32a3b672fb73e8043aed2e8.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000066508052/187f24a8c32a3b672fb73e8043aed2e8.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/555044349/1422458313", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/560456666085216256/5NBdgObW_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/560456666085216256/5NBdgObW_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "177CD4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "E6F6F9", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "dguillaume26", 
      "statuses_count": 4037, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/AeInGdYkWL", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Pr\u00e9sident du groupe #Socialiste et apparent\u00e9s du #S\u00e9nat", 
    "twitter_favourites": 21, 
    "twitter_followers": 4166, 
    "twitter_following": 1260, 
    "twitter_id": 555044349, 
    "twitter_listed": 133, 
    "twitter_name": "Didier GUILLAUME", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 4037, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/guillaume_didier08016s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/didier-guillaume", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/didier-guillaume/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1951-01-01", 
    "groupe_sigle": "RDSE", 
    "id": 534, 
    "id_institution": "guerini_jean_noel98022p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini", 
    "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Gu\u00e9rini", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "13", 
    "parti_ratt_financier": "Parti radical de gauche", 
    "place_en_hemicycle": "315", 
    "prenom": "Jean-No\u00ebl", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jnguerini", 
      "http://www.jn-guerini.fr"
    ], 
    "slug": "jean-noel-guerini", 
    "twitter": "jnguerini", 
    "twitter_created_at": "2010-03-05T14:36:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Mar 05 14:36:26 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur et Conseiller d\u00e9partemental des Bouches-du-Rh\u00f4ne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 2, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3224, 
      "following": false, 
      "friends_count": 618, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 120120335, 
      "id_str": "120120335", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 182, 
      "location": "Marseille", 
      "name": "Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "DDDDDD", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/782030265/e8f58b18790b7398a40a8a6875108dad.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/782030265/e8f58b18790b7398a40a8a6875108dad.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/120120335/1418744470", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2970485023/1e2b4bb55c4b262297fcb440f3f105f0_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2970485023/1e2b4bb55c4b262297fcb440f3f105f0_normal.png", 
      "profile_link_color": "214F75", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "9E9E9E", 
      "profile_text_color": "3B3B3B", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jnguerini", 
      "statuses_count": 1316, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur et Conseiller d\u00e9partemental des Bouches-du-Rh\u00f4ne", 
    "twitter_favourites": 2, 
    "twitter_followers": 3224, 
    "twitter_following": 618, 
    "twitter_id": 120120335, 
    "twitter_listed": 182, 
    "twitter_name": "Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1316, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/guerini_jean_noel98022p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-noel-guerini", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-noel-guerini/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1948-01-06", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 358, 
    "id_institution": "herviaux_odette01022k", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Odette Herviaux", 
    "nom_circo": "Morbihan", 
    "nom_de_famille": "Herviaux", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "56", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "108", 
    "prenom": "Odette", 
    "profession": "Professeur de lettres et d'histoire", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.odetteherviaux.fr", 
      "https://twitter.com/OHerviaux_Senat"
    ], 
    "slug": "odette-herviaux", 
    "twitter": "OHerviaux_Senat", 
    "twitter_created_at": "2013-04-10T08:40:59", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 10 08:40:59 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice du Morbihan - VP de la Commission de l'Am\u00e9nagement du territoiree et du D\u00e9veloppement durable - VP du Groupe d'Etudes Mer et Littoral", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "odetteherviaux.fr", 
              "expanded_url": "http://www.odetteherviaux.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/pfiOXlN4Mg"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 327, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1106, 
      "following": false, 
      "friends_count": 470, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1341389497, 
      "id_str": "1341389497", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 216, 
      "location": "", 
      "name": "Odette Herviaux", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1341389497/1412006988", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/516620686102913025/BMxYIaYk_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/516620686102913025/BMxYIaYk_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "OHerviaux_Senat", 
      "statuses_count": 23398, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/pfiOXlN4Mg", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice du Morbihan - VP de la Commission de l'Am\u00e9nagement du territoiree et du D\u00e9veloppement durable - VP du Groupe d'Etudes Mer et Littoral", 
    "twitter_favourites": 327, 
    "twitter_followers": 1106, 
    "twitter_following": 470, 
    "twitter_id": 1341389497, 
    "twitter_listed": 216, 
    "twitter_name": "Odette Herviaux", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 23398, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/herviaux_odette01022k.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/odette-herviaux", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/odette-herviaux/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1980-06-08", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 670, 
    "id_institution": "herve_loic14179a", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Lo\u00efc Herv\u00e9", 
    "nom_circo": "Haute-Savoie", 
    "nom_de_famille": "Herv\u00e9", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "74", 
    "parti_ratt_financier": "Association PSLE Nouveau Centre", 
    "place_en_hemicycle": "212", 
    "prenom": "Lo\u00efc", 
    "profession": "Cadre territorial", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/loic.herve.public", 
      "http://fr.linkedin.com/pub/lo%C3%AFc-herv%C3%A9/69/639/474", 
      "http://loicherve.hautetfort.com", 
      "https://twitter.com/loichervepublic", 
      "http://www.senat.fr/senateur/herve_loic14179a.html", 
      "https://www.facebook.com/loichervepage"
    ], 
    "slug": "loic-herve", 
    "twitter": "loichervepublic", 
    "twitter_created_at": "2011-02-14T19:39:57", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Feb 14 19:39:57 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur @dep_74 (@UDIUC), Maire @MairiedeMarnaz, Pdt #ComCom Cluses Arve et #Montagnes, Commissaire @CNIL, SGA @petitesvilles, Pdt GE #num\u00e9rique @Senat_info", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/herve\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/herve_loic14179a.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/Hy4WysHNGx"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 10445, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3236, 
      "following": false, 
      "friends_count": 5000, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 252233750, 
      "id_str": "252233750", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 93, 
      "location": "Marnaz, France", 
      "name": "Lo\u00efc Herv\u00e9, S\u00e9nat, \u0646", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "642D8B", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme10/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme10/bg.gif", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/252233750/1449180800", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/674270257272528896/WnJTUnJF_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/674270257272528896/WnJTUnJF_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "89C9FA", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "7AC3EE", 
      "profile_text_color": "3D1957", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "loichervepublic", 
      "statuses_count": 8317, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/Hy4WysHNGx", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur @dep_74 (@UDIUC), Maire @MairiedeMarnaz, Pdt #ComCom Cluses Arve et #Montagnes, Commissaire @CNIL, SGA @petitesvilles, Pdt GE #num\u00e9rique @Senat_info", 
    "twitter_favourites": 10445, 
    "twitter_followers": 3236, 
    "twitter_following": 5000, 
    "twitter_id": 252233750, 
    "twitter_listed": 93, 
    "twitter_name": "Lo\u00efc Herv\u00e9, S\u00e9nat, \u0646", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 8317, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/herve_loic14179a.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/loic-herve", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/loic-herve/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1957-08-13", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 144, 
    "id_institution": "houpert_alain08069g", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Alain Houpert", 
    "nom_circo": "C\u00f4te-d'Or", 
    "nom_de_famille": "Houpert", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "21", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "229", 
    "prenom": "Alain", 
    "profession": "M\u00e9decin radiologue", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/alainhoupert", 
      "http://www.alainhoupert.fr"
    ], 
    "slug": "alain-houpert", 
    "twitter": "alainhoupert", 
    "twitter_created_at": "2010-01-04T17:39:49", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Jan 04 17:39:49 +0000 2010", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la C\u00f4te-d'Or, membre de la Commission des Finances. Conseiller municipal de Dijon. M\u00e9decin Radiologue.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "alainhoupert.fr", 
              "expanded_url": "http://www.alainhoupert.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/q3z27V2w4E"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 993, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4775, 
      "following": false, 
      "friends_count": 4562, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 101817931, 
      "id_str": "101817931", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 157, 
      "location": "Dijon, Salives, C\u00f4te-d'Or", 
      "name": "Alain Houpert", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/101817931/1426526602", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/603881665958674433/uJzBqygd_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/603881665958674433/uJzBqygd_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "alainhoupert", 
      "statuses_count": 10874, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/q3z27V2w4E", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la C\u00f4te-d'Or, membre de la Commission des Finances. Conseiller municipal de Dijon. M\u00e9decin Radiologue.", 
    "twitter_favourites": 993, 
    "twitter_followers": 4775, 
    "twitter_following": 4562, 
    "twitter_id": 101817931, 
    "twitter_listed": 157, 
    "twitter_name": "Alain Houpert", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 10874, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/houpert_alain08069g.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/alain-houpert", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/alain-houpert/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1946-10-19", 
    "groupe_sigle": "RDSE", 
    "id": 302, 
    "id_institution": "hue_robert04078q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Robert Hue", 
    "nom_circo": "Val-d'Oise", 
    "nom_de_famille": "Hue", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "95", 
    "parti_ratt_financier": "Parti radical de gauche", 
    "place_en_hemicycle": "23", 
    "prenom": "Robert", 
    "profession": "Infirmier", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.md-progressistes.fr", 
      "https://twitter.com/RobertHueOff"
    ], 
    "slug": "robert-hue", 
    "twitter": "RobertHueOff", 
    "twitter_created_at": "2012-11-10T10:18:33", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Nov 10 10:18:33 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Pr\u00e9sident du mouvement des Progressistes (#mdP), #S\u00e9nateur, Repr\u00e9sentant sp\u00e9cial pour les relations \u00e9conomiques de la #\u200eFrance avec l\u2019#AfriqueDuSud.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "md-progressistes.fr", 
              "expanded_url": "http://www.md-progressistes.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/UhWHwdHTZG"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 513, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4386, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2228, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 938768311, 
      "id_str": "938768311", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 79, 
      "location": "", 
      "name": "ROBERT HUE", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "F5ABB5", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/872452165/f5eb514acacc97a902c123f3538eb728.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/872452165/f5eb514acacc97a902c123f3538eb728.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/938768311/1412614529", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/519167756986753025/OrcCcS1k_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/519167756986753025/OrcCcS1k_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "CC3366", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "RobertHueOff", 
      "statuses_count": 2179, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/UhWHwdHTZG", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Pr\u00e9sident du mouvement des Progressistes (#mdP), #S\u00e9nateur, Repr\u00e9sentant sp\u00e9cial pour les relations \u00e9conomiques de la #\u200eFrance avec l\u2019#AfriqueDuSud.", 
    "twitter_favourites": 513, 
    "twitter_followers": 4386, 
    "twitter_following": 2228, 
    "twitter_id": 938768311, 
    "twitter_listed": 79, 
    "twitter_name": "ROBERT HUE", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2179, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/hue_robert04078q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/robert-hue", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/robert-hue/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1961-04-17", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 344, 
    "id_institution": "husson_jean_francois11048n", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Jean-Fran\u00e7ois Husson", 
    "nom_circo": "Meurthe-et-Moselle", 
    "nom_de_famille": "Husson", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "54", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "173", 
    "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", 
    "profession": "Agent d'assurance", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jf_husson", 
      "http://www.jeanfrancoishusson.fr", 
      "http://www.senat.fr/senateur/husson_jean_francois11048n.html"
    ], 
    "slug": "jean-francois-husson", 
    "twitter": "jf_husson", 
    "twitter_created_at": "2013-07-03T07:19:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jul 03 07:19:26 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur M&Moselle, VPdt Ct\u00e9 Urbaine Gd Nancy, Pdt Scot Sud54  #DD #Energie #urbanisme et am\u00e9nagement du territoire  Agent Assurances \nhttps://t.co/hfY1hxp7Uu", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jeanfrancoishusson.fr", 
              "expanded_url": "http://www.jeanfrancoishusson.fr", 
              "indices": [
                135, 
                158
              ], 
              "url": "https://t.co/hfY1hxp7Uu"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/husso\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/husson_jean_francois11048n.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/MvcdApseym"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 29, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 916, 
      "following": false, 
      "friends_count": 214, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1565130361, 
      "id_str": "1565130361", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 54, 
      "location": "Nancy Paris", 
      "name": "Jean-Fran\u00e7ois Husson", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000081313449/1be34f80a5dc1c51b3793711ed6906ef_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000081313449/1be34f80a5dc1c51b3793711ed6906ef_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jf_husson", 
      "statuses_count": 313, 
      "time_zone": null, 
      "url": "https://t.co/MvcdApseym", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur M&Moselle, VPdt Ct\u00e9 Urbaine Gd Nancy, Pdt Scot Sud54 #DD #Energie #urbanisme et am\u00e9nagement du territoire Agent Assurances https://t.co/hfY1hxp7Uu", 
    "twitter_favourites": 29, 
    "twitter_followers": 916, 
    "twitter_following": 214, 
    "twitter_id": 1565130361, 
    "twitter_listed": 54, 
    "twitter_name": "Jean-Fran\u00e7ois Husson", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 313, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/husson_jean_francois11048n.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-francois-husson", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-francois-husson/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-11-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 652, 
    "id_institution": "imbert_corinne14213j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Corinne Imbert", 
    "nom_circo": "Charente-Maritime", 
    "nom_de_famille": "Imbert", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "17", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "335", 
    "prenom": "Corinne", 
    "profession": "Pharmacienne", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/imbert_corinne14213j.html", 
      "https://twitter.com/imbertcorinne17"
    ], 
    "slug": "corinne-imbert", 
    "twitter": "imbertcorinne17", 
    "twitter_created_at": "2013-10-24T20:24:33", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Oct 24 20:24:33 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice-Maire de Beauvais-sur-Matha, Premi\u00e8re Vice-Presidente @departement17 - Canton de #Matha - #Pharmacien", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/imber\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/imbert_corinne14213j.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/lN0SYDWkjt"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 7, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 813, 
      "following": false, 
      "friends_count": 332, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2153608734, 
      "id_str": "2153608734", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 38, 
      "location": "Beauvais sur Matha", 
      "name": "Corinne IMBERT", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/423765164249194496/jHA3GQZT_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/423765164249194496/jHA3GQZT_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "imbertcorinne17", 
      "statuses_count": 1064, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/lN0SYDWkjt", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice-Maire de Beauvais-sur-Matha, Premi\u00e8re Vice-Presidente @departement17 - Canton de #Matha - #Pharmacien", 
    "twitter_favourites": 7, 
    "twitter_followers": 813, 
    "twitter_following": 332, 
    "twitter_id": 2153608734, 
    "twitter_listed": 38, 
    "twitter_name": "Corinne IMBERT", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1064, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/imbert_corinne14213j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/corinne-imbert", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/corinne-imbert/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1954-07-14", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 133, 
    "id_institution": "jarlier_pierre98027u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "mandat_fin": "2015-06-11", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Pierre Jarlier", 
    "nom_circo": "Cantal", 
    "nom_de_famille": "Jarlier", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "15", 
    "parti_ratt_financier": "Le Centre pour la France", 
    "place_en_hemicycle": "27", 
    "prenom": "Pierre", 
    "profession": "Architecte", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/PJarlier", 
      "http://www.pierrejarliersenateur.fr/jarlier/index.html", 
      "http://www.pierre-jarlier.fr", 
      "http://www.pierrejarliersenateur.fr/jarlier"
    ], 
    "slug": "pierre-jarlier", 
    "twitter": "PJarlier", 
    "twitter_created_at": "2014-02-05T08:10:38", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Feb 05 08:10:38 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire de Saint-Flour, Pr\u00e9sident des Maires du #Cantal, Comit\u00e9 des #Finances locales - #Collectivit\u00e9s territoriales #Urbanisme #Logement  #D\u00e9veloppement durable", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "pierre-jarlier.fr", 
              "expanded_url": "http://www.pierre-jarlier.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/iroBsMSUFP"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 604, 
      "following": false, 
      "friends_count": 232, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2328417882, 
      "id_str": "2328417882", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 31, 
      "location": "", 
      "name": "Pierre Jarlier", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2328417882/1444125422", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/430978036679200768/MBOgBxSY_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/430978036679200768/MBOgBxSY_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "PJarlier", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Fri Dec 04 11:49:50 +0000 2015", 
        "entities": {
          "hashtags": [], 
          "symbols": [], 
          "urls": [
            {
              "display_url": "an-patrimoine.org/Adresse-au-Pre\u2026", 
              "expanded_url": "http://an-patrimoine.org/Adresse-au-President-de-la#.VmF90L-LuCM.twitter", 
              "indices": [
                73, 
                96
              ], 
              "url": "https://t.co/CKlpVQ7B3z"
            }
          ], 
          "user_mentions": []
        }, 
        "favorite_count": 2, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 672744616270151681, 
        "id_str": "672744616270151681", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "possibly_sensitive": false, 
        "retweet_count": 2, 
        "retweeted": false, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com\" rel=\"nofollow\">Twitter Web Client</a>", 
        "text": "Adresse au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique - Le patrimoine est notre avenir ! https://t.co/CKlpVQ7B3z", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 58, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "http://t.co/iroBsMSUFP", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Maire de Saint-Flour, Pr\u00e9sident des Maires du #Cantal, Comit\u00e9 des #Finances locales - #Collectivit\u00e9s territoriales #Urbanisme #Logement #D\u00e9veloppement durable", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 604, 
    "twitter_following": 232, 
    "twitter_id": 2328417882, 
    "twitter_listed": 31, 
    "twitter_name": "Pierre Jarlier", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 58, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/jarlier_pierre98027u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/pierre-jarlier", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/pierre-jarlier/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1945-08-28", 
    "groupe_sigle": "", 
    "id": 673, 
    "id_institution": "jean_genevieve14233n", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "mandat_fin": "2015-02-12", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Genevi\u00e8ve Jean", 
    "nom_circo": "Vaucluse", 
    "nom_de_famille": "Jean", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "84", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "245", 
    "prenom": "Genevi\u00e8ve", 
    "profession": "\u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/genevievejean84"
    ], 
    "slug": "genevieve-jean", 
    "twitter": "genevievejean84", 
    "twitter_created_at": "2013-11-03T21:35:15", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Nov 03 21:35:15 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 23, 
      "following": false, 
      "friends_count": 55, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2172852169, 
      "id_str": "2172852169", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 7, 
      "location": "CABRIERES D'AIGUES", 
      "name": "JEAN Genevi\u00e8ve", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2172852169/1388563267", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/529904613856530432/bKziqX4U_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/529904613856530432/bKziqX4U_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "genevievejean84", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Sun Nov 03 21:35:15 +0000 2013", 
        "entities": {
          "hashtags": [], 
          "symbols": [], 
          "urls": [], 
          "user_mentions": [
            {
              "id": 138652288, 
              "id_str": "138652288", 
              "indices": [
                8, 
                24
              ], 
              "name": "Stanzione Lucien ", 
              "screen_name": "stanzionelucien"
            }
          ]
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 397114776716722176, 
        "id_str": "397114776716722176", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "retweet_count": 0, 
        "retweeted": false, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com\" rel=\"nofollow\">Twitter Web Client</a>", 
        "text": "Bonjour @stanzionelucien.", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 1, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 23, 
    "twitter_following": 55, 
    "twitter_id": 2172852169, 
    "twitter_listed": 7, 
    "twitter_name": "JEAN Genevi\u00e8ve", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/jean_genevieve14233n.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/genevieve-jean", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/genevieve-jean/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1969-10-25", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 578, 
    "id_institution": "joissains_sophie08044w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Sophie Joissains", 
    "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Joissains", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "13", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "163", 
    "prenom": "Sophie", 
    "profession": "Juriste criminologue", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://sophiejoissains.unblog.fr", 
      "https://twitter.com/SophieJOISSAINS"
    ], 
    "slug": "sophie-joissains", 
    "twitter": "SophieJOISSAINS", 
    "twitter_created_at": "2012-07-12T16:09:05", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jul 12 16:09:05 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Bouches du Rh\u00f4ne, adjointe au maire d'Aix en Provence", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "sophiejoissains.unblog.fr", 
              "expanded_url": "http://sophiejoissains.unblog.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/MYgb1ldixN"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 528, 
      "following": false, 
      "friends_count": 63, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 633850477, 
      "id_str": "633850477", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 61, 
      "location": "Aix en Provence ", 
      "name": "Sophie JOISSAINS", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2391458594/290001xl_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2391458594/290001xl_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "SophieJOISSAINS", 
      "statuses_count": 0, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/MYgb1ldixN", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Bouches du Rh\u00f4ne, adjointe au maire d'Aix en Provence", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 528, 
    "twitter_following": 63, 
    "twitter_id": 633850477, 
    "twitter_listed": 61, 
    "twitter_name": "Sophie JOISSAINS", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 0, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/joissains_sophie08044w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/sophie-joissains", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/sophie-joissains/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1969-07-12", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 284, 
    "id_institution": "jouanno_chantal09001p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Chantal Jouanno", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Jouanno", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "53", 
    "prenom": "Chantal", 
    "profession": "Membre du corps pr\u00e9fectoral", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://twitter.com/chantal_jouanno", 
      "http://www.senat.fr/senateur/jouanno_chantal09001p.html", 
      "http://www.chantaljouanno.fr", 
      "https://twitter.com/chantal_jouanno", 
      "http://fr-fr.facebook.com/jouanno.chantal"
    ], 
    "slug": "chantal-jouanno", 
    "twitter": "chantal_jouanno", 
    "twitter_created_at": "2010-01-06T15:21:38", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jan 06 15:21:38 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice, conseill\u00e8re r\u00e9gionale d'\u00cele-de-France, porte-parole de l'@UDI_off", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/jouan\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/jouanno_chantal09001p.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/YdCdX2mkWh"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 243, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 41637, 
      "following": false, 
      "friends_count": 157, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 102397481, 
      "id_str": "102397481", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 748, 
      "location": "Ile de France ", 
      "name": "Chantal Jouanno", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "B2DFDA", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme13/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme13/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/102397481/1428604877", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/666178984661643264/k1y0qclp_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/666178984661643264/k1y0qclp_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "93A644", 
      "profile_sidebar_border_color": "EEEEEE", 
      "profile_sidebar_fill_color": "FFFFFF", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Chantal_Jouanno", 
      "statuses_count": 5072, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "http://t.co/YdCdX2mkWh", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice, conseill\u00e8re r\u00e9gionale d'\u00cele-de-France, porte-parole de l'@UDI_off", 
    "twitter_favourites": 243, 
    "twitter_followers": 41637, 
    "twitter_following": 157, 
    "twitter_id": 102397481, 
    "twitter_listed": 748, 
    "twitter_name": "Chantal Jouanno", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 5072, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/jouanno_chantal09001p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/chantal-jouanno", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/chantal-jouanno/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1955-03-24", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 680, 
    "id_institution": "jourda_gisele14097y", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Gis\u00e8le Jourda", 
    "nom_circo": "Aude", 
    "nom_de_famille": "Jourda", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "11", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "238", 
    "prenom": "Gis\u00e8le", 
    "profession": "Cadre territorial", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.gisele-jourda.fr", 
      "https://twitter.com/GiseleJourda"
    ], 
    "slug": "gisele-jourda", 
    "twitter": "GiseleJourda", 
    "twitter_created_at": "2015-06-25T13:43:51", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jun 25 13:43:51 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de l'Aude - Commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res & de la D\u00e9fense - Commission des Affaires europ\u00e9ennes #S\u00e9nat #Aude", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "gisele-jourda.fr", 
              "expanded_url": "http://www.gisele-jourda.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/phRx3HQsfg"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 8, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 108, 
      "following": false, 
      "friends_count": 117, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3345477185, 
      "id_str": "3345477185", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 12, 
      "location": "Aude", 
      "name": "Gis\u00e8le Jourda", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/614070287454310400/G7QBf7BF_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/614070287454310400/G7QBf7BF_normal.png", 
      "profile_link_color": "DD2E44", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "GiseleJourda", 
      "statuses_count": 91, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/phRx3HQsfg", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de l'Aude - Commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res & de la D\u00e9fense - Commission des Affaires europ\u00e9ennes #S\u00e9nat #Aude", 
    "twitter_favourites": 8, 
    "twitter_followers": 108, 
    "twitter_following": 117, 
    "twitter_id": 3345477185, 
    "twitter_listed": 12, 
    "twitter_name": "Gis\u00e8le Jourda", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 91, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/jourda_gisele14097y.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/gisele-jourda", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/gisele-jourda/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1954-01-15", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 635, 
    "id_institution": "joyandet_alain95041e", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Alain Joyandet", 
    "nom_circo": "Haute-Sa\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Joyandet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "70", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "55", 
    "prenom": "Alain", 
    "profession": "Editeur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/ajoyandet", 
      "https://twitter.com/AJoyandet"
    ], 
    "slug": "alain-joyandet", 
    "twitter": "AJoyandet", 
    "twitter_created_at": "2012-02-07T17:04:53", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Feb 07 17:04:53 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur, conseiller politique @lesR\u00e9publicains & chef de file pour les #regionales2015 en Bourgogne Franche-Comt\u00e9 #BFC", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/ajoyandet", 
              "expanded_url": "https://www.facebook.com/ajoyandet", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/Vbc8wH7iZ1"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1101, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2129, 
      "following": false, 
      "friends_count": 611, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 485852102, 
      "id_str": "485852102", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 78, 
      "location": "Vesoul", 
      "name": "Alain Joyandet", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/485852102/1433104125", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/573579880958402561/Sf9S4ptb_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/573579880958402561/Sf9S4ptb_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AJoyandet", 
      "statuses_count": 2017, 
      "time_zone": "Ljubljana", 
      "url": "https://t.co/Vbc8wH7iZ1", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur, conseiller politique @lesR\u00e9publicains & chef de file pour les #regionales2015 en Bourgogne Franche-Comt\u00e9 #BFC", 
    "twitter_favourites": 1101, 
    "twitter_followers": 2129, 
    "twitter_following": 611, 
    "twitter_id": 485852102, 
    "twitter_listed": 78, 
    "twitter_name": "Alain Joyandet", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2017, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/joyandet_alain95041e.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/alain-joyandet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/alain-joyandet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1966-01-09", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 263, 
    "id_institution": "kaltenbach_philippe11084s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Philippe Kaltenbach", 
    "nom_circo": "Hauts-de-Seine", 
    "nom_de_famille": "Kaltenbach", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "92", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "71", 
    "prenom": "Philippe", 
    "profession": "Administrateur \u00e0 P\u00f4le Emploi", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/P_Kaltenbach", 
      "http://www.philippekaltenbach.com"
    ], 
    "slug": "philippe-kaltenbach", 
    "twitter": "P_Kaltenbach", 
    "twitter_created_at": "2011-12-16T15:32:20", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Dec 16 15:32:20 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Hauts-de-Seine", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "philippekaltenbach.com", 
              "expanded_url": "http://www.philippekaltenbach.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/c7GdcN1ntd"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 42, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1878, 
      "following": false, 
      "friends_count": 903, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 438422936, 
      "id_str": "438422936", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 94, 
      "location": "France", 
      "name": "Philippe Kaltenbach", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "DBE9ED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme17/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme17/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3320196936/39005a10d7aec528a5cb60eaa97b97f3_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3320196936/39005a10d7aec528a5cb60eaa97b97f3_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "CC3366", 
      "profile_sidebar_border_color": "DBE9ED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "E6F6F9", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "P_Kaltenbach", 
      "statuses_count": 3060, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/c7GdcN1ntd", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Hauts-de-Seine", 
    "twitter_favourites": 42, 
    "twitter_followers": 1878, 
    "twitter_following": 903, 
    "twitter_id": 438422936, 
    "twitter_listed": 94, 
    "twitter_name": "Philippe Kaltenbach", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3060, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/kaltenbach_philippe11084s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-kaltenbach", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-kaltenbach/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-02-21", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 687, 
    "id_institution": "karam_antoine14039a", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Antoine Karam", 
    "nom_circo": "Guyane", 
    "nom_de_famille": "Karam", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "973", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste guyanais", 
    "place_en_hemicycle": "252", 
    "prenom": "Antoine", 
    "profession": "Professeur d'histoire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/AKaram973"
    ], 
    "slug": "antoine-karam", 
    "twitter": "AKaram973", 
    "twitter_created_at": "2012-11-07T09:57:48", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Nov 07 09:57:48 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Guyane - membre de la commission Affaires \u00e9trang\u00e8res, D\u00e9fense et forces arm\u00e9es. https://t.co/Y8FvAaVDWp", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/antoine.karam9\u2026", 
              "expanded_url": "https://www.facebook.com/antoine.karam973", 
              "indices": [
                95, 
                118
              ], 
              "url": "https://t.co/Y8FvAaVDWp"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 26, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1037, 
      "following": false, 
      "friends_count": 247, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 931698511, 
      "id_str": "931698511", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 28, 
      "location": "Guyane / Paris", 
      "name": "Antoine KARAM", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/931698511/1369055359", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/595897953690263552/ZPZwcEuC_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/595897953690263552/ZPZwcEuC_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AKaram973", 
      "statuses_count": 218, 
      "time_zone": "Ljubljana", 
      "url": null, 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Guyane - membre de la commission Affaires \u00e9trang\u00e8res, D\u00e9fense et forces arm\u00e9es. https://t.co/Y8FvAaVDWp", 
    "twitter_favourites": 26, 
    "twitter_followers": 1037, 
    "twitter_following": 247, 
    "twitter_id": 931698511, 
    "twitter_listed": 28, 
    "twitter_name": "Antoine KARAM", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 218, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/karam_antoine14039a.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/antoine-karam", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/antoine-karam/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1951-08-26", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 584, 
    "id_institution": "karoutchi_roger99004r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2009-07-24", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Roger Karoutchi", 
    "nom_circo": "Hauts-de-Seine", 
    "nom_de_famille": "Karoutchi", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "92", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "31", 
    "prenom": "Roger", 
    "profession": "Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/karoutchi_roger99004r.html", 
      "https://twitter.com/Rkaroutchi"
    ], 
    "slug": "roger-karoutchi", 
    "twitter": "Rkaroutchi", 
    "twitter_created_at": "2012-03-09T09:33:06", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Mar 09 09:33:06 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Hauts-de-Seine - Ancien Ministre", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/karou\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/karoutchi_roger99004r.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/SylM9037d8"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 30, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 18070, 
      "following": false, 
      "friends_count": 882, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 519339693, 
      "id_str": "519339693", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 306, 
      "location": "", 
      "name": "Roger KAROUTCHI", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "022330", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme15/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme15/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/519339693/1449494325", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1883406713/371_46971420768_1394_n_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1883406713/371_46971420768_1394_n_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "A8C7F7", 
      "profile_sidebar_fill_color": "C0DFEC", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "RKaroutchi", 
      "statuses_count": 1893, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/SylM9037d8", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Hauts-de-Seine - Ancien Ministre", 
    "twitter_favourites": 30, 
    "twitter_followers": 18070, 
    "twitter_following": 882, 
    "twitter_id": 519339693, 
    "twitter_listed": 306, 
    "twitter_name": "Roger KAROUTCHI", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1893, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/karoutchi_roger99004r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/roger-karoutchi", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/roger-karoutchi/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1959-10-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 424, 
    "id_institution": "keller_fabienne04061f", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2005-02-20", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Fabienne Keller", 
    "nom_circo": "Bas-Rhin", 
    "nom_de_famille": "Keller", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "67", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "215", 
    "prenom": "Fabienne", 
    "profession": "Ing\u00e9nieur", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.fabiennekeller.fr", 
      "https://twitter.com/fabienne_keller", 
      "http://twitter.com/fabienne_keller", 
      "https://fr-fr.facebook.com/fabienne.keller3"
    ], 
    "slug": "fabienne-keller", 
    "twitter": "fabienne_keller", 
    "twitter_created_at": "2009-10-17T12:24:58", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Oct 17 12:24:58 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice du Bas-Rhin, Secr\u00e9taire nationale des R\u00e9publicains \u00e0 l'\u00e9nergie et aux transports, Conseill\u00e8re municipale et Communautaire de Strasbourg", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "fabiennekeller.fr", 
              "expanded_url": "http://www.fabiennekeller.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/ZMRrrRsVPj"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 381, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 10634, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1310, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 83120914, 
      "id_str": "83120914", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 393, 
      "location": "Strasbourg - Paris", 
      "name": "Fabienne Keller", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "398ED4", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000067353802/337a3ecaf601f47e756e2ad9a2d97e9d.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000067353802/337a3ecaf601f47e756e2ad9a2d97e9d.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/83120914/1395154649", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/440452843548315648/my08XgZ3_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/440452843548315648/my08XgZ3_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "00576B", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "5DBA00", 
      "profile_text_color": "0C2869", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "fabienne_keller", 
      "statuses_count": 1806, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/ZMRrrRsVPj", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice du Bas-Rhin, Secr\u00e9taire nationale des R\u00e9publicains \u00e0 l'\u00e9nergie et aux transports, Conseill\u00e8re municipale et Communautaire de Strasbourg", 
    "twitter_favourites": 381, 
    "twitter_followers": 10634, 
    "twitter_following": 1310, 
    "twitter_id": 83120914, 
    "twitter_listed": 393, 
    "twitter_name": "Fabienne Keller", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1806, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/keller_fabienne04061f.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/fabienne-keller", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/fabienne-keller/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-04-14", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 690, 
    "id_institution": "kennel_guy_dominique14061l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Guy-Dominique Kennel", 
    "nom_circo": "Bas-Rhin", 
    "nom_de_famille": "Kennel", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "67", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "332", 
    "prenom": "Guy-Dominique", 
    "profession": "Inspecteur de l'\u00c9ducation nationale", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/GuyDoKENNEL"
    ], 
    "slug": "guy-dominique-kennel", 
    "twitter": "GuyDoKENNEL", 
    "twitter_created_at": "2013-01-09T13:36:43", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jan 09 13:36:43 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Bas-Rhin", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 2, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 340, 
      "following": false, 
      "friends_count": 136, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1073809153, 
      "id_str": "1073809153", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 26, 
      "location": "", 
      "name": "Guy-Dominique KENNEL", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1073809153/1449755758", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/583698959874531328/zBPWqv4L_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/583698959874531328/zBPWqv4L_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "GuyDoKENNEL", 
      "statuses_count": 31, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Bas-Rhin", 
    "twitter_favourites": 2, 
    "twitter_followers": 340, 
    "twitter_following": 136, 
    "twitter_id": 1073809153, 
    "twitter_listed": 26, 
    "twitter_name": "Guy-Dominique KENNEL", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 31, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/kennel_guy_dominique14061l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/guy-dominique-kennel", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/guy-dominique-kennel/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1959-03-13", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 665, 
    "id_institution": "kern_claude14073q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Claude Kern", 
    "nom_circo": "Bas-Rhin", 
    "nom_de_famille": "Kern", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "67", 
    "parti_ratt_financier": "Association PSLE Nouveau Centre", 
    "place_en_hemicycle": "322", 
    "prenom": "Claude", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/claude_kern", 
      "https://www.facebook.com/claude.kern", 
      "https://www.facebook.com/senateurclaudekern"
    ], 
    "slug": "claude-kern", 
    "twitter": "claude_kern", 
    "twitter_created_at": "2014-12-10T17:28:33", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Dec 10 17:28:33 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Bas-Rhin - Maire de Gries et Pdt de l'association des Maires 67 - Pdt de @UDI67_off #Alsace #S\u00e9nat #Strasbourg #Haguenau #Selestat @senat_info", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/senateurclaude\u2026", 
              "expanded_url": "https://www.facebook.com/senateurclaudekern/", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/pRVE29g6fy"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 49, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 445, 
      "following": false, 
      "friends_count": 279, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2914100284, 
      "id_str": "2914100284", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 25, 
      "location": "S\u00e9nat", 
      "name": "Claude KERN", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2914100284/1418234354", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/542738781262974978/KTtRTlrv_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/542738781262974978/KTtRTlrv_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "claude_kern", 
      "statuses_count": 257, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/pRVE29g6fy", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Bas-Rhin - Maire de Gries et Pdt de l'association des Maires 67 - Pdt de @UDI67_off #Alsace #S\u00e9nat #Strasbourg #Haguenau #Selestat @senat_info", 
    "twitter_favourites": 49, 
    "twitter_followers": 445, 
    "twitter_following": 279, 
    "twitter_id": 2914100284, 
    "twitter_listed": 25, 
    "twitter_name": "Claude KERN", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 257, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/kern_claude14073q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/claude-kern", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/claude-kern/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1943-06-16", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 452, 
    "id_institution": "labazee_georges11112d", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Georges Labaz\u00e9e", 
    "nom_circo": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", 
    "nom_de_famille": "Labaz\u00e9e", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "64", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "302", 
    "prenom": "Georges", 
    "profession": "Professeur des \u00e9coles", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/GLabazee_senat"
    ], 
    "slug": "georges-labazee", 
    "twitter": "GLabazee_senat", 
    "twitter_created_at": "2013-03-28T11:00:02", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Mar 28 11:00:02 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions m\u00e9dico-sociales et l'approche de la d\u00e9pendance.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 13, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 423, 
      "following": false, 
      "friends_count": 96, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1310208470, 
      "id_str": "1310208470", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 57, 
      "location": "", 
      "name": "Georges Labaz\u00e9e", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/826960204/51a0a4025ddea18b74c430778222eeb9.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/826960204/51a0a4025ddea18b74c430778222eeb9.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3442062079/b9e45d5e46bf3ebbc8284be1989bfaee_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3442062079/b9e45d5e46bf3ebbc8284be1989bfaee_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "GLabazee_senat", 
      "statuses_count": 221, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": null, 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions m\u00e9dico-sociales et l'approche de la d\u00e9pendance.", 
    "twitter_favourites": 13, 
    "twitter_followers": 423, 
    "twitter_following": 96, 
    "twitter_id": 1310208470, 
    "twitter_listed": 57, 
    "twitter_name": "Georges Labaz\u00e9e", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 221, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/labazee_georges11112d.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/georges-labazee", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/georges-labazee/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-10-18", 
    "groupe_sigle": "ECO", 
    "id": 489, 
    "id_institution": "labbe_joel11099a", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jo\u00ebl Labb\u00e9", 
    "nom_circo": "Morbihan", 
    "nom_de_famille": "Labb\u00e9", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "56", 
    "parti_ratt_financier": "Europe \u00e9cologie Les Verts", 
    "place_en_hemicycle": "201", 
    "prenom": "Jo\u00ebl", 
    "profession": "Assistant technique de laboratoire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.joellabbe.fr", 
      "http://www.facebook.com/joellabbe"
    ], 
    "slug": "joel-labbe", 
    "twitter": "JLabbeSenat", 
    "twitter_created_at": "2015-12-04T14:57:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Dec 04 14:57:26 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 66, 
      "following": false, 
      "friends_count": 39, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 4373116635, 
      "id_str": "4373116635", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 4, 
      "location": "", 
      "name": "Jo\u00ebl Labb\u00e9", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/672796004241010688/zZ3JJiLf_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/672796004241010688/zZ3JJiLf_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JLabbeSenat", 
      "statuses_count": 1, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 66, 
    "twitter_following": 39, 
    "twitter_id": 4373116635, 
    "twitter_listed": 4, 
    "twitter_name": "Jo\u00ebl Labb\u00e9", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/labbe_joel11099a.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/joel-labbe", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/joel-labbe/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-07-08", 
    "groupe_sigle": "RDSE", 
    "id": 395, 
    "id_institution": "laborde_francoise08031r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Fran\u00e7oise Laborde", 
    "nom_circo": "Haute-Garonne", 
    "nom_de_famille": "Laborde", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "31", 
    "parti_ratt_financier": "Parti radical de gauche", 
    "place_en_hemicycle": "119", 
    "prenom": "Fran\u00e7oise", 
    "profession": "Professeur des \u00e9coles", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Laborde_Senat", 
      "http://www.francoiselaborde.fr"
    ], 
    "slug": "francoise-laborde", 
    "twitter": "Laborde_Senat", 
    "twitter_created_at": "2013-05-15T07:31:33", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed May 15 07:31:33 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de Haute-Garonne, membre de la Commission Culture et Education.\r\nMembre de l'Observatoire de la la\u00efcit\u00e9.\r\nAdjointe au maire \u00e0 la Culture de Blagnac", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "francoiselaborde.fr", 
              "expanded_url": "http://www.francoiselaborde.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/bfwESHB9rk"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 32, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1027, 
      "following": false, 
      "friends_count": 555, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1429776210, 
      "id_str": "1429776210", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 50, 
      "location": "", 
      "name": "Laborde_Senat", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3661603750/50f6de7eaca85a4f3a28fb0a7afed7c4_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3661603750/50f6de7eaca85a4f3a28fb0a7afed7c4_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Laborde_Senat", 
      "statuses_count": 2191, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/bfwESHB9rk", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de Haute-Garonne, membre de la Commission Culture et Education. Membre de l'Observatoire de la la\u00efcit\u00e9. Adjointe au maire \u00e0 la Culture de Blagnac", 
    "twitter_favourites": 32, 
    "twitter_followers": 1027, 
    "twitter_following": 555, 
    "twitter_id": 1429776210, 
    "twitter_listed": 50, 
    "twitter_name": "Laborde_Senat", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2191, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/laborde_francoise08031r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francoise-laborde", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francoise-laborde/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1954-04-06", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 684, 
    "id_institution": "lalande_bernard14159v", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Bernard Lalande", 
    "nom_circo": "Charente-Maritime", 
    "nom_de_famille": "Lalande", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "17", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "253", 
    "prenom": "Bernard", 
    "profession": "Commissaire aux comptes et expert comptable", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/lalande_bernard14159v.html", 
      "https://twitter.com/LalandeBernard"
    ], 
    "slug": "bernard-lalande", 
    "twitter": "LalandeBernard", 
    "twitter_created_at": "2014-06-23T19:39:50", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Jun 23 19:39:50 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Charente-Maritime commissaire aux finances https://t.co/py7dj2Xalt", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "bernardlalande.fr", 
              "expanded_url": "http://www.bernardlalande.fr", 
              "indices": [
                58, 
                81
              ], 
              "url": "https://t.co/py7dj2Xalt"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/lalan\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/lalande_bernard14159v.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/DlPSqxJlkV"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 31, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 634, 
      "following": false, 
      "friends_count": 146, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2584492322, 
      "id_str": "2584492322", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 48, 
      "location": "Montendre", 
      "name": "Bernard Lalande", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "DBE9ED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme17/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme17/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2584492322/1449242066", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/505255981450670080/-CD3j6Nw_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/505255981450670080/-CD3j6Nw_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "CC3366", 
      "profile_sidebar_border_color": "DBE9ED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "E6F6F9", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "LalandeBernard", 
      "statuses_count": 1098, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "https://t.co/DlPSqxJlkV", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Charente-Maritime commissaire aux finances https://t.co/py7dj2Xalt", 
    "twitter_favourites": 31, 
    "twitter_followers": 634, 
    "twitter_following": 146, 
    "twitter_id": 2584492322, 
    "twitter_listed": 48, 
    "twitter_name": "Bernard Lalande", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1098, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/lalande_bernard14159v.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/bernard-lalande", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/bernard-lalande/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-11-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 225, 
    "id_institution": "lamure_elisabeth04049k", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "\u00c9lisabeth Lamure", 
    "nom_circo": "Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Lamure", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "69", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "222", 
    "prenom": "\u00c9lisabeth", 
    "profession": "Chef d'entreprise", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/LamureE"
    ], 
    "slug": "elisabeth-lamure", 
    "twitter": "LamureE", 
    "twitter_created_at": "2013-04-17T07:46:03", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 17 07:46:03 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Rh\u00f4ne, Vice-Pr\u00e9sidente de la commission de l'Economie Pr\u00e9sidente de la D\u00e9l\u00e9gation s\u00e9natoriale aux Entreprises, Maire de Gleiz\u00e9 1989 - 2015", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 13, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1157, 
      "following": false, 
      "friends_count": 434, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1358830140, 
      "id_str": "1358830140", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 56, 
      "location": "", 
      "name": "Elisabeth LAMURE", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3533940515/4e10c63a13974eb8542b83885abf4433_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3533940515/4e10c63a13974eb8542b83885abf4433_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "LamureE", 
      "statuses_count": 328, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Rh\u00f4ne, Vice-Pr\u00e9sidente de la commission de l'Economie Pr\u00e9sidente de la D\u00e9l\u00e9gation s\u00e9natoriale aux Entreprises, Maire de Gleiz\u00e9 1989 - 2015", 
    "twitter_favourites": 13, 
    "twitter_followers": 1157, 
    "twitter_following": 434, 
    "twitter_id": 1358830140, 
    "twitter_listed": 56, 
    "twitter_name": "Elisabeth LAMURE", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 328, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/lamure_elisabeth04049k.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/elisabeth-lamure", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/elisabeth-lamure/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-09-14", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 432, 
    "id_institution": "larcher_gerard86034e", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2007-10-01", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "G\u00e9rard Larcher", 
    "nom_circo": "Yvelines", 
    "nom_de_famille": "Larcher", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "78", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "9", 
    "prenom": "G\u00e9rard", 
    "profession": "Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/gerard_larcher", 
      "http://gerardlarcher.fr"
    ], 
    "slug": "gerard-larcher", 
    "twitter": "gerard_larcher", 
    "twitter_created_at": "2013-01-30T17:05:59", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jan 30 17:05:59 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "#Pr\u00e9sident du #S\u00e9nat : https://t.co/oRCmImlcY2", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "bit.ly/1sse6cU", 
              "expanded_url": "http://bit.ly/1sse6cU", 
              "indices": [
                23, 
                46
              ], 
              "url": "https://t.co/oRCmImlcY2"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "gerardlarcher.fr", 
              "expanded_url": "http://gerardlarcher.fr", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/F2NtTEWMd9"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 546, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 7962, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1576, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1134643441, 
      "id_str": "1134643441", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 160, 
      "location": "", 
      "name": "G\u00e9rard Larcher \u0646", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000100564240/8a276326af9a766da0d3ce34dc4d0843.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000100564240/8a276326af9a766da0d3ce34dc4d0843.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1134643441/1448624467", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/670205534688120832/PeoENaSl_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/670205534688120832/PeoENaSl_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "gerard_larcher", 
      "statuses_count": 3148, 
      "time_zone": "Hawaii", 
      "url": "https://t.co/F2NtTEWMd9", 
      "utc_offset": -36000, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "#Pr\u00e9sident du #S\u00e9nat : https://t.co/oRCmImlcY2", 
    "twitter_favourites": 546, 
    "twitter_followers": 7962, 
    "twitter_following": 1576, 
    "twitter_id": 1134643441, 
    "twitter_listed": 160, 
    "twitter_name": "G\u00e9rard Larcher \u0646", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3148, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/larcher_gerard86034e.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/gerard-larcher", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/gerard-larcher/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1957-07-01", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 595, 
    "id_institution": "laurent_pierre12041x", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2012-09-20", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Pierre Laurent", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Laurent", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "105", 
    "prenom": "Pierre", 
    "profession": "Journaliste", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/plaurent_pcf", 
      "http://www.pierrelaurent.org"
    ], 
    "slug": "pierre-laurent", 
    "twitter": "plaurent_pcf", 
    "twitter_created_at": "2010-01-14T16:28:02", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jan 14 16:28:02 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Compte officiel du secr\u00e9taire national du PCF / Pr\u00e9sident du Parti de la gauche europ\u00e9enne (PGE) / S\u00e9nateur de Paris", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "pierrelaurent.org", 
              "expanded_url": "http://www.pierrelaurent.org", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/pkiiR4v9tw"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 110, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 21783, 
      "following": false, 
      "friends_count": 522, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 104857771, 
      "id_str": "104857771", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 477, 
      "location": "", 
      "name": "Pierre Laurent", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "89C9FA", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/593423162018168832/fMcjJY1c.jpg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/593423162018168832/fMcjJY1c.jpg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/104857771/1447500422", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/663696936818577408/IiuMJK7T_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/663696936818577408/IiuMJK7T_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "038543", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "FFF200", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "plaurent_pcf", 
      "statuses_count": 3455, 
      "time_zone": "London", 
      "url": "https://t.co/pkiiR4v9tw", 
      "utc_offset": 0, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Compte officiel du secr\u00e9taire national du PCF / Pr\u00e9sident du Parti de la gauche europ\u00e9enne (PGE) / S\u00e9nateur de Paris", 
    "twitter_favourites": 110, 
    "twitter_followers": 21783, 
    "twitter_following": 522, 
    "twitter_id": 104857771, 
    "twitter_listed": 477, 
    "twitter_name": "Pierre Laurent", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3455, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/laurent_pierre12041x.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/pierre-laurent", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/pierre-laurent/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1966-02-18", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 70, 
    "id_institution": "lefevre_antoine08010l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Antoine Lef\u00e8vre", 
    "nom_circo": "Aisne", 
    "nom_de_famille": "Lef\u00e8vre", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "02", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "97", 
    "prenom": "Antoine", 
    "profession": "Charg\u00e9 d'\u00e9tudes", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/AntoineLAON"
    ], 
    "slug": "antoine-lefevre", 
    "twitter": "AntoineLAON", 
    "twitter_created_at": "2013-03-26T11:31:16", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Mar 26 11:31:16 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 132, 
      "following": false, 
      "friends_count": 10, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1303614018, 
      "id_str": "1303614018", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 12, 
      "location": "", 
      "name": "Antoine Lef\u00e8vre", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3432772842/e0aabe98668df2441f03f3a26abd2400_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3432772842/e0aabe98668df2441f03f3a26abd2400_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AntoineLAON", 
      "statuses_count": 0, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 132, 
    "twitter_following": 10, 
    "twitter_id": 1303614018, 
    "twitter_listed": 12, 
    "twitter_name": "Antoine Lef\u00e8vre", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 0, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/lefevre_antoine08010l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/antoine-lefevre", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/antoine-lefevre/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-05-08", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 498, 
    "id_institution": "leleux_jean_pierre08039a", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-Pierre Leleux", 
    "nom_circo": "Alpes-Maritimes", 
    "nom_de_famille": "Leleux", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "06", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "65", 
    "prenom": "Jean-Pierre", 
    "profession": "Enseignant en \u00e9conomie", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.jpleleux.com", 
      "https://twitter.com/jpleleux", 
      "http://www.jpleleux.fr"
    ], 
    "slug": "jean-pierre-leleux", 
    "twitter": "jpleleux", 
    "twitter_created_at": "2011-05-28T21:19:15", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat May 28 21:19:15 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Alpes-Maritimes, Maire honoraire de la ville de Grasse", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jpleleux.fr", 
              "expanded_url": "http://www.jpleleux.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/snkECxFfrA"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 79, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1584, 
      "following": false, 
      "friends_count": 469, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 307011829, 
      "id_str": "307011829", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 87, 
      "location": "#Grasse #S\u00e9nat", 
      "name": "Jean-Pierre LELEUX", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "7F7263", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/789761734/5dfd1f71b03d48f4d319359f4e054401.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/789761734/5dfd1f71b03d48f4d319359f4e054401.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/307011829/1427409388", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/581223209539932160/rxeMK6wT_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/581223209539932160/rxeMK6wT_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "DD2E44", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "99CC33", 
      "profile_text_color": "3E4415", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jpleleux", 
      "statuses_count": 727, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/snkECxFfrA", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Alpes-Maritimes, Maire honoraire de la ville de Grasse", 
    "twitter_favourites": 79, 
    "twitter_followers": 1584, 
    "twitter_following": 469, 
    "twitter_id": 307011829, 
    "twitter_listed": 87, 
    "twitter_name": "Jean-Pierre LELEUX", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 727, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/leleux_jean_pierre08039a.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-leleux", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-leleux/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1977-09-15", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 638, 
    "id_institution": "lemoyne_jean_baptiste14037x", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 5, 
    "nom": "Jean-Baptiste Lemoyne", 
    "nom_circo": "Yonne", 
    "nom_de_famille": "Lemoyne", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "89", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "333", 
    "prenom": "Jean-Baptiste", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/lemoyne_jean_baptiste14037x.html", 
      "https://twitter.com/JBLemoyne"
    ], 
    "slug": "jean-baptiste-lemoyne", 
    "twitter": "JBLemoyne", 
    "twitter_created_at": "2010-12-31T10:31:38", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Dec 31 10:31:38 +0000 2010", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Papa x 2 depuis le 16 mai // Senateur de l'Yonne // Maire de Vallery // Affranchi !", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/lemoy\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/lemoyne_jean_baptiste14037x.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/6fBBnV841K"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1899, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3993, 
      "following": false, 
      "friends_count": 3925, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 232511465, 
      "id_str": "232511465", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "en", 
      "listed_count": 103, 
      "location": "", 
      "name": "JB Lemoyne", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/232511465/1441262767", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/639328281670631424/duzI9D6R_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/639328281670631424/duzI9D6R_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JBLemoyne", 
      "statuses_count": 9457, 
      "time_zone": "Greenland", 
      "url": "http://t.co/6fBBnV841K", 
      "utc_offset": -10800, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Papa x 2 depuis le 16 mai // Senateur de l'Yonne // Maire de Vallery // Affranchi !", 
    "twitter_favourites": 1899, 
    "twitter_followers": 3993, 
    "twitter_following": 3925, 
    "twitter_id": 232511465, 
    "twitter_listed": 103, 
    "twitter_name": "JB Lemoyne", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 9457, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/lemoyne_jean_baptiste14037x.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-baptiste-lemoyne", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-baptiste-lemoyne/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-08-10", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 475, 
    "id_institution": "lepage_claudine08017t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Claudine Lepage", 
    "nom_circo": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
    "nom_de_famille": "Lepage", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "999", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "191", 
    "prenom": "Claudine", 
    "profession": "Cadre dans le secteur de la formation", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://twitter.com/claudinelepage", 
      "http://claudinelepage.eu", 
      "https://twitter.com/claudinelepage", 
      "http://fr-fr.facebook.com/claudinelepage"
    ], 
    "slug": "claudine-lepage", 
    "twitter": "claudinelepage", 
    "twitter_created_at": "2009-04-14T15:48:20", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Apr 14 15:48:20 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice repr\u00e9sentant les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "claudinelepage.eu", 
              "expanded_url": "http://claudinelepage.eu/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/datS9xN3z9"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 11, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1447, 
      "following": false, 
      "friends_count": 555, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 31151087, 
      "id_str": "31151087", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 111, 
      "location": "Paris", 
      "name": "Claudine Lepage", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "EBEBEB", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/9384634/twitt1.JPG", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/9384634/twitt1.JPG", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000833933356/a8c324f8db5832d162631831cd777260_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000833933356/a8c324f8db5832d162631831cd777260_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "990000", 
      "profile_sidebar_border_color": "DFDFDF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "F3F3F3", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "claudinelepage", 
      "statuses_count": 1018, 
      "time_zone": "Greenland", 
      "url": "http://t.co/datS9xN3z9", 
      "utc_offset": -10800, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice repr\u00e9sentant les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
    "twitter_favourites": 11, 
    "twitter_followers": 1447, 
    "twitter_following": 555, 
    "twitter_id": 31151087, 
    "twitter_listed": 111, 
    "twitter_name": "Claudine Lepage", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1018, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/lepage_claudine08017t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/claudine-lepage", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/claudine-lepage/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1951-07-12", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 443, 
    "id_institution": "lienemann_marie_noelle11077t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Marie-No\u00eblle Lienemann", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Lienemann", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "198", 
    "prenom": "Marie-No\u00eblle", 
    "profession": "Professeur de l'Education nationale", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/mnlienemann", 
      "http://www.mnlienemann.fr", 
      "http://twitter.com/#!/mnlienemann", 
      "http://fr-fr.facebook.com/pages/Marie-No%C3%ABlle-Lienemann/24112321048", 
      "http://lienemann.typepad.fr"
    ], 
    "slug": "marie-noelle-lienemann", 
    "twitter": "mnlienemann", 
    "twitter_created_at": "2009-06-11T23:32:44", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jun 11 23:32:44 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice socialiste de Paris, ancien ministre, membre du bureau national du PS", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "mnlienemann.fr", 
              "expanded_url": "http://www.mnlienemann.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/m5KUM3wE3g"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 52, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 17359, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1338, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 46522376, 
      "id_str": "46522376", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 409, 
      "location": "", 
      "name": "MN Lienemann", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "352726", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme5/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme5/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/46522376/1434622815", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3667829427/d10880040db89ef1913b4823df278fc3_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3667829427/d10880040db89ef1913b4823df278fc3_normal.png", 
      "profile_link_color": "D02B55", 
      "profile_sidebar_border_color": "829D5E", 
      "profile_sidebar_fill_color": "99CC33", 
      "profile_text_color": "3E4415", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "mnlienemann", 
      "statuses_count": 5719, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/m5KUM3wE3g", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice socialiste de Paris, ancien ministre, membre du bureau national du PS", 
    "twitter_favourites": 52, 
    "twitter_followers": 17359, 
    "twitter_following": 1338, 
    "twitter_id": 46522376, 
    "twitter_listed": 409, 
    "twitter_name": "MN Lienemann", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 5719, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/lienemann_marie_noelle11077t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/marie-noelle-lienemann", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/marie-noelle-lienemann/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1969-03-13", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 685, 
    "id_institution": "loisier_anne_catherine14205j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Anne-Catherine Loisier", 
    "nom_circo": "C\u00f4te-d'Or", 
    "nom_de_famille": "Loisier", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "21", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "206", 
    "prenom": "Anne-Catherine", 
    "profession": "Gestionnaire de for\u00eats", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/ac_loisier", 
      "http://acloisier.fr", 
      "http://www.acloisier.fr"
    ], 
    "slug": "anne-catherine-loisier", 
    "twitter": "ac_loisier", 
    "twitter_created_at": "2014-10-29T14:54:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Oct 29 14:54:26 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice @UDIUC de la C\u00f4te-d'Or - Maire #Saulieu - Pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 de Communes de Saulieu - Pr\u00e9sidente GE #Cheval et VP GE #bois #for\u00eat du #Senat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "acloisier.fr", 
              "expanded_url": "http://www.acloisier.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/PN3iJGR3LF"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 55, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 556, 
      "following": false, 
      "friends_count": 396, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2849912087, 
      "id_str": "2849912087", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 27, 
      "location": "Saulieu, C\u00f4te-d'Or", 
      "name": "AC_Loisier", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C6E2EE", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme2/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme2/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2849912087/1421927566", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/665097611154743296/Dew4HX2N_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/665097611154743296/Dew4HX2N_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "1F98C7", 
      "profile_sidebar_border_color": "C6E2EE", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DAECF4", 
      "profile_text_color": "663B12", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "ac_loisier", 
      "statuses_count": 271, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/PN3iJGR3LF", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice @UDIUC de la C\u00f4te-d'Or - Maire #Saulieu - Pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 de Communes de Saulieu - Pr\u00e9sidente GE #Cheval et VP GE #bois #for\u00eat du #Senat", 
    "twitter_favourites": 55, 
    "twitter_followers": 556, 
    "twitter_following": 396, 
    "twitter_id": 2849912087, 
    "twitter_listed": 27, 
    "twitter_name": "AC_Loisier", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 271, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/loisier_anne_catherine14205j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/anne-catherine-loisier", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/anne-catherine-loisier/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1956-12-27", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 662, 
    "id_institution": "longeot_jean_francois14219q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Jean-Fran\u00e7ois Longeot", 
    "nom_circo": "Doubs", 
    "nom_de_famille": "Longeot", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "25", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "261", 
    "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", 
    "profession": "Attach\u00e9 territorial principal", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jf_longeot", 
      "http://www.senat.fr/senateur/longeot_jean_francois14219q.html"
    ], 
    "slug": "jean-francois-longeot", 
    "twitter": "jf_longeot", 
    "twitter_created_at": "2015-10-21T14:41:23", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Oct 21 14:41:23 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur UDI-UC du Doubs, Maire d'Ornans", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/longe\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/longeot_jean_francois14219q.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/HH6DIXAllU"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 10, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 234, 
      "following": false, 
      "friends_count": 292, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 4010038527, 
      "id_str": "4010038527", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 12, 
      "location": "Paris, Ile-de-France", 
      "name": "J-F Longeot", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/657185753055830016/gOKBPAWk_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/657185753055830016/gOKBPAWk_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jf_longeot", 
      "statuses_count": 102, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "https://t.co/HH6DIXAllU", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur UDI-UC du Doubs, Maire d'Ornans", 
    "twitter_favourites": 10, 
    "twitter_followers": 234, 
    "twitter_following": 292, 
    "twitter_id": 4010038527, 
    "twitter_listed": 12, 
    "twitter_name": "J-F Longeot", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 102, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/longeot_jean_francois14219q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-francois-longeot", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-francois-longeot/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1946-02-24", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 256, 
    "id_institution": "longuet_gerard01048v", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2012-06-17", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "G\u00e9rard Longuet", 
    "nom_circo": "Meuse", 
    "nom_de_famille": "Longuet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "55", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "95", 
    "prenom": "G\u00e9rard", 
    "profession": "Administrateur civil", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Gerard_longuet"
    ], 
    "slug": "gerard-longuet", 
    "twitter": "Gerard_longuet", 
    "twitter_created_at": "2012-05-04T15:12:01", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri May 04 15:12:01 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Ministre de la d\u00e9fense et des anciens combattants.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 621, 
      "following": false, 
      "friends_count": 10, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 570989607, 
      "id_str": "570989607", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 31, 
      "location": "Neuilly-sur-seine", 
      "name": "G\u00e9rard longuet", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2190154247/photo_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2190154247/photo_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Gerard_longuet", 
      "statuses_count": 10, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": null, 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Ministre de la d\u00e9fense et des anciens combattants.", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 621, 
    "twitter_following": 10, 
    "twitter_id": 570989607, 
    "twitter_listed": 31, 
    "twitter_name": "G\u00e9rard longuet", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 10, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/longuet_gerard01048v.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/gerard-longuet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/gerard-longuet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-08-07", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 648, 
    "id_institution": "luche_jean_claude14103d", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-Claude Luche", 
    "nom_circo": "Aveyron", 
    "nom_de_famille": "Luche", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "12", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "259", 
    "prenom": "Jean-Claude", 
    "profession": "Cadre bancaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/JeanClaudeLUCHE"
    ], 
    "slug": "jean-claude-luche", 
    "twitter": "JeanClaudeLUCHE", 
    "twitter_created_at": "2014-11-25T10:32:22", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Nov 25 10:32:22 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'Aveyron et Pr\u00e9sident UDI du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Aveyron depuis 2008", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 1, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 405, 
      "following": false, 
      "friends_count": 145, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2891822619, 
      "id_str": "2891822619", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 27, 
      "location": "", 
      "name": "Jean-Claude Luche", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/537193387716145152/46C9Wid-_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/537193387716145152/46C9Wid-_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JeanClaudeLUCHE", 
      "statuses_count": 146, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'Aveyron et Pr\u00e9sident UDI du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Aveyron depuis 2008", 
    "twitter_favourites": 1, 
    "twitter_followers": 405, 
    "twitter_following": 145, 
    "twitter_id": 2891822619, 
    "twitter_listed": 27, 
    "twitter_name": "Jean-Claude Luche", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 146, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/luche_jean_claude14103d.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-claude-luche", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-claude-luche/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1962-10-13", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 500, 
    "id_institution": "letard_valerie01043q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2010-12-14", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Val\u00e9rie L\u00e9tard", 
    "nom_circo": "Nord", 
    "nom_de_famille": "L\u00e9tard", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "59", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "5", 
    "prenom": "Val\u00e9rie", 
    "profession": "Assistante sociale", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/valerieletard", 
      "https://www.facebook.com/pages/Val\u00e9rie-L\u00e9tard/49351479658", 
      "http://www.valerieletard.org"
    ], 
    "slug": "valerie-letard", 
    "twitter": "valerieletard", 
    "twitter_created_at": "2010-01-05T21:20:47", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Jan 05 21:20:47 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Compte twitter personnel de Val\u00e9rie L\u00e9tard, S\u00e9natrice du Nord et Pdt de Valenciennes M\u00e9tropole. Ancienne Secr\u00e9taire d'\u00c9tat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "valerieletard.org", 
              "expanded_url": "http://www.valerieletard.org", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/qZtb2Ul4yl"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1621, 
      "following": false, 
      "friends_count": 87, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 102167972, 
      "id_str": "102167972", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 101, 
      "location": "Valenciennes", 
      "name": "Val\u00e9rie L\u00e9tard", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "131516", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/102167972/1442599100", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3723582607/0ed662f2dd6c52c4d016e97c6e2413fe_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3723582607/0ed662f2dd6c52c4d016e97c6e2413fe_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "009999", 
      "profile_sidebar_border_color": "EEEEEE", 
      "profile_sidebar_fill_color": "EFEFEF", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "valerieletard", 
      "statuses_count": 24, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/qZtb2Ul4yl", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Compte twitter personnel de Val\u00e9rie L\u00e9tard, S\u00e9natrice du Nord et Pdt de Valenciennes M\u00e9tropole. Ancienne Secr\u00e9taire d'\u00c9tat", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 1621, 
    "twitter_following": 87, 
    "twitter_id": 102167972, 
    "twitter_listed": 101, 
    "twitter_name": "Val\u00e9rie L\u00e9tard", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 24, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/letard_valerie01043q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/valerie-letard", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/valerie-letard/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-10-27", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 532, 
    "id_institution": "madec_roger04079r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Roger Madec", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Madec", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "106", 
    "prenom": "Roger", 
    "profession": "Cadre administratif", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/rogermadec", 
      "http://www.rogermadec.fr", 
      "https://www.facebook.com/rogermadec", 
      "http://twitter.com/rogermadec"
    ], 
    "slug": "roger-madec", 
    "twitter": "rogermadec", 
    "twitter_created_at": "2009-10-27T15:48:32", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Oct 27 15:48:32 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Paris", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "rogermadec.fr", 
              "expanded_url": "http://www.rogermadec.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/v3TKW7kmr5"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3754, 
      "following": false, 
      "friends_count": 553, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 85596315, 
      "id_str": "85596315", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 256, 
      "location": "Paris", 
      "name": "Roger MADEC", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "EBEBEB", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/49293784/Un_joli_fond.jpg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/49293784/Un_joli_fond.jpg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/494348946/R.Madec3_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/494348946/R.Madec3_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "990000", 
      "profile_sidebar_border_color": "DFDFDF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "F3F3F3", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "rogermadec", 
      "statuses_count": 902, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/v3TKW7kmr5", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Paris", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 3754, 
    "twitter_following": 553, 
    "twitter_id": 85596315, 
    "twitter_listed": 256, 
    "twitter_name": "Roger MADEC", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 902, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/madec_roger04079r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/roger-madec", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/roger-madec/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1937-04-21", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 359, 
    "id_institution": "madrelle_philippe80027e", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1980-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Philippe Madrelle", 
    "nom_circo": "Gironde", 
    "nom_de_famille": "Madrelle", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "33", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "144", 
    "prenom": "Philippe", 
    "profession": "Professeur d'anglais", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://philippe-madrelle.net", 
      "http://www.senat.fr/senateur/madrelle_philippe80027e.html", 
      "https://twitter.com/philmadrelle"
    ], 
    "slug": "philippe-madrelle", 
    "twitter": "philmadrelle", 
    "twitter_created_at": "2015-04-14T13:27:33", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Apr 14 13:27:33 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur socialiste de la Gironde, membre de la Commission du d\u00e9veloppement durable, 36 ans pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral,", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "philippe-madrelle.net", 
              "expanded_url": "http://philippe-madrelle.net/", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/koueJ8ImgV"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 15, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 257, 
      "following": false, 
      "friends_count": 258, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3166078852, 
      "id_str": "3166078852", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 19, 
      "location": "Gironde", 
      "name": "Philippe Madrelle", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/587979019351629825/ZLnC9CPK_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/587979019351629825/ZLnC9CPK_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "9266CC", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "philmadrelle", 
      "statuses_count": 70, 
      "time_zone": null, 
      "url": "https://t.co/koueJ8ImgV", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur socialiste de la Gironde, membre de la Commission du d\u00e9veloppement durable, 36 ans pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral,", 
    "twitter_favourites": 15, 
    "twitter_followers": 257, 
    "twitter_following": 258, 
    "twitter_id": 3166078852, 
    "twitter_listed": 19, 
    "twitter_name": "Philippe Madrelle", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 70, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/madrelle_philippe80027e.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-madrelle", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-madrelle/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-06-01", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 341, 
    "id_institution": "magner_jacques_bernard11104d", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Jacques-Bernard Magner", 
    "nom_circo": "Puy-de-D\u00f4me", 
    "nom_de_famille": "Magner", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "63", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "46", 
    "prenom": "Jacques-Bernard", 
    "profession": "Professeur des \u00e9coles", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/JBMagner", 
      "http://www.jacques-bernard-magner.fr"
    ], 
    "slug": "jacques-bernard-magner", 
    "twitter": "JBMagner", 
    "twitter_created_at": "2012-05-25T13:42:45", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri May 25 13:42:45 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Puy-de-D\u00f4me", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jacques-bernard-magner.fr", 
              "expanded_url": "http://www.jacques-bernard-magner.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/nKtVVBbxKR"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 63, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 206, 
      "following": false, 
      "friends_count": 193, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 590002232, 
      "id_str": "590002232", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 20, 
      "location": "Manzat, Auvergne", 
      "name": "JB Magner", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/590002232/1443963185", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2301243337/wv4ii40e9ujxqlgnumv2_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2301243337/wv4ii40e9ujxqlgnumv2_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "DD2E44", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JBMagner", 
      "statuses_count": 374, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/nKtVVBbxKR", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Puy-de-D\u00f4me", 
    "twitter_favourites": 63, 
    "twitter_followers": 206, 
    "twitter_following": 193, 
    "twitter_id": 590002232, 
    "twitter_listed": 20, 
    "twitter_name": "JB Magner", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 374, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/magner_jacques_bernard11104d.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-bernard-magner", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jacques-bernard-magner/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1964-08-07", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 671, 
    "id_institution": "mandelli_didier14031r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Didier Mandelli", 
    "nom_circo": "Vend\u00e9e", 
    "nom_de_famille": "Mandelli", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "85", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "179", 
    "prenom": "Didier", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/mandelli_didier14031r.html", 
      "https://twitter.com/DidierMandelli"
    ], 
    "slug": "didier-mandelli", 
    "twitter": "DidierMandelli", 
    "twitter_created_at": "2011-05-01T18:26:17", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun May 01 18:26:17 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Vend\u00e9e | Pr\u00e9sident de la CC Vie et Boulogne #Vend\u00e9e #lesRepublicains", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/mande\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/mandelli_didier14031r.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/1aNWVVkpf8"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 125, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1037, 
      "following": false, 
      "friends_count": 550, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 291264369, 
      "id_str": "291264369", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 44, 
      "location": "", 
      "name": "Didier Mandelli", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "9DACAD", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/596455524/65vcq9ipynps38z3kbuy.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/596455524/65vcq9ipynps38z3kbuy.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/291264369/1447692207", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/666279564855889924/_WWnyVSK_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/666279564855889924/_WWnyVSK_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "DidierMandelli", 
      "statuses_count": 527, 
      "time_zone": "Ljubljana", 
      "url": "https://t.co/1aNWVVkpf8", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Vend\u00e9e | Pr\u00e9sident de la CC Vie et Boulogne #Vend\u00e9e #lesRepublicains", 
    "twitter_favourites": 125, 
    "twitter_followers": 1037, 
    "twitter_following": 550, 
    "twitter_id": 291264369, 
    "twitter_listed": 44, 
    "twitter_name": "Didier Mandelli", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 527, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/mandelli_didier14031r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/didier-mandelli", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/didier-mandelli/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-03-19", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 204, 
    "id_institution": "marc_francois98046x", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Fran\u00e7ois Marc", 
    "nom_circo": "Finist\u00e8re", 
    "nom_de_famille": "Marc", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "29", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "44", 
    "prenom": "Fran\u00e7ois", 
    "profession": "Professeur d'universit\u00e9", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/FMARC_Senat", 
      "http://www.senat.fr/senateur/marc_francois98046x.html", 
      "http://www.francois-marc.com", 
      "http://francois-marc.blogspirit.com", 
      "https://www.facebook.com/francoismarc.officiel"
    ], 
    "slug": "francois-marc", 
    "twitter": "FMARC_Senat", 
    "twitter_created_at": "2013-11-19T14:05:13", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Nov 19 14:05:13 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Finist\u00e8re - Ancien rapporteur G\u00e9n\u00e9ral de la Commission des Finances", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "francois-marc.blogspirit.com", 
              "expanded_url": "http://francois-marc.blogspirit.com/", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/Z25ZbSgD0T"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 985, 
      "following": false, 
      "friends_count": 922, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2203161948, 
      "id_str": "2203161948", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 57, 
      "location": "", 
      "name": "Fran\u00e7ois MARC", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "131516", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2203161948/1424786751", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000761725376/cc2331ae954d0dc1f604ca6aa5681fb1_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000761725376/cc2331ae954d0dc1f604ca6aa5681fb1_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "009999", 
      "profile_sidebar_border_color": "EEEEEE", 
      "profile_sidebar_fill_color": "EFEFEF", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "FMARC_Senat", 
      "statuses_count": 522, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "https://t.co/Z25ZbSgD0T", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Finist\u00e8re - Ancien rapporteur G\u00e9n\u00e9ral de la Commission des Finances", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 985, 
    "twitter_following": 922, 
    "twitter_id": 2203161948, 
    "twitter_listed": 57, 
    "twitter_name": "Fran\u00e7ois MARC", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 522, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/marc_francois98046x.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francois-marc", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francois-marc/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-05-19", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 600, 
    "id_institution": "marie_didier14001x", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-01-01", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Didier Marie", 
    "nom_circo": "Seine-Maritime", 
    "nom_de_famille": "Marie", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "76", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "242", 
    "prenom": "Didier", 
    "profession": "Professeur des \u00e9coles", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Didier_Marie76", 
      "http://www.senat.fr/senateur/marie_didier14001x.html"
    ], 
    "slug": "didier-marie", 
    "twitter": "Didier_Marie76", 
    "twitter_created_at": "2015-06-10T07:21:29", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jun 10 07:21:29 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Seine-Maritime, Commission des lois et commission des aff. europ\u00e9ennes, Conseiller d\u00e9partemental, ancien Pr\u00e9sident du CG76, ancien Maire d'Elbeuf", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/marie\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/marie_didier14001x.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/Z9IdkUJltj"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 2, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 297, 
      "following": false, 
      "friends_count": 278, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3316909205, 
      "id_str": "3316909205", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 23, 
      "location": "", 
      "name": "Didier Marie", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3316909205/1434466906", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/609352063005392897/jFzxfl_5_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/609352063005392897/jFzxfl_5_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Didier_Marie76", 
      "statuses_count": 58, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/Z9IdkUJltj", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Seine-Maritime, Commission des lois et commission des aff. europ\u00e9ennes, Conseiller d\u00e9partemental, ancien Pr\u00e9sident du CG76, ancien Maire d'Elbeuf", 
    "twitter_favourites": 2, 
    "twitter_followers": 297, 
    "twitter_following": 278, 
    "twitter_id": 3316909205, 
    "twitter_listed": 23, 
    "twitter_name": "Didier Marie", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 58, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/marie_didier14001x.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/didier-marie", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/didier-marie/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1950-01-28", 
    "groupe_sigle": "UMP", 
    "id": 357, 
    "id_institution": "marini_philippe92035t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1992-09-27", 
    "mandat_fin": "2015-01-07", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Philippe Marini", 
    "nom_circo": "Oise", 
    "nom_de_famille": "Marini", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "60", 
    "parti_ratt_financier": "Union pour un Mouvement Populaire", 
    "place_en_hemicycle": "130", 
    "prenom": "Philippe", 
    "profession": "Inspecteur des finances, avocat \u00e0 la Cour", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.philippe-marini.net", 
      "https://twitter.com/Philippe_Marini", 
      "https://www.facebook.com/philippe.marini"
    ], 
    "slug": "philippe-marini", 
    "twitter": "Philippe_Marini", 
    "twitter_created_at": "2013-06-20T14:53:48", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jun 20 14:53:48 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur honoraire-maire de Compi\u00e8gne , Pr\u00e9sident de l'agglom\u00e9ration de la r\u00e9gion de Compi\u00e8gne,\r\nPr\u00e9sident de la commission des finances du S\u00e9nat.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "philippe-marini.net", 
              "expanded_url": "http://www.philippe-marini.net/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/AK5mIRWPTG"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3598, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2264, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1534099902, 
      "id_str": "1534099902", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 127, 
      "location": "Compi\u00e8gne-Paris", 
      "name": "Philippe Marini", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000020905993/211354a53befa23483f8233ae14ad1c0_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000020905993/211354a53befa23483f8233ae14ad1c0_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Philippe_Marini", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Thu Dec 10 10:13:22 +0000 2015", 
        "entities": {
          "hashtags": [], 
          "symbols": [], 
          "urls": [], 
          "user_mentions": []
        }, 
        "favorite_count": 1, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 674894669621366784, 
        "id_str": "674894669621366784", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "retweet_count": 2, 
        "retweeted": false, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/iphone\" rel=\"nofollow\">Twitter for iPhone</a>", 
        "text": "Tous les leaders des socialistes Compiegnois ont appel\u00e9 \u00e0 voter Xavier Bertrand dimanche.Nous nous retrouvons au 2\u00e8me tour,comme en mars!", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 914, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "http://t.co/AK5mIRWPTG", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur honoraire-maire de Compi\u00e8gne , Pr\u00e9sident de l'agglom\u00e9ration de la r\u00e9gion de Compi\u00e8gne, Pr\u00e9sident de la commission des finances du S\u00e9nat.", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 3598, 
    "twitter_following": 2264, 
    "twitter_id": 1534099902, 
    "twitter_listed": 127, 
    "twitter_name": "Philippe Marini", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 914, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/marini_philippe92035t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-marini", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-marini/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-05-31", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 702, 
    "id_institution": "masclet_patrick14273w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2015-04-22", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Patrick Masclet", 
    "nom_circo": "Nord", 
    "nom_de_famille": "Masclet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "59", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "267", 
    "prenom": "Patrick", 
    "profession": "Professeur agr\u00e9g\u00e9", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.facebook.com/patrickmasclet59015", 
      "https://twitter.com/patrick_masclet", 
      "http://www.senat.fr/senateur/masclet_patrick14273w.html"
    ], 
    "slug": "patrick-masclet", 
    "twitter": "patrick_masclet", 
    "twitter_created_at": "2015-06-19T15:49:52", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jun 19 15:49:52 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Bienvenue sur le compte officiel de Patrick Masclet, #S\u00e9nateur du #Nord, #Maire d'#Arleux et Pr\u00e9sident des Maires du Nord.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/mascl\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/masclet_patrick14273w.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/vb28T2ue0U"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 84, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 409, 
      "following": false, 
      "friends_count": 398, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 3334963989, 
      "id_str": "3334963989", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 13, 
      "location": "Arleux, Nord-Pas-de-Calais", 
      "name": "Patrick Masclet", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3334963989/1434729838", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/672826547129196544/OR-eXxvN_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/672826547129196544/OR-eXxvN_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "patrick_masclet", 
      "statuses_count": 261, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "https://t.co/vb28T2ue0U", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Bienvenue sur le compte officiel de Patrick Masclet, #S\u00e9nateur du #Nord, #Maire d'#Arleux et Pr\u00e9sident des Maires du Nord.", 
    "twitter_favourites": 84, 
    "twitter_followers": 409, 
    "twitter_following": 398, 
    "twitter_id": 3334963989, 
    "twitter_listed": 13, 
    "twitter_name": "Patrick Masclet", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 261, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/masclet_patrick14273w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/patrick-masclet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/patrick-masclet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1944-08-23", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 255, 
    "id_institution": "masseret_jean_pierre83042r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-01", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-Pierre Masseret", 
    "nom_circo": "Moselle", 
    "nom_de_famille": "Masseret", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "57", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "193", 
    "prenom": "Jean-Pierre", 
    "profession": "Inspecteur principal des Imp\u00f4ts", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.jeanpierremasseret.fr", 
      "https://twitter.com/jpmasseret", 
      "http://www.notreregion-avecjpm.fr"
    ], 
    "slug": "jean-pierre-masseret", 
    "twitter": "jpmasseret", 
    "twitter_created_at": "2011-11-28T07:30:38", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Nov 28 07:30:38 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Pr\u00e9sident du Conseil R\u00e9gional de Lorraine, S\u00e9nateur de la Moselle. Ce compte est g\u00e9r\u00e9 par mon \u00e9quipe, je signe JPM mes propres tweets.\nhttp://t.co/OSDOKgVwJa", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/jpmasseret", 
              "expanded_url": "http://www.facebook.com/jpmasseret", 
              "indices": [
                135, 
                157
              ], 
              "url": "http://t.co/OSDOKgVwJa"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "notreregion-avecjpm.fr", 
              "expanded_url": "http://www.notreregion-avecjpm.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/qy8Nbew7a6"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 97, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4712, 
      "following": false, 
      "friends_count": 784, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 423228943, 
      "id_str": "423228943", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 123, 
      "location": "Lorraine", 
      "name": "Jean-Pierre MASSERET", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "B30B21", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme14/bg.gif", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/423228943/1392627986", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/638950801751298048/Nk1Q_kAq_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/638950801751298048/Nk1Q_kAq_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "A11B36", 
      "profile_sidebar_border_color": "BA122E", 
      "profile_sidebar_fill_color": "CCC0C6", 
      "profile_text_color": "4E5252", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jpmasseret", 
      "statuses_count": 1204, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "http://t.co/qy8Nbew7a6", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Pr\u00e9sident du Conseil R\u00e9gional de Lorraine, S\u00e9nateur de la Moselle. Ce compte est g\u00e9r\u00e9 par mon \u00e9quipe, je signe JPM mes propres tweets. http://t.co/OSDOKgVwJa", 
    "twitter_favourites": 97, 
    "twitter_followers": 4712, 
    "twitter_following": 784, 
    "twitter_id": 423228943, 
    "twitter_listed": 123, 
    "twitter_name": "Jean-Pierre MASSERET", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1204, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/masseret_jean_pierre83042r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-masseret", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-masseret/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1961-05-07", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 425, 
    "id_institution": "maurey_herve08009t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Herv\u00e9 Maurey", 
    "nom_circo": "Eure", 
    "nom_de_famille": "Maurey", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "27", 
    "parti_ratt_financier": "Association PSLE Nouveau Centre", 
    "place_en_hemicycle": "121", 
    "prenom": "Herv\u00e9", 
    "profession": "Chef d'entreprise", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/HMaurey", 
      "http://www.facebook.com/home.php?#!/profile.php?id=100000825785840&ref=ts"
    ], 
    "slug": "herve-maurey", 
    "twitter": "HMaurey", 
    "twitter_created_at": "2013-01-02T18:30:14", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jan 02 18:30:14 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'#Eure,President de la commission de l#amenagementduterritoire et du #devdurable #Senat,maire de #Bernay,president de #Eurenumerique #udi", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 1, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1768, 
      "following": false, 
      "friends_count": 368, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1055771058, 
      "id_str": "1055771058", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 118, 
      "location": "", 
      "name": "Herve Maurey", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3056256188/e200056bfdaa53288757e612ab1c206d_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3056256188/e200056bfdaa53288757e612ab1c206d_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "HMaurey", 
      "statuses_count": 2413, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'#Eure,President de la commission de l#amenagementduterritoire et du #devdurable #Senat,maire de #Bernay,president de #Eurenumerique #udi", 
    "twitter_favourites": 1, 
    "twitter_followers": 1768, 
    "twitter_following": 368, 
    "twitter_id": 1055771058, 
    "twitter_listed": 118, 
    "twitter_name": "Herve Maurey", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2413, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/maurey_herve08009t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/herve-maurey", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/herve-maurey/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1940-02-12", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 477, 
    "id_institution": "mazuir_rachel08053x", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Rachel Mazuir", 
    "nom_circo": "Ain", 
    "nom_de_famille": "Mazuir", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "01", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "192", 
    "prenom": "Rachel", 
    "profession": "Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/mazuir_rachel08053x.html"
    ], 
    "slug": "rachel-mazuir", 
    "twitter": "rachelmazuirse1", 
    "twitter_created_at": "2015-12-07T09:28:27", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Dec 07 09:28:27 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l'Ain", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/mazui\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/mazuir_rachel08053x.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/45U8LTsLkq"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 23, 
      "following": false, 
      "friends_count": 62, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 4403380517, 
      "id_str": "4403380517", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 4, 
      "location": "Bourg-en-Bresse, Rh\u00f4ne-Alpes", 
      "name": "Rachel Mazuir", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/4403380517/1449484003", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/673801094317871108/73J_N5G7_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/673801094317871108/73J_N5G7_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "ABB8C2", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "rachelmazuirse1", 
      "statuses_count": 5, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "https://t.co/45U8LTsLkq", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l'Ain", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 23, 
    "twitter_following": 62, 
    "twitter_id": 4403380517, 
    "twitter_listed": 4, 
    "twitter_name": "Rachel Mazuir", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 5, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/mazuir_rachel08053x.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/rachel-mazuir", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/rachel-mazuir/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1956-01-24", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 53, 
    "id_institution": "meunier_michelle11067r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Michelle Meunier", 
    "nom_circo": "Loire-Atlantique", 
    "nom_de_famille": "Meunier", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "44", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "312", 
    "prenom": "Michelle", 
    "profession": "Educatrice de jeunes enfants", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.michellemeunier.fr", 
      "https://twitter.com/meuniermichelle", 
      "http://www.facebook.com/meuniermichelle", 
      "http://twitter.com/#!/meuniermichelle"
    ], 
    "slug": "michelle-meunier", 
    "twitter": "meuniermichelle", 
    "twitter_created_at": "2011-10-01T14:41:43", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Oct 01 14:41:43 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "#S\u00e9natrice de Loire-Atlantique, membre du groupe #socialiste, de la commission des affaires sociales et vice-pr\u00e9sidente de la d\u00e9l\u00e9gation aux droits des #femmes.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "michellemeunier.fr", 
              "expanded_url": "http://www.michellemeunier.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/D37MOAQ6Qg"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 73, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2377, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1246, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 383243238, 
      "id_str": "383243238", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 126, 
      "location": "Nantes", 
      "name": "Michelle Meunier", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "DBE9ED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme17/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme17/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/488386903084134400/4x70kVLd_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/488386903084134400/4x70kVLd_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "CC3366", 
      "profile_sidebar_border_color": "DBE9ED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "E6F6F9", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "meuniermichelle", 
      "statuses_count": 1755, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/D37MOAQ6Qg", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "#S\u00e9natrice de Loire-Atlantique, membre du groupe #socialiste, de la commission des affaires sociales et vice-pr\u00e9sidente de la d\u00e9l\u00e9gation aux droits des #femmes.", 
    "twitter_favourites": 73, 
    "twitter_followers": 2377, 
    "twitter_following": 1246, 
    "twitter_id": 383243238, 
    "twitter_listed": 126, 
    "twitter_name": "Michelle Meunier", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1755, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/meunier_michelle11067r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michelle-meunier", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michelle-meunier/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-04-03", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 192, 
    "id_institution": "michel_danielle11014c", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Danielle Michel", 
    "nom_circo": "Landes", 
    "nom_de_famille": "Michel", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "40", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "305", 
    "prenom": "Danielle", 
    "profession": "Coordonnateur emploi-formation", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.danielle-michel.fr", 
      "https://twitter.com/danymichelsenat", 
      "https://www.facebook.com/danielle.michel.186"
    ], 
    "slug": "danielle-michel", 
    "twitter": "danymichelsenat", 
    "twitter_created_at": "2013-05-15T07:24:44", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed May 15 07:24:44 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice PS des Landes", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "danielle-michel.fr", 
              "expanded_url": "http://www.danielle-michel.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/9A4utappN0"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 6, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 558, 
      "following": false, 
      "friends_count": 215, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1429789952, 
      "id_str": "1429789952", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 50, 
      "location": "", 
      "name": "Danielle MICHEL", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1429789952/1369144105", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3690010839/d08195694c622a9bfc74e1bf5a3855d7_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3690010839/d08195694c622a9bfc74e1bf5a3855d7_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "danymichelsenat", 
      "statuses_count": 346, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/9A4utappN0", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice PS des Landes", 
    "twitter_favourites": 6, 
    "twitter_followers": 558, 
    "twitter_following": 215, 
    "twitter_id": 1429789952, 
    "twitter_listed": 50, 
    "twitter_name": "Danielle MICHEL", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 346, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/michel_danielle11014c.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/danielle-michel", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/danielle-michel/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1951-09-10", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 611, 
    "id_institution": "micouleau_brigitte14223l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Brigitte Micouleau", 
    "nom_circo": "Haute-Garonne", 
    "nom_de_famille": "Micouleau", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "31", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "98", 
    "prenom": "Brigitte", 
    "profession": "Assistante de direction", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/bmicouleau", 
      "http://www.senat.fr/senateur/micouleau_brigitte14223l.html", 
      "http://brigittemicouleau.fr"
    ], 
    "slug": "brigitte-micouleau", 
    "twitter": "bmicouleau", 
    "twitter_created_at": "2012-05-20T05:47:27", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun May 20 05:47:27 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de la Haute-Garonne, membre de la commission des Affaires sociales -   Adjointe au Maire de @Toulouse en charge des Seniors", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "brigittemicouleau.fr", 
              "expanded_url": "http://brigittemicouleau.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/jBRRBDWB7h"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 132, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 967, 
      "following": false, 
      "friends_count": 487, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 585479856, 
      "id_str": "585479856", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 40, 
      "location": "", 
      "name": "Brigitte MICOULEAU", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/519154249481994240/MZMzvkkn_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/519154249481994240/MZMzvkkn_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "bmicouleau", 
      "statuses_count": 642, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "http://t.co/jBRRBDWB7h", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de la Haute-Garonne, membre de la commission des Affaires sociales - Adjointe au Maire de @Toulouse en charge des Seniors", 
    "twitter_favourites": 132, 
    "twitter_followers": 967, 
    "twitter_following": 487, 
    "twitter_id": 585479856, 
    "twitter_listed": 40, 
    "twitter_name": "Brigitte MICOULEAU", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 642, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/micouleau_brigitte14223l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/brigitte-micouleau", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/brigitte-micouleau/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-09-16", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 568, 
    "id_institution": "milon_alain04092n", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 5, 
    "nom": "Alain Milon", 
    "nom_circo": "Vaucluse", 
    "nom_de_famille": "Milon", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "84", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "218", 
    "prenom": "Alain", 
    "profession": "M\u00e9decin", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/SenateurMilon"
    ], 
    "slug": "alain-milon", 
    "twitter": "SenateurMilon", 
    "twitter_created_at": "2013-07-03T07:20:18", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jul 03 07:20:18 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur #UMP du #Vaucluse - Vice-Pr\u00e9sident de la commission des affaires sociales - Vice-Pr\u00e9sident de la mission d'\u00e9valuation & contr\u00f4le de la S\u00e9curit\u00e9 sociale", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 887, 
      "following": false, 
      "friends_count": 46, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1565113112, 
      "id_str": "1565113112", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 56, 
      "location": "", 
      "name": "Alain Milon", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000014542357/b5bed0c23ed122f84f6958025462734d.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000014542357/b5bed0c23ed122f84f6958025462734d.png", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000081381966/16145a6b63903b33bf001f65c5565fd9_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000081381966/16145a6b63903b33bf001f65c5565fd9_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "SenateurMilon", 
      "statuses_count": 92, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur #UMP du #Vaucluse - Vice-Pr\u00e9sident de la commission des affaires sociales - Vice-Pr\u00e9sident de la mission d'\u00e9valuation & contr\u00f4le de la S\u00e9curit\u00e9 sociale", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 887, 
    "twitter_following": 46, 
    "twitter_id": 1565113112, 
    "twitter_listed": 56, 
    "twitter_name": "Alain Milon", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 92, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/milon_alain04092n.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/alain-milon", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/alain-milon/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1961-09-14", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 663, 
    "id_institution": "montauge_franck14257w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Franck Montaug\u00e9", 
    "nom_circo": "Gers", 
    "nom_de_famille": "Montaug\u00e9", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "32", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "304", 
    "prenom": "Franck", 
    "profession": "Ing\u00e9nieur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.franckmontauge.fr", 
      "https://twitter.com/FranckMontauge"
    ], 
    "slug": "franck-montauge", 
    "twitter": "FranckMontauge", 
    "twitter_created_at": "2015-05-07T15:44:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu May 07 15:44:26 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Gers", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "franckmontauge.fr", 
              "expanded_url": "http://www.franckmontauge.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/WJZ1XTWOYP"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 169, 
      "following": false, 
      "friends_count": 62, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3240601721, 
      "id_str": "3240601721", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 11, 
      "location": "Auch, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es", 
      "name": "Franck Montaug\u00e9", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3240601721/1431014322", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/596341257716269056/ioY_g8sX_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/596341257716269056/ioY_g8sX_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "FFCC4D", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "FranckMontauge", 
      "statuses_count": 121, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/WJZ1XTWOYP", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Gers", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 169, 
    "twitter_following": 62, 
    "twitter_id": 3240601721, 
    "twitter_listed": 11, 
    "twitter_name": "Franck Montaug\u00e9", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 121, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/montauge_franck14257w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/franck-montauge", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/franck-montauge/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1961-07-28", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 698, 
    "id_institution": "morhet_richaud_patricia14265w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-12-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Patricia Morhet-Richaud", 
    "nom_circo": "Hautes-Alpes", 
    "nom_de_famille": "Morhet-Richaud", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "05", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "278", 
    "prenom": "Patricia", 
    "profession": null, 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/MorhetRichaud", 
      "https://www.facebook.com/pages/S%C3%A9natrice-Patricia-Morhet-Richaud/941337435897393", 
      "http://www.senat.fr/senateur/morhet_richaud_patricia14265w.html"
    ], 
    "slug": "patricia-morhet-richaud", 
    "twitter": "MorhetRichaud", 
    "twitter_created_at": "2015-04-21T08:08:11", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Apr 21 08:08:11 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice Les R\u00e9publicains des Hautes-Alpes", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/morhe\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/morhet_richaud_patricia14265w.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/T56z5maj35"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 2, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 110, 
      "following": false, 
      "friends_count": 107, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 3189823869, 
      "id_str": "3189823869", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 8, 
      "location": "Lazer", 
      "name": "P. Morhet-Richaud", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3189823869/1437599944", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/624127022713995264/NW6gkkup_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/624127022713995264/NW6gkkup_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "MorhetRichaud", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Fri Nov 20 14:55:28 +0000 2015", 
        "entities": {
          "hashtags": [
            {
              "indices": [
                0, 
                6
              ], 
              "text": "Senat"
            }, 
            {
              "indices": [
                14, 
                29
              ], 
              "text": "PJLEtatUrgence"
            }
          ], 
          "symbols": [], 
          "urls": [], 
          "user_mentions": []
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 667717905061158912, 
        "id_str": "667717905061158912", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "retweet_count": 0, 
        "retweeted": false, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/iphone\" rel=\"nofollow\">Twitter for iPhone</a>", 
        "text": "#Senat Examen #PJLEtatUrgence en cours. Oui. R\u00e9vision de la Constitution n\u00e9cessaire ? Je me le demande.", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 15, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "http://t.co/T56z5maj35", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice Les R\u00e9publicains des Hautes-Alpes", 
    "twitter_favourites": 2, 
    "twitter_followers": 110, 
    "twitter_following": 107, 
    "twitter_id": 3189823869, 
    "twitter_listed": 8, 
    "twitter_name": "P. Morhet-Richaud", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 15, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/morhet_richaud_patricia14265w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/patricia-morhet-richaud", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/patricia-morhet-richaud/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-07-06", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 14, 
    "id_institution": "morin_desailly_catherine04070g", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Catherine Morin-Desailly", 
    "nom_circo": "Seine-Maritime", 
    "nom_de_famille": "Morin-Desailly", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "76", 
    "parti_ratt_financier": "Association PSLE Nouveau Centre", 
    "place_en_hemicycle": "123", 
    "prenom": "Catherine", 
    "profession": "Professeur d'anglais", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.catherine-morin-desailly.com", 
      "https://twitter.com/C_MorinDesailly"
    ], 
    "slug": "catherine-morin-desailly", 
    "twitter": "C_MorinDesailly", 
    "twitter_created_at": "2011-05-02T08:58:57", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon May 02 08:58:57 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice Seine-Maritime - Pdte commission #culture #education #communication #S\u00e9nat -@UDI_off @UDI_76 @nouveaucentre76- #Num\u00e9rique #Media #UE #Normandie", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "expanded_url": null, 
              "indices": [
                0, 
                39
              ], 
              "url": "http://www.catherine-morin-desailly.com"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 472, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4636, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1126, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 291596081, 
      "id_str": "291596081", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 248, 
      "location": "de ROUEN ma ville natale ", 
      "name": "C.Morin-Desailly", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/291596081/1448823112", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/648471262491230208/X7hUg6QF_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/648471262491230208/X7hUg6QF_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "9266CC", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "C_MorinDesailly", 
      "statuses_count": 7142, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://www.catherine-morin-desailly.com", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice Seine-Maritime - Pdte commission #culture #education #communication #S\u00e9nat -@UDI_off @UDI_76 @nouveaucentre76- #Num\u00e9rique #Media #UE #Normandie", 
    "twitter_favourites": 472, 
    "twitter_followers": 4636, 
    "twitter_following": 1126, 
    "twitter_id": 291596081, 
    "twitter_listed": 248, 
    "twitter_name": "C.Morin-Desailly", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 7142, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/morin_desailly_catherine04070g.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-morin-desailly", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-morin-desailly/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1969-09-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 661, 
    "id_institution": "mouiller_philippe14071n", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Philippe Mouiller", 
    "nom_circo": "Deux-S\u00e8vres", 
    "nom_de_famille": "Mouiller", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "79", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "88", 
    "prenom": "Philippe", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Mouiller_P"
    ], 
    "slug": "philippe-mouiller", 
    "twitter": "Mouiller_P", 
    "twitter_created_at": "2011-12-21T16:54:12", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Dec 21 16:54:12 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire de Moncoutant - S\u00e9nateur des Deux-S\u00e8vres", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 48, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 847, 
      "following": false, 
      "friends_count": 485, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 442945989, 
      "id_str": "442945989", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 44, 
      "location": "Moncoutant - Deux-S\u00e8vres", 
      "name": "Philippe Mouiller", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1708010616/MOUILLER_Photo_seule__1__normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1708010616/MOUILLER_Photo_seule__1__normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Mouiller_P", 
      "statuses_count": 931, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": null, 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Maire de Moncoutant - S\u00e9nateur des Deux-S\u00e8vres", 
    "twitter_favourites": 48, 
    "twitter_followers": 847, 
    "twitter_following": 485, 
    "twitter_id": 442945989, 
    "twitter_listed": 44, 
    "twitter_name": "Philippe Mouiller", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 931, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/mouiller_philippe14071n.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-mouiller", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/philippe-mouiller/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-04-17", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 645, 
    "id_institution": "medevielle_pierre14221j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Pierre M\u00e9devielle", 
    "nom_circo": "Haute-Garonne", 
    "nom_de_famille": "M\u00e9devielle", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "31", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "318", 
    "prenom": "Pierre", 
    "profession": "Pharmacien", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/p_medevielle", 
      "http://senat.fr/senateur/medevielle_pierre14221j.html", 
      "https://fr.linkedin.com/in/pierre-medevielle-7bb48b45", 
      "https://www.facebook.com/medevielle.pierre", 
      "http://pierremedevielle.fr"
    ], 
    "slug": "pierre-medevielle", 
    "twitter": "p_medevielle", 
    "twitter_created_at": "2015-04-15T08:39:31", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 15 08:39:31 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Senateur Maire de Boulogne sur Gesse", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/medev\u2026", 
              "expanded_url": "http://senat.fr/senateur/medevielle_pierre14221j.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/CZHOQcZSd7"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 517, 
      "following": false, 
      "friends_count": 830, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3169219409, 
      "id_str": "3169219409", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "en", 
      "listed_count": 23, 
      "location": "", 
      "name": "Pierre Medevielle", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/588262975611502592/w-JKiU-R_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/588262975611502592/w-JKiU-R_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "p_medevielle", 
      "statuses_count": 557, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/CZHOQcZSd7", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Senateur Maire de Boulogne sur Gesse", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 517, 
    "twitter_following": 830, 
    "twitter_id": 3169219409, 
    "twitter_listed": 23, 
    "twitter_name": "Pierre Medevielle", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 557, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/medevielle_pierre14221j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/pierre-medevielle", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/pierre-medevielle/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-04-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 530, 
    "id_institution": "melot_colette04057k", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Colette M\u00e9lot", 
    "nom_circo": "Seine-et-Marne", 
    "nom_de_famille": "M\u00e9lot", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "77", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "170", 
    "prenom": "Colette", 
    "profession": "Professeur d'anglais", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/colettemelot", 
      "https://www.facebook.com/colette.melot.senatrice"
    ], 
    "slug": "colette-melot", 
    "twitter": "colettemelot", 
    "twitter_created_at": "2015-04-16T08:49:15", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Apr 16 08:49:15 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de Seine et Marne, Adjointe au maire honoraire de Melun, Secr\u00e9taire du S\u00e9nat, Vice-Pr\u00e9sidente de la commission culture, \u00e9ducation et communication", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/colette.melot.\u2026", 
              "expanded_url": "https://www.facebook.com/colette.melot.senatrice", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/6rdH9DWmFy"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 52, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 299, 
      "following": false, 
      "friends_count": 308, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3159268698, 
      "id_str": "3159268698", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 18, 
      "location": "", 
      "name": "Colette M\u00e9lot", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "0099B9", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme4/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme4/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3159268698/1429709247", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/590869150253350913/_ZhTlvr0_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/590869150253350913/_ZhTlvr0_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0099B9", 
      "profile_sidebar_border_color": "5ED4DC", 
      "profile_sidebar_fill_color": "95E8EC", 
      "profile_text_color": "3C3940", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "colettemelot", 
      "statuses_count": 349, 
      "time_zone": null, 
      "url": "https://t.co/6rdH9DWmFy", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de Seine et Marne, Adjointe au maire honoraire de Melun, Secr\u00e9taire du S\u00e9nat, Vice-Pr\u00e9sidente de la commission culture, \u00e9ducation et communication", 
    "twitter_favourites": 52, 
    "twitter_followers": 299, 
    "twitter_following": 308, 
    "twitter_id": 3159268698, 
    "twitter_listed": 18, 
    "twitter_name": "Colette M\u00e9lot", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 349, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/melot_colette04057k.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/colette-melot", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/colette-melot/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-02-08", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 236, 
    "id_institution": "negre_louis08042u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 6, 
    "nom": "Louis N\u00e8gre", 
    "nom_circo": "Alpes-Maritimes", 
    "nom_de_famille": "N\u00e8gre", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "06", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "276", 
    "prenom": "Louis", 
    "profession": "Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.louisnegre-senateur.fr", 
      "https://twitter.com/LouisNegre2014"
    ], 
    "slug": "louis-negre", 
    "twitter": "LouisNegre2014", 
    "twitter_created_at": "2014-01-30T15:31:29", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jan 30 15:31:29 +0000 2014", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Louis N\u00c8GRE - Maire de Cagnes-sur-Mer - S\u00e9nateur des Alpes-Maritimes  - Compte officiel - #cagnes", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 451, 
      "following": false, 
      "friends_count": 605, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2319096860, 
      "id_str": "2319096860", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 22, 
      "location": "", 
      "name": "Louis N\u00e8gre", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000178328496/8DPR0mag.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000178328496/8DPR0mag.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2319096860/1391099793", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/428914558338490368/DIiyquMG_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/428914558338490368/DIiyquMG_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "LouisNegre2014", 
      "statuses_count": 118, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Louis N\u00c8GRE - Maire de Cagnes-sur-Mer - S\u00e9nateur des Alpes-Maritimes - Compte officiel - #cagnes", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 451, 
    "twitter_following": 605, 
    "twitter_id": 2319096860, 
    "twitter_listed": 22, 
    "twitter_name": "Louis N\u00e8gre", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 118, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/negre_louis08042u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/louis-negre", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/louis-negre/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1942-05-01", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 535, 
    "id_institution": "neri_alain11105e", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Alain N\u00e9ri", 
    "nom_circo": "Puy-de-D\u00f4me", 
    "nom_de_famille": "N\u00e9ri", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "63", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "147", 
    "prenom": "Alain", 
    "profession": "Directeur-adjoint de coll\u00e8ge", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/alainneri"
    ], 
    "slug": "alain-neri", 
    "twitter": "alainneri", 
    "twitter_created_at": "2012-02-19T20:31:47", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Feb 19 20:31:47 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur Maire de Beauregard l'\u00c9v\u00eaque\nConseiller G\u00e9n\u00e9ral du Puy de D\u00f4me", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 363, 
      "following": false, 
      "friends_count": 70, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 497284658, 
      "id_str": "497284658", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 37, 
      "location": "", 
      "name": "Alain Neri", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3661583753/02b5f1b503849141dd0b6f13aa066b38_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3661583753/02b5f1b503849141dd0b6f13aa066b38_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "alainneri", 
      "statuses_count": 19, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur Maire de Beauregard l'\u00c9v\u00eaque Conseiller G\u00e9n\u00e9ral du Puy de D\u00f4me", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 363, 
    "twitter_following": 70, 
    "twitter_id": 497284658, 
    "twitter_listed": 37, 
    "twitter_name": "Alain Neri", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 19, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/neri_alain11105e.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/alain-neri", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/alain-neri/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-04-01", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 36, 
    "id_institution": "patient_georges08073c", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2008-09-21", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Georges Patient", 
    "nom_circo": "Guyane", 
    "nom_de_famille": "Patient", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "973", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "251", 
    "prenom": "Georges", 
    "profession": "Consultant financier", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/GeorgesPatient", 
      "http://www.georgespatient.fr"
    ], 
    "slug": "georges-patient", 
    "twitter": "GeorgesPatient", 
    "twitter_created_at": "2011-09-29T09:34:03", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Sep 29 09:34:03 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Guyane et Maire de Mana", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "georgespatient.fr", 
              "expanded_url": "http://www.georgespatient.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/UGqHfAHbFL"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 22, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1568, 
      "following": false, 
      "friends_count": 229, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 381996181, 
      "id_str": "381996181", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 70, 
      "location": "", 
      "name": "Georges Patient", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/381996181/1364308373", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1565029375/770-068-XL1-300x238_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1565029375/770-068-XL1-300x238_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "GeorgesPatient", 
      "statuses_count": 2021, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/UGqHfAHbFL", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Guyane et Maire de Mana", 
    "twitter_favourites": 22, 
    "twitter_followers": 1568, 
    "twitter_following": 229, 
    "twitter_id": 381996181, 
    "twitter_listed": 70, 
    "twitter_name": "Georges Patient", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2021, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/patient_georges08073c.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/georges-patient", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/georges-patient/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1981-02-18", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 669, 
    "id_institution": "pellevat_cyril14237s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Cyril Pellevat", 
    "nom_circo": "Haute-Savoie", 
    "nom_de_famille": "Pellevat", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "74", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "165", 
    "prenom": "Cyril", 
    "profession": "Directeur des ressources humaines", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/pellevat_cyril14237s.html", 
      "https://twitter.com/CyrilPellevat"
    ], 
    "slug": "cyril-pellevat", 
    "twitter": "CyrilPellevat", 
    "twitter_created_at": "2009-11-28T16:30:27", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Nov 28 16:30:27 +0000 2009", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur-Maire d'Arthaz PND - Haute-Savoie -Membre de la commission du d\u00e9veloppement durable et secretaire a la d\u00e9l\u00e9gation aux droits des femmes", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/pelle\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/pellevat_cyril14237s.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/3SohFfmgqe"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 42, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1485, 
      "following": false, 
      "friends_count": 3084, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 93213924, 
      "id_str": "93213924", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 51, 
      "location": "Paris", 
      "name": "Cyril Pellevat", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/93213924/1421274239", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/669399147095719936/zMRKrMim_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/669399147095719936/zMRKrMim_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "CyrilPellevat", 
      "statuses_count": 2453, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/3SohFfmgqe", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur-Maire d'Arthaz PND - Haute-Savoie -Membre de la commission du d\u00e9veloppement durable et secretaire a la d\u00e9l\u00e9gation aux droits des femmes", 
    "twitter_favourites": 42, 
    "twitter_followers": 1485, 
    "twitter_following": 3084, 
    "twitter_id": 93213924, 
    "twitter_listed": 51, 
    "twitter_name": "Cyril Pellevat", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2453, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/pellevat_cyril14237s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/cyril-pellevat", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/cyril-pellevat/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1942-08-31", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 139, 
    "id_institution": "percheron_daniel83047w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1983-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Daniel Percheron", 
    "nom_circo": "Pas-de-Calais", 
    "nom_de_famille": "Percheron", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "62", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "186", 
    "prenom": "Daniel", 
    "profession": "Professeur d'histoire-g\u00e9ographie", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://danielpercheron.fr", 
      "http://www.danielpercheron.fr", 
      "https://twitter.com/DanielPercheron"
    ], 
    "slug": "daniel-percheron", 
    "twitter": "DanielPercheron", 
    "twitter_created_at": "2011-12-09T10:55:34", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Dec 09 10:55:34 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur, Pr\u00e9sident de la R\u00e9gion Nord-Pas de Calais", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "danielpercheron.fr", 
              "expanded_url": "http://www.danielpercheron.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/P9zU1WLnuj"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 9, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2599, 
      "following": false, 
      "friends_count": 208, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 432405112, 
      "id_str": "432405112", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 104, 
      "location": "Nord-Pas de Calais, France", 
      "name": "Daniel Percheron", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "D12A6D", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/437942556584722432/_8QjSWUA.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/437942556584722432/_8QjSWUA.jpeg", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/432405112/1429782154", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/553101991472140288/MH9-Z4QG_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/553101991472140288/MH9-Z4QG_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "28AFED", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "DanielPercheron", 
      "statuses_count": 395, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/P9zU1WLnuj", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur, Pr\u00e9sident de la R\u00e9gion Nord-Pas de Calais", 
    "twitter_favourites": 9, 
    "twitter_followers": 2599, 
    "twitter_following": 208, 
    "twitter_id": 432405112, 
    "twitter_listed": 104, 
    "twitter_name": "Daniel Percheron", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 395, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/percheron_daniel83047w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/daniel-percheron", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/daniel-percheron/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-05-26", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 678, 
    "id_institution": "perol_dumont_marie_francoise14028w", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Marie-Fran\u00e7oise Perol-Dumont", 
    "nom_circo": "Haute-Vienne", 
    "nom_de_famille": "Perol-Dumont", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "87", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "109", 
    "prenom": "Marie-Fran\u00e7oise", 
    "profession": "Professeure", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/mfperoldumont87"
    ], 
    "slug": "marie-francoise-perol-dumont", 
    "twitter": "mfperoldumont87", 
    "twitter_created_at": "2015-02-03T16:04:34", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Feb 03 16:04:34 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de Haute-Vienne - Membre de la Commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res - Vice-pr\u00e9sidente de la D\u00e9l\u00e9gation aux collectivit\u00e9s territoriales", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 380, 
      "following": false, 
      "friends_count": 346, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3014678867, 
      "id_str": "3014678867", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "en", 
      "listed_count": 22, 
      "location": "Limoges/Paris", 
      "name": "MF Perol-Dumont", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3014678867/1444832843", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/562647651225571329/voSOQXDL_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/562647651225571329/voSOQXDL_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "3B94D9", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "mfperoldumont87", 
      "statuses_count": 150, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de Haute-Vienne - Membre de la Commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res - Vice-pr\u00e9sidente de la D\u00e9l\u00e9gation aux collectivit\u00e9s territoriales", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 380, 
    "twitter_following": 346, 
    "twitter_id": 3014678867, 
    "twitter_listed": 22, 
    "twitter_name": "MF Perol-Dumont", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 150, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/perol_dumont_marie_francoise14028w.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/marie-francoise-perol-dumont", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/marie-francoise-perol-dumont/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1974-01-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 686, 
    "id_institution": "perrin_cedric14193x", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "C\u00e9dric Perrin", 
    "nom_circo": "Territoire-de-Belfort", 
    "nom_de_famille": "Perrin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "90", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "166", 
    "prenom": "C\u00e9dric", 
    "profession": "Juriste", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/perrin_cedric14193x.html", 
      "https://twitter.com/cperrin90"
    ], 
    "slug": "cedric-perrin", 
    "twitter": "cperrin90", 
    "twitter_created_at": "2012-02-18T23:52:49", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Feb 18 23:52:49 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Territoire de Belfort, membre de la commission des affaires etrangeres et des forces arm\u00e9es.\nMaire de Beaucourt", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/perri\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/perrin_cedric14193x.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/023jzAhNlG"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 3, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 660, 
      "following": false, 
      "friends_count": 194, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 496445296, 
      "id_str": "496445296", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 31, 
      "location": "Beaucourt", 
      "name": "C\u00e9dric Perrin", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/496445296/1421272279", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/555482310318256128/QDW8Ef4U_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/555482310318256128/QDW8Ef4U_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "cperrin90", 
      "statuses_count": 130, 
      "time_zone": "West Central Africa", 
      "url": "http://t.co/023jzAhNlG", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Territoire de Belfort, membre de la commission des affaires etrangeres et des forces arm\u00e9es. Maire de Beaucourt", 
    "twitter_favourites": 3, 
    "twitter_followers": 660, 
    "twitter_following": 194, 
    "twitter_id": 496445296, 
    "twitter_listed": 31, 
    "twitter_name": "C\u00e9dric Perrin", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 130, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/perrin_cedric14193x.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/cedric-perrin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/cedric-perrin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1946-05-27", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 189, 
    "id_institution": "pierre_jackie04088s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jackie Pierre", 
    "nom_circo": "Vosges", 
    "nom_de_famille": "Pierre", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "88", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "343", 
    "prenom": "Jackie", 
    "profession": "Cadre", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/pierre_jackie04088s.html", 
      "https://twitter.com/pierre_jackie"
    ], 
    "slug": "jackie-pierre", 
    "twitter": "pierre_jackie", 
    "twitter_created_at": "2013-03-14T08:41:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Mar 14 08:41:26 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Vosges,", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/pierr\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/pierre_jackie04088s.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/14JCrOxsnC"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 28, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 305, 
      "following": false, 
      "friends_count": 44, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1266562454, 
      "id_str": "1266562454", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 40, 
      "location": "", 
      "name": "Jackie Pierre", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/3378102101/abc2d498f6c457c575aaed8e687d58b4_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/3378102101/abc2d498f6c457c575aaed8e687d58b4_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "pierre_jackie", 
      "statuses_count": 5, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/14JCrOxsnC", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Vosges,", 
    "twitter_favourites": 28, 
    "twitter_followers": 305, 
    "twitter_following": 44, 
    "twitter_id": 1266562454, 
    "twitter_listed": 40, 
    "twitter_name": "Jackie Pierre", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 5, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/pierre_jackie04088s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jackie-pierre", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jackie-pierre/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1968-03-12", 
    "groupe_sigle": "ECO", 
    "id": 548, 
    "id_institution": "place_jean_vincent11069t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-Vincent Plac\u00e9", 
    "nom_circo": "Essonne", 
    "nom_de_famille": "Plac\u00e9", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "91", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "157", 
    "prenom": "Jean-Vincent", 
    "profession": "Directeur de centre de formation", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/JVPlace", 
      "http://jeanvincentplace.eelv.fr"
    ], 
    "slug": "jean-vincent-place", 
    "twitter": "JVPlace", 
    "twitter_created_at": "2010-11-24T17:10:45", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Nov 24 17:10:45 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Co-president du groupe \u00e9cologiste au S\u00e9nat, S\u00e9nateur de l'Essonne, conseiller r\u00e9gional Ile-de-France. Pr\u00e9sident de l'#UDE", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 529, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 56998, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2523, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 219361536, 
      "id_str": "219361536", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 762, 
      "location": "#Essonne", 
      "name": "Jean-Vincent Plac\u00e9", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "7AB51D", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/421600018/fond_twitter_jvp2.jpg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/421600018/fond_twitter_jvp2.jpg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/219361536/1446999835", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/639429671780753408/yRuRByvw_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/639429671780753408/yRuRByvw_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "004319", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JVPlace", 
      "statuses_count": 5400, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Co-president du groupe \u00e9cologiste au S\u00e9nat, S\u00e9nateur de l'Essonne, conseiller r\u00e9gional Ile-de-France. Pr\u00e9sident de l'#UDE", 
    "twitter_favourites": 529, 
    "twitter_followers": 56998, 
    "twitter_following": 2523, 
    "twitter_id": 219361536, 
    "twitter_listed": 762, 
    "twitter_name": "Jean-Vincent Plac\u00e9", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 5400, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/place_jean_vincent11069t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-vincent-place", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-vincent-place/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1949-08-02", 
    "groupe_sigle": "RDSE", 
    "id": 64, 
    "id_institution": "plancade_jean_pierre98010k", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "mandat_fin": "2014-09-30", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-Pierre Plancade", 
    "nom_circo": "Haute-Garonne", 
    "nom_de_famille": "Plancade", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "31", 
    "parti_ratt_financier": "Parti radical de gauche", 
    "place_en_hemicycle": "121", 
    "prenom": "Jean-Pierre", 
    "profession": "Cadre du secteur social", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://fr-fr.facebook.com/people/Jean-Pierre-Plancade/100002416394710", 
      "http://www.facebook.com/profile.php?id=100002416394710", 
      "https://twitter.com/JPPlancade", 
      "https://twitter.com/#!/JPPlancade"
    ], 
    "slug": "jean-pierre-plancade", 
    "twitter": "JPPlancade", 
    "twitter_created_at": "2011-03-23T14:07:46", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Mar 23 14:07:46 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Haute Garonne, Conseiller G\u00e9n\u00e9ral de Toulouse VI, Vice-pr\u00e9sident de la Commission de la Culture, Membre de l'assembl\u00e9e parlementaire de l'OSCE.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/profile.php?id\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.facebook.com/profile.php?id=100002416394710", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/qkjYmC36eA"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 880, 
      "following": false, 
      "friends_count": 967, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 270919379, 
      "id_str": "270919379", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 90, 
      "location": "Toulouse, France", 
      "name": "Jean-Pierre Plancade", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "362E2E", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000123872510/3fdc92335a11b4f3e30688705b89b6ab.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000123872510/3fdc92335a11b4f3e30688705b89b6ab.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/270919379/1389627230", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000791331462/f6ebe00e05de1039f4fedd7dee89013c_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000791331462/f6ebe00e05de1039f4fedd7dee89013c_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "700C09", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "D0D0D4", 
      "profile_text_color": "3D2C2C", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JPPlancade", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Fri Apr 11 07:57:26 +0000 2014", 
        "entities": {
          "hashtags": [], 
          "symbols": [], 
          "urls": [
            {
              "display_url": "fb.me/2m0BnDtvN", 
              "expanded_url": "http://fb.me/2m0BnDtvN", 
              "indices": [
                113, 
                135
              ], 
              "url": "http://t.co/PODZhU5Q7c"
            }
          ], 
          "user_mentions": []
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 454528635517407232, 
        "id_str": "454528635517407232", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "possibly_sensitive": false, 
        "retweet_count": 0, 
        "retweeted": false, 
        "source": "<a href=\"http://www.facebook.com/twitter\" rel=\"nofollow\">Facebook</a>", 
        "text": "Dominique Baudis nous a quitt\u00e9. Il fut un maire embl\u00e9matique de Toulouse o\u00f9 il laisse sa marque dans toute la... http://t.co/PODZhU5Q7c", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 890, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/qkjYmC36eA", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Haute Garonne, Conseiller G\u00e9n\u00e9ral de Toulouse VI, Vice-pr\u00e9sident de la Commission de la Culture, Membre de l'assembl\u00e9e parlementaire de l'OSCE.", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 880, 
    "twitter_following": 967, 
    "twitter_id": 270919379, 
    "twitter_listed": 90, 
    "twitter_name": "Jean-Pierre Plancade", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 890, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/plancade_jean_pierre98010k.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-plancade", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-plancade/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1946-11-10", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 260, 
    "id_institution": "poniatowski_ladislas98050t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Ladislas Poniatowski", 
    "nom_circo": "Eure", 
    "nom_de_famille": "Poniatowski", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "27", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "289", 
    "prenom": "Ladislas", 
    "profession": "Cadre de soci\u00e9t\u00e9s", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/l_poniatowski", 
      "http://www.senat.fr/senateur/poniatowski_ladislas98050t.html"
    ], 
    "slug": "ladislas-poniatowski", 
    "twitter": "l_poniatowski", 
    "twitter_created_at": "2015-04-01T12:45:01", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 01 12:45:01 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur R\u00e9publicain de l'Eure. Membre de la Commission des affaires \u00e9conomiques. Pr\u00e9sident du groupe d'\u00e9tudes de l'\u00e9nergie. Pr\u00e9sident du SIEGE 27.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/ponia\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/poniatowski_ladislas98050t.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/LiO35bmRFL"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 75, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 7212, 
      "following": false, 
      "friends_count": 7775, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3131026925, 
      "id_str": "3131026925", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 62, 
      "location": "", 
      "name": "Ladislas Poniatowski", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3131026925/1427893105", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/583249482936127488/ISNmbD0s_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/583249482936127488/ISNmbD0s_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "89C9FA", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "l_poniatowski", 
      "statuses_count": 221, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/LiO35bmRFL", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur R\u00e9publicain de l'Eure. Membre de la Commission des affaires \u00e9conomiques. Pr\u00e9sident du groupe d'\u00e9tudes de l'\u00e9nergie. Pr\u00e9sident du SIEGE 27.", 
    "twitter_favourites": 75, 
    "twitter_followers": 7212, 
    "twitter_following": 7775, 
    "twitter_id": 3131026925, 
    "twitter_listed": 62, 
    "twitter_name": "Ladislas Poniatowski", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 221, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/poniatowski_ladislas98050t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/ladislas-poniatowski", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/ladislas-poniatowski/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-12-22", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 419, 
    "id_institution": "portelli_hugues04074l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Hugues Portelli", 
    "nom_circo": "Val-d'Oise", 
    "nom_de_famille": "Portelli", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "95", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "232", 
    "prenom": "Hugues", 
    "profession": "Professeur des universit\u00e9s", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/HuguesPortelliS", 
      "http://www.huguesportelli.fr"
    ], 
    "slug": "hugues-portelli", 
    "twitter": "HuguesPortelliS", 
    "twitter_created_at": "2012-02-16T10:02:34", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Feb 16 10:02:34 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 9, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 879, 
      "following": false, 
      "friends_count": 201, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 493915238, 
      "id_str": "493915238", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 41, 
      "location": "", 
      "name": "Hugues Portelli", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/492244682013814784/Rs1zTQrZ_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/492244682013814784/Rs1zTQrZ_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "HuguesPortelliS", 
      "statuses_count": 94, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 9, 
    "twitter_followers": 879, 
    "twitter_following": 201, 
    "twitter_id": 493915238, 
    "twitter_listed": 41, 
    "twitter_name": "Hugues Portelli", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 94, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/portelli_hugues04074l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/hugues-portelli", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/hugues-portelli/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1948-05-03", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 512, 
    "id_institution": "pozzo_di_borgo_yves04080j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Yves Pozzo di Borgo", 
    "nom_circo": "Paris", 
    "nom_de_famille": "Pozzo di Borgo", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "75", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "161", 
    "prenom": "Yves", 
    "profession": "Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'administration de l'Education nationale", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/YvesPDB"
    ], 
    "slug": "yves-pozzo-di-borgo", 
    "twitter": "YvesPDB", 
    "twitter_created_at": "2014-02-28T09:53:47", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Feb 28 09:53:47 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Paris Conseiller Paris VII Modem/UDI Affaires Etrang\u00e9res /D\u00e9fense VP Affaires Europ\u00e9ennes Asie centrale OSCE Conseil de l'Europe PR @Inst_Lecanuet", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 74, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 7147, 
      "following": false, 
      "friends_count": 4227, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2365378849, 
      "id_str": "2365378849", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 246, 
      "location": "Paris", 
      "name": "Yves Pozzo di Borgo", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2365378849/1431102982", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/439396838630629376/Fl-et0Uh_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/439396838630629376/Fl-et0Uh_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "YvesPDB", 
      "statuses_count": 27135, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Paris Conseiller Paris VII Modem/UDI Affaires Etrang\u00e9res /D\u00e9fense VP Affaires Europ\u00e9ennes Asie centrale OSCE Conseil de l'Europe PR @Inst_Lecanuet", 
    "twitter_favourites": 74, 
    "twitter_followers": 7147, 
    "twitter_following": 4227, 
    "twitter_id": 2365378849, 
    "twitter_listed": 246, 
    "twitter_name": "Yves Pozzo di Borgo", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 27135, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/pozzo_di_borgo_yves04080j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/yves-pozzo-di-borgo", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/yves-pozzo-di-borgo/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1962-06-06", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 4, 
    "id_institution": "primas_sophie11090q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Sophie Primas", 
    "nom_circo": "Yvelines", 
    "nom_de_famille": "Primas", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "78", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "274", 
    "prenom": "Sophie", 
    "profession": "Directrice commerciale", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/sophieprimas", 
      "http://www.sophie-primas.fr"
    ], 
    "slug": "sophie-primas", 
    "twitter": "sophieprimas", 
    "twitter_created_at": "2010-06-17T11:34:25", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jun 17 11:34:25 +0000 2010", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Senateur-Maire d'Aubergenville", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "sophie-primas.fr", 
              "expanded_url": "http://www.sophie-primas.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/eWDyhB7DRx"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1233, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3168, 
      "following": false, 
      "friends_count": 321, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 156608013, 
      "id_str": "156608013", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 126, 
      "location": "", 
      "name": "Sophie Primas", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/156608013/1444428130", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1987490946/IMG_0264_normal.JPG", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1987490946/IMG_0264_normal.JPG", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "sophieprimas", 
      "statuses_count": 5033, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/eWDyhB7DRx", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Senateur-Maire d'Aubergenville", 
    "twitter_favourites": 1233, 
    "twitter_followers": 3168, 
    "twitter_following": 321, 
    "twitter_id": 156608013, 
    "twitter_listed": 126, 
    "twitter_name": "Sophie Primas", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 5033, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/primas_sophie11090q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/sophie-primas", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/sophie-primas/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-10-13", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 224, 
    "id_institution": "procaccia_catherine04043d", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Catherine Procaccia", 
    "nom_circo": "Val-de-Marne", 
    "nom_de_famille": "Procaccia", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "94", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "129", 
    "prenom": "Catherine", 
    "profession": "Cadre sup\u00e9rieur", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/CProcaccia", 
      "http://www.senat.fr/senateur/procaccia_catherine04043d.html", 
      "http://www.catherine-procaccia.com"
    ], 
    "slug": "catherine-procaccia", 
    "twitter": "CProcaccia", 
    "twitter_created_at": "2012-06-05T09:17:03", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Jun 05 09:17:03 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Val-de-Marne, Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale de Vincennes-ouest (2001-2015) Pr\u00e9sidente du groupe d'amiti\u00e9 Vanuatu-Iles du Pacifique", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/proca\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/procaccia_catherine04043d.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/uxy6Dd3eVl"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 44, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2635, 
      "following": false, 
      "friends_count": 375, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 599968486, 
      "id_str": "599968486", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 132, 
      "location": "", 
      "name": "Catherine PROCACCIA", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/599968486/1404234799", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2280259882/photo_cp2_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2280259882/photo_cp2_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "CProcaccia", 
      "statuses_count": 8550, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/uxy6Dd3eVl", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Val-de-Marne, Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale de Vincennes-ouest (2001-2015) Pr\u00e9sidente du groupe d'amiti\u00e9 Vanuatu-Iles du Pacifique", 
    "twitter_favourites": 44, 
    "twitter_followers": 2635, 
    "twitter_following": 375, 
    "twitter_id": 599968486, 
    "twitter_listed": 132, 
    "twitter_name": "Catherine PROCACCIA", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 8550, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/procaccia_catherine04043d.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-procaccia", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-procaccia/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1987-12-02", 
    "groupe_sigle": "NI", 
    "id": 639, 
    "id_institution": "rachline_david14247u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "David Rachline", 
    "nom_circo": "Var", 
    "nom_de_famille": "Rachline", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "83", 
    "parti_ratt_financier": "Front National", 
    "place_en_hemicycle": "328", 
    "prenom": "David", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/david_rachline", 
      "http://www.davidrachline.fr"
    ], 
    "slug": "david-rachline", 
    "twitter": "david_rachline", 
    "twitter_created_at": "2010-09-12T08:54:45", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Sep 12 08:54:45 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur-Maire de #Fr\u00e9jus", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "davidrachline.fr", 
              "expanded_url": "http://www.davidrachline.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/Vz7bDCV8Fs"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1111, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 11655, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1999, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 189815209, 
      "id_str": "189815209", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 189, 
      "location": "Fr\u00e9jus, Var", 
      "name": "David Rachline", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "FFFFFF", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000153472114/iZLBB5Hb.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000153472114/iZLBB5Hb.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/189815209/1414427678", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/656796694785445888/en1aApGb_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/656796694785445888/en1aApGb_normal.png", 
      "profile_link_color": "2FC2EF", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "252429", 
      "profile_text_color": "666666", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "david_rachline", 
      "statuses_count": 6387, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/Vz7bDCV8Fs", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur-Maire de #Fr\u00e9jus", 
    "twitter_favourites": 1111, 
    "twitter_followers": 11655, 
    "twitter_following": 1999, 
    "twitter_id": 189815209, 
    "twitter_listed": 189, 
    "twitter_name": "David Rachline", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 6387, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/rachline_david14247u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/david-rachline", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/david-rachline/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1948-08-03", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 126, 
    "id_institution": "raffarin_jean_pierre95059q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2005-09-18", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-Pierre Raffarin", 
    "nom_circo": "Vienne", 
    "nom_de_famille": "Raffarin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "86", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "60", 
    "prenom": "Jean-Pierre", 
    "profession": "Consultant", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jpraffarin", 
      "http://www.carnetjpr.com", 
      "http://www.carnetjpr.com/carnetjpr"
    ], 
    "slug": "jean-pierre-raffarin", 
    "twitter": "jpraffarin", 
    "twitter_created_at": "2011-08-22T14:00:10", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Aug 22 14:00:10 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Ancien Premier ministre, s\u00e9nateur de la Vienne et Pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la d\u00e9fense et des forces arm\u00e9es du S\u00e9nat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "carnetjpr.com", 
              "expanded_url": "http://www.carnetjpr.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/BGwziLWY1K"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 219, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 112309, 
      "following": false, 
      "friends_count": 643, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 359979086, 
      "id_str": "359979086", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 1259, 
      "location": "Poitiers, Vienne (86)", 
      "name": "Jean-Pierre Raffarin", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "325D82", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/317361938/banner.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/317361938/banner.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/359979086/1399556213", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/464393744863985664/CWpK9EjW_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/464393744863985664/CWpK9EjW_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jpraffarin", 
      "statuses_count": 7618, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/BGwziLWY1K", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Ancien Premier ministre, s\u00e9nateur de la Vienne et Pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la d\u00e9fense et des forces arm\u00e9es du S\u00e9nat", 
    "twitter_favourites": 219, 
    "twitter_followers": 112309, 
    "twitter_following": 643, 
    "twitter_id": 359979086, 
    "twitter_listed": 1259, 
    "twitter_name": "Jean-Pierre Raffarin", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 7618, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/raffarin_jean_pierre95059q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-raffarin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-raffarin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1948-11-17", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 493, 
    "id_institution": "de_raincourt_henri86044g", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2012-06-17", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Henri de Raincourt", 
    "nom_circo": "Yonne", 
    "nom_de_famille": "Raincourt (de)", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "89", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "58", 
    "prenom": "Henri", 
    "profession": "Agriculteur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/de_raincourt_henri86044g.html", 
      "https://twitter.com/HdeRaincourt"
    ], 
    "slug": "henri-de-raincourt", 
    "twitter": "HdeRaincourt", 
    "twitter_created_at": "2012-12-11T16:18:26", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Dec 11 16:18:26 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Ancien ministre, S\u00e9nateur de l'Yonne,\nPr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 de Communes du G\u00e2tinais en Bourgogne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/de_ra\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/de_raincourt_henri86044g.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/z8dzc7hHcf"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 78, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1312, 
      "following": false, 
      "friends_count": 425, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1004357299, 
      "id_str": "1004357299", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 83, 
      "location": "", 
      "name": "Henri de Raincourt", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1004357299/1417559524", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/539867729872687104/aLsLrfdy_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/539867729872687104/aLsLrfdy_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "HdeRaincourt", 
      "statuses_count": 378, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/z8dzc7hHcf", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Ancien ministre, S\u00e9nateur de l'Yonne, Pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 de Communes du G\u00e2tinais en Bourgogne", 
    "twitter_favourites": 78, 
    "twitter_followers": 1312, 
    "twitter_following": 425, 
    "twitter_id": 1004357299, 
    "twitter_listed": 83, 
    "twitter_name": "Henri de Raincourt", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 378, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/de_raincourt_henri86044g.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/henri-de-raincourt", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/henri-de-raincourt/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-11-05", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 644, 
    "id_institution": "raison_michel14135m", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Michel Raison", 
    "nom_circo": "Haute-Sa\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Raison", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "70", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "284", 
    "prenom": "Michel", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/michel_raison"
    ], 
    "slug": "michel-raison", 
    "twitter": "michel_raison", 
    "twitter_created_at": "2012-05-21T17:25:24", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon May 21 17:25:24 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "maire de luxeuil les bains ( haute saone )", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 289, 
      "following": false, 
      "friends_count": 51, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 586713569, 
      "id_str": "586713569", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 22, 
      "location": "", 
      "name": "Michel RAISON", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2238389599/image_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2238389599/image_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "michel_raison", 
      "statuses_count": 99, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "maire de luxeuil les bains ( haute saone )", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 289, 
    "twitter_following": 51, 
    "twitter_id": 586713569, 
    "twitter_listed": 22, 
    "twitter_name": "Michel RAISON", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 99, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/raison_michel14135m.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michel-raison", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michel-raison/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1941-07-28", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 369, 
    "id_institution": "raoul_daniel01016m", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Daniel Raoul", 
    "nom_circo": "Maine-et-Loire", 
    "nom_de_famille": "Raoul", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "49", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "18", 
    "prenom": "Daniel", 
    "profession": "Universitaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/raoul_daniel01016m.html", 
      "http://www.danielraoul.net", 
      "https://twitter.com/draoulsenateur"
    ], 
    "slug": "daniel-raoul", 
    "twitter": "draoulsenateur", 
    "twitter_created_at": "2014-07-08T09:05:36", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Jul 08 09:05:36 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Maine-et-Loire Ancien Membre de la commission des Finances du S\u00e9nat", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/raoul\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/raoul_daniel01016m.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/BMY0GJBe5f"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 480, 
      "following": false, 
      "friends_count": 115, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2611354069, 
      "id_str": "2611354069", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 25, 
      "location": "Angers", 
      "name": "Daniel RAOUL", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2611354069/1404812610", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/486444184572665856/M02WJxe9_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/486444184572665856/M02WJxe9_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "draoulsenateur", 
      "statuses_count": 53, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/BMY0GJBe5f", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Maine-et-Loire Ancien Membre de la commission des Finances du S\u00e9nat", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 480, 
    "twitter_following": 115, 
    "twitter_id": 2611354069, 
    "twitter_listed": 25, 
    "twitter_name": "Daniel RAOUL", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 53, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/raoul_daniel01016m.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/daniel-raoul", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/daniel-raoul/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1969-08-04", 
    "groupe_sigle": "NI", 
    "id": 682, 
    "id_institution": "ravier_stephane14055n", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "St\u00e9phane Ravier", 
    "nom_circo": "Bouches-du-Rh\u00f4ne", 
    "nom_de_famille": "Ravier", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "13", 
    "parti_ratt_financier": "Front National", 
    "place_en_hemicycle": "329", 
    "prenom": "St\u00e9phane", 
    "profession": "Fonctionnaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Stephane_Ravier", 
      "http://www.stephaneravier.fr"
    ], 
    "slug": "stephane-ravier", 
    "twitter": "Stephane_Ravier", 
    "twitter_created_at": "2013-09-30T16:55:49", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Sep 30 16:55:49 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire du 7\u00e8me secteur de #Marseille | S\u00e9nateur des Bouches-du-Rh\u00f4ne (13) | T\u00eate de liste des Bouches-du-Rh\u00f4ne pour les r\u00e9gionales 2015 @_AvecMarion", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "stephaneravier.fr", 
              "expanded_url": "http://www.stephaneravier.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/uSmRvWPvWQ"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 573, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 10163, 
      "following": false, 
      "friends_count": 434, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1920691543, 
      "id_str": "1920691543", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 179, 
      "location": "Marseille", 
      "name": "St\u00e9phane Ravier", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1920691543/1417620951", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/645888461795389440/5Y3TrCYz_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/645888461795389440/5Y3TrCYz_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Stephane_Ravier", 
      "statuses_count": 2766, 
      "time_zone": "Ljubljana", 
      "url": "http://t.co/uSmRvWPvWQ", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Maire du 7\u00e8me secteur de #Marseille | S\u00e9nateur des Bouches-du-Rh\u00f4ne (13) | T\u00eate de liste des Bouches-du-Rh\u00f4ne pour les r\u00e9gionales 2015 @_AvecMarion", 
    "twitter_favourites": 573, 
    "twitter_followers": 10163, 
    "twitter_following": 434, 
    "twitter_id": 1920691543, 
    "twitter_listed": 179, 
    "twitter_name": "St\u00e9phane Ravier", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 2766, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/ravier_stephane14055n.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/stephane-ravier", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/stephane-ravier/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1949-12-05", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 515, 
    "id_institution": "reichardt_andre10015m", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2010-12-15", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Andr\u00e9 Reichardt", 
    "nom_circo": "Bas-Rhin", 
    "nom_de_famille": "Reichardt", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "67", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "282", 
    "prenom": "Andr\u00e9", 
    "profession": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Chambre des m\u00e9tiers", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.andrereichardt.com", 
      "https://twitter.com/andre_reichardt", 
      "http://www.facebook.com/andre.reichardt1", 
      "http://www.senat.fr/senateur/reichardt_andre10015m.html"
    ], 
    "slug": "andre-reichardt", 
    "twitter": "andre_reichardt", 
    "twitter_created_at": "2015-04-08T07:14:10", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 08 07:14:10 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur R\u00e9publicain du Bas-Rhin, Premier Vice-Pr\u00e9sident du Conseil r\u00e9gional d'Alsace.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/reich\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/reichardt_andre10015m.html", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/XSjCyc310C"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 5, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 452, 
      "following": false, 
      "friends_count": 126, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3146968917, 
      "id_str": "3146968917", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 16, 
      "location": "Strasbourg", 
      "name": "Andr\u00e9 REICHARDT", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3146968917/1428580909", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/585702387052060673/_HF90YPI_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/585702387052060673/_HF90YPI_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "andre_reichardt", 
      "statuses_count": 36, 
      "time_zone": null, 
      "url": "https://t.co/XSjCyc310C", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur R\u00e9publicain du Bas-Rhin, Premier Vice-Pr\u00e9sident du Conseil r\u00e9gional d'Alsace.", 
    "twitter_favourites": 5, 
    "twitter_followers": 452, 
    "twitter_following": 126, 
    "twitter_id": 3146968917, 
    "twitter_listed": 16, 
    "twitter_name": "Andr\u00e9 REICHARDT", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 36, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/reichardt_andre10015m.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/andre-reichardt", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/andre-reichardt/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1960-11-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 479, 
    "id_institution": "retailleau_bruno04033b", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Bruno Retailleau", 
    "nom_circo": "Vend\u00e9e", 
    "nom_de_famille": "Retailleau", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "85", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "93", 
    "prenom": "Bruno", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/BrunoRetailleau", 
      "http://www.brunoretailleau.net", 
      "http://www.retailleau2015.fr"
    ], 
    "slug": "bruno-retailleau", 
    "twitter": "BrunoRetailleau", 
    "twitter_created_at": "2011-11-09T11:15:56", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Nov 09 11:15:56 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Vend\u00e9e, Pr\u00e9sident du groupe @lesRep_Senat. T\u00eate de liste aux #Regionales2015 pour les #PaysDeLaLoire @Retailleau_2015 #PDL2015", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "retailleau2015.fr", 
              "expanded_url": "http://www.retailleau2015.fr", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/niaCXD5Mys"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1343, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 13460, 
      "following": false, 
      "friends_count": 830, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 408398312, 
      "id_str": "408398312", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 322, 
      "location": "", 
      "name": "Bruno Retailleau \u0646", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000124881244/d4b059584217b1ae25df85faf5ae6e78.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/378800000124881244/d4b059584217b1ae25df85faf5ae6e78.jpeg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/408398312/1448222077", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/618041659968868352/6k575u35_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/618041659968868352/6k575u35_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "BrunoRetailleau", 
      "statuses_count": 5831, 
      "time_zone": null, 
      "url": "https://t.co/niaCXD5Mys", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Vend\u00e9e, Pr\u00e9sident du groupe @lesRep_Senat. T\u00eate de liste aux #Regionales2015 pour les #PaysDeLaLoire @Retailleau_2015 #PDL2015", 
    "twitter_favourites": 1343, 
    "twitter_followers": 13460, 
    "twitter_following": 830, 
    "twitter_id": 408398312, 
    "twitter_listed": 322, 
    "twitter_name": "Bruno Retailleau \u0646", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 5831, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/retailleau_bruno04033b.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/bruno-retailleau", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/bruno-retailleau/json"
  }, 
  {
    "ancien_senateur": 1, 
    "date_naissance": "1945-01-11", 
    "groupe_sigle": "", 
    "id": 511, 
    "id_institution": "ries_roland04065k", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2005-02-20", 
    "mandat_fin": "2014-09-30", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Roland Ries", 
    "nom_circo": "Bas-Rhin", 
    "nom_de_famille": "Ries", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "67", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "153", 
    "prenom": "Roland", 
    "profession": "Consultant", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/roland.ries.strasbourg", 
      "https://twitter.com/Roland_Ries", 
      "http://rolandries.eu"
    ], 
    "slug": "roland-ries", 
    "twitter": "Roland_Ries", 
    "twitter_created_at": "2011-04-13T08:55:34", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Apr 13 08:55:34 +0000 2011", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Maire de Strasbourg", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 7, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 3917, 
      "following": false, 
      "friends_count": 280, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 281438650, 
      "id_str": "281438650", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 227, 
      "location": "Strasbourg, France", 
      "name": "Roland Ries", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/488028366/Strasbourg_vue_CUS_01.jpg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/488028366/Strasbourg_vue_CUS_01.jpg", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/281438650/1411060719", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2016696735/2012_03_06_Grand_Debat_TDIE_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2016696735/2012_03_06_Grand_Debat_TDIE_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_location": null, 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Roland_Ries", 
      "status": {
        "contributors": null, 
        "coordinates": null, 
        "created_at": "Thu Dec 03 15:43:47 +0000 2015", 
        "entities": {
          "hashtags": [
            {
              "indices": [
                56, 
                61
              ], 
              "text": "No\u00ebl"
            }, 
            {
              "indices": [
                65, 
                76
              ], 
              "text": "strasbourg"
            }
          ], 
          "media": [
            {
              "display_url": "pic.twitter.com/eH9VCGaGfi", 
              "expanded_url": "http://twitter.com/1000cathedrale/status/672436186091274241/photo/1", 
              "id": 672436185093038081, 
              "id_str": "672436185093038081", 
              "indices": [
                139, 
                140
              ], 
              "media_url": "http://pbs.twimg.com/media/CVT5JcqW4AEDOaY.jpg", 
              "media_url_https": "https://pbs.twimg.com/media/CVT5JcqW4AEDOaY.jpg", 
              "sizes": {
                "large": {
                  "h": 533, 
                  "resize": "fit", 
                  "w": 800
                }, 
                "medium": {
                  "h": 399, 
                  "resize": "fit", 
                  "w": 600
                }, 
                "small": {
                  "h": 226, 
                  "resize": "fit", 
                  "w": 340
                }, 
                "thumb": {
                  "h": 150, 
                  "resize": "crop", 
                  "w": 150
                }
              }, 
              "source_status_id": 672436186091274241, 
              "source_status_id_str": "672436186091274241", 
              "source_user_id": 2708614578, 
              "source_user_id_str": "2708614578", 
              "type": "photo", 
              "url": "https://t.co/eH9VCGaGfi"
            }
          ], 
          "symbols": [], 
          "urls": [
            {
              "display_url": "stras.me/noel", 
              "expanded_url": "http://stras.me/noel", 
              "indices": [
                101, 
                124
              ], 
              "url": "https://t.co/QebUrzf7Vp"
            }
          ], 
          "user_mentions": [
            {
              "id": 2708614578, 
              "id_str": "2708614578", 
              "indices": [
                3, 
                18
              ], 
              "name": "Cath\u00e9draleStrasbourg", 
              "screen_name": "1000cathedrale"
            }
          ]
        }, 
        "favorite_count": 0, 
        "favorited": false, 
        "geo": null, 
        "id": 672441103845629952, 
        "id_str": "672441103845629952", 
        "in_reply_to_screen_name": null, 
        "in_reply_to_status_id": null, 
        "in_reply_to_status_id_str": null, 
        "in_reply_to_user_id": null, 
        "in_reply_to_user_id_str": null, 
        "lang": "fr", 
        "place": null, 
        "possibly_sensitive": false, 
        "retweet_count": 9, 
        "retweeted": false, 
        "retweeted_status": {
          "contributors": null, 
          "coordinates": null, 
          "created_at": "Thu Dec 03 15:24:14 +0000 2015", 
          "entities": {
            "hashtags": [
              {
                "indices": [
                  36, 
                  41
                ], 
                "text": "No\u00ebl"
              }, 
              {
                "indices": [
                  45, 
                  56
                ], 
                "text": "strasbourg"
              }
            ], 
            "media": [
              {
                "display_url": "pic.twitter.com/eH9VCGaGfi", 
                "expanded_url": "http://twitter.com/1000cathedrale/status/672436186091274241/photo/1", 
                "id": 672436185093038081, 
                "id_str": "672436185093038081", 
                "indices": [
                  115, 
                  138
                ], 
                "media_url": "http://pbs.twimg.com/media/CVT5JcqW4AEDOaY.jpg", 
                "media_url_https": "https://pbs.twimg.com/media/CVT5JcqW4AEDOaY.jpg", 
                "sizes": {
                  "large": {
                    "h": 533, 
                    "resize": "fit", 
                    "w": 800
                  }, 
                  "medium": {
                    "h": 399, 
                    "resize": "fit", 
                    "w": 600
                  }, 
                  "small": {
                    "h": 226, 
                    "resize": "fit", 
                    "w": 340
                  }, 
                  "thumb": {
                    "h": 150, 
                    "resize": "crop", 
                    "w": 150
                  }
                }, 
                "type": "photo", 
                "url": "https://t.co/eH9VCGaGfi"
              }
            ], 
            "symbols": [], 
            "urls": [
              {
                "display_url": "stras.me/noel", 
                "expanded_url": "http://stras.me/noel", 
                "indices": [
                  81, 
                  104
                ], 
                "url": "https://t.co/QebUrzf7Vp"
              }
            ], 
            "user_mentions": []
          }, 
          "favorite_count": 2, 
          "favorited": false, 
          "geo": null, 
          "id": 672436186091274241, 
          "id_str": "672436186091274241", 
          "in_reply_to_screen_name": null, 
          "in_reply_to_status_id": null, 
          "in_reply_to_status_id_str": null, 
          "in_reply_to_user_id": null, 
          "in_reply_to_user_id_str": null, 
          "lang": "fr", 
          "place": null, 
          "possibly_sensitive": false, 
          "retweet_count": 9, 
          "retweeted": false, 
          "source": "<a href=\"http://twitter.com\" rel=\"nofollow\">Twitter Web Client</a>", 
          "text": "J'ai une belle vue sur le march\u00e9 de #No\u00ebl de #strasbourg et je vote pour lui sur https://t.co/QebUrzf7Vp et vous ? https://t.co/eH9VCGaGfi", 
          "truncated": false
        }, 
        "source": "<a href=\"http://twitter.com/download/iphone\" rel=\"nofollow\">Twitter for iPhone</a>", 
        "text": "RT @1000cathedrale: J'ai une belle vue sur le march\u00e9 de #No\u00ebl de #strasbourg et je vote pour lui sur https://t.co/QebUrzf7Vp et vous ? http\u2026", 
        "truncated": false
      }, 
      "statuses_count": 154, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": null, 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Maire de Strasbourg", 
    "twitter_favourites": 7, 
    "twitter_followers": 3917, 
    "twitter_following": 280, 
    "twitter_id": 281438650, 
    "twitter_listed": 227, 
    "twitter_name": "Roland Ries", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 154, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/ries_roland04065k.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/roland-ries", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/roland-ries/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1966-05-20", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 701, 
    "id_institution": "riocreux_stephanie14271u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2015-04-08", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "St\u00e9phanie Riocreux", 
    "nom_circo": "Indre-et-Loire", 
    "nom_de_famille": "Riocreux", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "37", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "187", 
    "prenom": "St\u00e9phanie", 
    "profession": "Employ\u00e9e", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.senat.fr/senateur/riocreux_stephanie14271u.html", 
      "https://twitter.com/StephRiocreux37"
    ], 
    "slug": "stephanie-riocreux", 
    "twitter": "StephRiocreux37", 
    "twitter_created_at": "2015-07-15T15:07:05", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Jul 15 15:07:05 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice d'Indre et Loire - Pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes du Pays de Bourgueil - Maire de Benais", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/riocr\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/riocreux_stephanie14271u.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/77gIjj1Vc6"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 4, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 194, 
      "following": false, 
      "friends_count": 61, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3377371677, 
      "id_str": "3377371677", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 14, 
      "location": "Indre-et-Loire, Centre", 
      "name": "St\u00e9phanie RIOCREUX", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3377371677/1437050779", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/621335751075176448/1jAJXOd7_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/621335751075176448/1jAJXOd7_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "StephRiocreux37", 
      "statuses_count": 53, 
      "time_zone": "Pacific Time (US & Canada)", 
      "url": "http://t.co/77gIjj1Vc6", 
      "utc_offset": -28800, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice d'Indre et Loire - Pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes du Pays de Bourgueil - Maire de Benais", 
    "twitter_favourites": 4, 
    "twitter_followers": 194, 
    "twitter_following": 61, 
    "twitter_id": 3377371677, 
    "twitter_listed": 14, 
    "twitter_name": "St\u00e9phanie RIOCREUX", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 53, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/riocreux_stephanie14271u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/stephanie-riocreux", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/stephanie-riocreux/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1963-08-28", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 634, 
    "id_institution": "robert_sylvie14229s", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Sylvie Robert", 
    "nom_circo": "Ille-et-Vilaine", 
    "nom_de_famille": "Robert", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "35", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "298", 
    "prenom": "Sylvie", 
    "profession": "Cadre culturel", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Sy_robert"
    ], 
    "slug": "sylvie-robert", 
    "twitter": "Sy_robert", 
    "twitter_created_at": "2012-01-09T18:35:58", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Jan 09 18:35:58 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice d'Ille et Vilaine , adjointe au maire de #Rennes, f\u00e9ministe", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 22, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1495, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1344, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 459487511, 
      "id_str": "459487511", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 82, 
      "location": "Rennes", 
      "name": "sylvie Robert", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/459487511/1445204560", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2135533008/image_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2135533008/image_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Sy_robert", 
      "statuses_count": 406, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice d'Ille et Vilaine , adjointe au maire de #Rennes, f\u00e9ministe", 
    "twitter_favourites": 22, 
    "twitter_followers": 1495, 
    "twitter_following": 1344, 
    "twitter_id": 459487511, 
    "twitter_listed": 82, 
    "twitter_name": "sylvie Robert", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 406, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/robert_sylvie14229s.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/sylvie-robert", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/sylvie-robert/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1953-11-09", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 181, 
    "id_institution": "roger_gilbert11054l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Gilbert Roger", 
    "nom_circo": "Seine-Saint-Denis", 
    "nom_de_famille": "Roger", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "93", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "237", 
    "prenom": "Gilbert", 
    "profession": "Ma\u00eetre-nageur sauveteur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/GilbertROGER_93", 
      "http://www.facebook.com/gilbert.roger", 
      "http://www.gilbert-roger.fr", 
      "http://www.gilbert-roger.fr/gilbert_roger"
    ], 
    "slug": "gilbert-roger", 
    "twitter": "GilbertROGER_93", 
    "twitter_created_at": "2010-04-10T16:20:01", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Apr 10 16:20:01 +0000 2010", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Seine-Saint-Denis, Vice-Pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la D\u00e9fense & des forces arm\u00e9es.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "gilbert-roger.fr/gilbert_roger/", 
              "expanded_url": "http://www.gilbert-roger.fr/gilbert_roger/", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/5igBu8XsNQ"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 144, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1537, 
      "following": false, 
      "friends_count": 844, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": true, 
      "id": 131550749, 
      "id_str": "131550749", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 107, 
      "location": "france", 
      "name": "Gilbert ROGER", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/131550749/1358030793", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/812079336/IMG_5121X_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/812079336/IMG_5121X_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "GilbertROGER_93", 
      "statuses_count": 3262, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/5igBu8XsNQ", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Seine-Saint-Denis, Vice-Pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la D\u00e9fense & des forces arm\u00e9es.", 
    "twitter_favourites": 144, 
    "twitter_followers": 1537, 
    "twitter_following": 844, 
    "twitter_id": 131550749, 
    "twitter_listed": 107, 
    "twitter_name": "Gilbert ROGER", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 3262, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/roger_gilbert11054l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/gilbert-roger", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/gilbert-roger/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-04-25", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 541, 
    "id_institution": "rome_yves11046l", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Yves Rome", 
    "nom_circo": "Oise", 
    "nom_de_famille": "Rome", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "60", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "195", 
    "prenom": "Yves", 
    "profession": "Conseiller en formation continue", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.yves-rome.fr", 
      "https://twitter.com/yvesrome"
    ], 
    "slug": "yves-rome", 
    "twitter": "yvesrome", 
    "twitter_created_at": "2010-03-08T10:07:58", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Mar 08 10:07:58 +0000 2010", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de l Oise", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "yves-rome.fr", 
              "expanded_url": "http://www.yves-rome.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/bhtMH5RGGc"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 22, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1473, 
      "following": false, 
      "friends_count": 482, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 121062859, 
      "id_str": "121062859", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 105, 
      "location": "", 
      "name": "Yves Rome", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/716575208/c33c0bdebe1fd121bfff0f307f966545.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/716575208/c33c0bdebe1fd121bfff0f307f966545.jpeg", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/121062859/1422264530", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/559643734619340800/36Nu7DVK_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/559643734619340800/36Nu7DVK_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "yvesrome", 
      "statuses_count": 1057, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/bhtMH5RGGc", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de l Oise", 
    "twitter_favourites": 22, 
    "twitter_followers": 1473, 
    "twitter_following": 482, 
    "twitter_id": 121062859, 
    "twitter_listed": 105, 
    "twitter_name": "Yves Rome", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1057, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/rome_yves11046l.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/yves-rome", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/yves-rome/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1970-01-18", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 624, 
    "id_institution": "roux_jean_yves14107h", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-Yves Roux", 
    "nom_circo": "Alpes-de-Haute-Provence", 
    "nom_de_famille": "Roux", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "04", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "70", 
    "prenom": "Jean-Yves", 
    "profession": "Animateur d'\u00e9quipes CPAM", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/rouxjy"
    ], 
    "slug": "jean-yves-roux", 
    "twitter": "rouxjy", 
    "twitter_created_at": "2012-08-26T16:02:34", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Aug 26 16:02:34 +0000 2012", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur des Alpes de Haute-Provence", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 3, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 227, 
      "following": false, 
      "friends_count": 94, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 782712001, 
      "id_str": "782712001", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 20, 
      "location": "", 
      "name": "Jean-Yves ROUX", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2545938192/n9hsuvayigoyyrt7w21y_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2545938192/n9hsuvayigoyyrt7w21y_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "rouxjy", 
      "statuses_count": 224, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur des Alpes de Haute-Provence", 
    "twitter_favourites": 3, 
    "twitter_followers": 227, 
    "twitter_following": 94, 
    "twitter_id": 782712001, 
    "twitter_listed": 20, 
    "twitter_name": "Jean-Yves ROUX", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 224, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/roux_jean_yves14107h.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-yves-roux", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-yves-roux/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1953-01-03", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 536, 
    "id_institution": "savary_rene_paul11097x", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Ren\u00e9-Paul Savary", 
    "nom_circo": "Marne", 
    "nom_de_famille": "Savary", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "51", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "223", 
    "prenom": "Ren\u00e9-Paul", 
    "profession": "M\u00e9decin", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.facebook.com/renepaulsavary?sk=wall", 
      "http://www.renepaulsavary.fr", 
      "http://www.senat.fr/senateur/savary_rene_paul11097x.html", 
      "https://twitter.com/renepaulsavary"
    ], 
    "slug": "rene-paul-savary", 
    "twitter": "renepaulsavary", 
    "twitter_created_at": "2013-09-05T07:55:44", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Sep 05 07:55:44 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Marne (Les R\u00e9publicains) - Pr\u00e9sident du Conseil d\u00e9partemental de la Marne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/savar\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/savary_rene_paul11097x.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/NvLZb14xwh"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 9, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1165, 
      "following": false, 
      "friends_count": 156, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1731171120, 
      "id_str": "1731171120", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 56, 
      "location": "", 
      "name": "Ren\u00e9-Paul Savary", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1731171120/1391699348", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000414016363/215de10a7a0115934e5e5b600f668347_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000414016363/215de10a7a0115934e5e5b600f668347_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "renepaulsavary", 
      "statuses_count": 817, 
      "time_zone": "Belgrade", 
      "url": "http://t.co/NvLZb14xwh", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Marne (Les R\u00e9publicains) - Pr\u00e9sident du Conseil d\u00e9partemental de la Marne", 
    "twitter_favourites": 9, 
    "twitter_followers": 1165, 
    "twitter_following": 156, 
    "twitter_id": 1731171120, 
    "twitter_listed": 56, 
    "twitter_name": "Ren\u00e9-Paul Savary", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 817, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/savary_rene_paul11097x.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/rene-paul-savary", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/rene-paul-savary/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1963-01-18", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 39, 
    "id_institution": "schillinger_patricia04045f", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Patricia Schillinger", 
    "nom_circo": "Haut-Rhin", 
    "nom_de_famille": "Schillinger", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "68", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "197", 
    "prenom": "Patricia", 
    "profession": "Aide soignante", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/Schillinger2", 
      "http://www.patricia-schillinger.com"
    ], 
    "slug": "patricia-schillinger", 
    "twitter": "Schillinger2", 
    "twitter_created_at": "2012-07-09T11:58:21", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Jul 09 11:58:21 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice du Haut-Rhin", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "patricia-schillinger.com", 
              "expanded_url": "http://www.patricia-schillinger.com/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/kn18oBvaCB"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 19, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1793, 
      "following": false, 
      "friends_count": 1503, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 631035448, 
      "id_str": "631035448", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "en", 
      "listed_count": 92, 
      "location": "", 
      "name": "Schillinger", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "EBEBEB", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme7/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme7/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/631035448/1364399940", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/2381839046/ps2_normal.JPG", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/2381839046/ps2_normal.JPG", 
      "profile_link_color": "990000", 
      "profile_sidebar_border_color": "DFDFDF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "F3F3F3", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "Schillinger2", 
      "statuses_count": 1190, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/kn18oBvaCB", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice du Haut-Rhin", 
    "twitter_favourites": 19, 
    "twitter_followers": 1793, 
    "twitter_following": 1503, 
    "twitter_id": 631035448, 
    "twitter_listed": 92, 
    "twitter_name": "Schillinger", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1190, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/schillinger_patricia04045f.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/patricia-schillinger", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/patricia-schillinger/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1951-02-19", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 186, 
    "id_institution": "sido_bruno01058x", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Bruno Sido", 
    "nom_circo": "Haute-Marne", 
    "nom_de_famille": "Sido", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "52", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "32", 
    "prenom": "Bruno", 
    "profession": "Agriculteur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/brunosido1"
    ], 
    "slug": "bruno-sido", 
    "twitter": "brunosido1", 
    "twitter_created_at": "2014-01-30T15:13:14", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Jan 30 15:13:14 +0000 2014", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur\r\nPr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Haute-Marne\r\nhttp://t.co/E5gS5kSvGV", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "brunosido.wordpress.com", 
              "expanded_url": "http://brunosido.wordpress.com", 
              "indices": [
                58, 
                80
              ], 
              "url": "http://t.co/E5gS5kSvGV"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 4, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 158, 
      "following": false, 
      "friends_count": 35, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2319063426, 
      "id_str": "2319063426", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 16, 
      "location": "", 
      "name": "brunosido", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/428909598821462016/mayZrgYz_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/428909598821462016/mayZrgYz_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "brunosido1", 
      "statuses_count": 13, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur Pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Haute-Marne http://t.co/E5gS5kSvGV", 
    "twitter_favourites": 4, 
    "twitter_followers": 158, 
    "twitter_following": 35, 
    "twitter_id": 2319063426, 
    "twitter_listed": 16, 
    "twitter_name": "brunosido", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 13, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/sido_bruno01058x.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/bruno-sido", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/bruno-sido/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-02-28", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 428, 
    "id_institution": "sueur_jean_pierre01028r", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Jean-Pierre Sueur", 
    "nom_circo": "Loiret", 
    "nom_de_famille": "Sueur", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "45", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "22", 
    "prenom": "Jean-Pierre", 
    "profession": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/JP_Sueur", 
      "http://www.jpsueur.com"
    ], 
    "slug": "jean-pierre-sueur", 
    "twitter": "JP_Sueur", 
    "twitter_created_at": "2010-06-25T14:56:30", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jun 25 14:56:30 +0000 2010", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Loiret. Vice-pr\u00e9sident de la Commission des Lois du S\u00e9nat. Ancien Ministre.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jpsueur.com", 
              "expanded_url": "http://www.jpsueur.com", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/s4AcBXHXo1"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 9, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 4779, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2001, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 159497172, 
      "id_str": "159497172", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 157, 
      "location": "", 
      "name": "Jean-Pierre Sueur", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/159497172/1411422838", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1023368771/jpsueur_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1023368771/jpsueur_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JP_Sueur", 
      "statuses_count": 4674, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/s4AcBXHXo1", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Loiret. Vice-pr\u00e9sident de la Commission des Lois du S\u00e9nat. Ancien Ministre.", 
    "twitter_favourites": 9, 
    "twitter_followers": 4779, 
    "twitter_following": 2001, 
    "twitter_id": 159497172, 
    "twitter_listed": 157, 
    "twitter_name": "Jean-Pierre Sueur", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 4674, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/sueur_jean_pierre01028r.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-sueur", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-pierre-sueur/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1952-08-18", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 352, 
    "id_institution": "sutour_simon98035u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "1998-09-27", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Simon Sutour", 
    "nom_circo": "Gard", 
    "nom_de_famille": "Sutour", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "30", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "19", 
    "prenom": "Simon", 
    "profession": "Administrateur territorial", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://simonsutour.fr", 
      "https://twitter.com/sutour"
    ], 
    "slug": "simon-sutour", 
    "twitter": "sutour", 
    "twitter_created_at": "2012-08-31T13:23:22", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Aug 31 13:23:22 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Gard", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "simonsutour.fr", 
              "expanded_url": "http://simonsutour.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/d836cG4tja"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 3, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 504, 
      "following": false, 
      "friends_count": 118, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 793859732, 
      "id_str": "793859732", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 48, 
      "location": "Nimes", 
      "name": "Simon Sutour", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_background_images/814210441/c3d00cca8010343ab529d5b9ca7dd481.jpeg", 
      "profile_background_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_background_images/814210441/c3d00cca8010343ab529d5b9ca7dd481.jpeg", 
      "profile_background_tile": true, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/793859732/1416406015", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/535067043121225729/YfP4SBFl_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/535067043121225729/YfP4SBFl_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "sutour", 
      "statuses_count": 137, 
      "time_zone": "Amsterdam", 
      "url": "http://t.co/d836cG4tja", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Gard", 
    "twitter_favourites": 3, 
    "twitter_followers": 504, 
    "twitter_following": 118, 
    "twitter_id": 793859732, 
    "twitter_listed": 48, 
    "twitter_name": "Simon Sutour", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 137, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/sutour_simon98035u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/simon-sutour", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/simon-sutour/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1941-12-13", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 581, 
    "id_institution": "tasca_catherine04056j", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Catherine Tasca", 
    "nom_circo": "Yvelines", 
    "nom_de_famille": "Tasca", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "78", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "17", 
    "prenom": "Catherine", 
    "profession": "Responsable d'entreprises culturelles", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/CatherineTasca", 
      "https://www.facebook.com/catherinetasca.yvelines"
    ], 
    "slug": "catherine-tasca", 
    "twitter": "CatherineTasca", 
    "twitter_created_at": "2013-09-19T13:51:49", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Sep 19 13:51:49 +0000 2013", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/catherinetasca\u2026", 
              "expanded_url": "https://www.facebook.com/catherinetasca.yvelines", 
              "indices": [
                0, 
                23
              ], 
              "url": "https://t.co/3cl2qRiYSq"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 579, 
      "following": false, 
      "friends_count": 51, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1883196834, 
      "id_str": "1883196834", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 36, 
      "location": "", 
      "name": "Catherine Tasca", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000478326799/65220f09650e81d590d08f283be7648a_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000478326799/65220f09650e81d590d08f283be7648a_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "CatherineTasca", 
      "statuses_count": 28, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "https://t.co/3cl2qRiYSq", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 579, 
    "twitter_following": 51, 
    "twitter_id": 1883196834, 
    "twitter_listed": 36, 
    "twitter_name": "Catherine Tasca", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 28, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/tasca_catherine04056j.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-tasca", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-tasca/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1944-08-25", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 656, 
    "id_institution": "tourenne_jean_louis14227q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Jean-Louis Tourenne", 
    "nom_circo": "Ille-et-Vilaine", 
    "nom_de_famille": "Tourenne", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "35", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "241", 
    "prenom": "Jean-Louis", 
    "profession": "Principal de coll\u00e8ge", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/jeanlouistouren", 
      "http://www.jean-louis-tourenne.eu"
    ], 
    "slug": "jean-louis-tourenne", 
    "twitter": "jeanlouistouren", 
    "twitter_created_at": "2012-05-12T08:09:44", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat May 12 08:09:44 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur socialiste d'Ille-et-Vilaine", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "jean-louis-tourenne.eu", 
              "expanded_url": "http://www.jean-louis-tourenne.eu/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/h6YEdylOeR"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 26, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1181, 
      "following": false, 
      "friends_count": 426, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 577857868, 
      "id_str": "577857868", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 66, 
      "location": "", 
      "name": "Jean-Louis Tourenne", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "D7D9D5", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/577857868/1375172174", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/562895160820764672/_BcN8IO8_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/562895160820764672/_BcN8IO8_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "78128A", 
      "profile_sidebar_border_color": "FFFFFF", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "jeanlouistouren", 
      "statuses_count": 1149, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/h6YEdylOeR", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur socialiste d'Ille-et-Vilaine", 
    "twitter_favourites": 26, 
    "twitter_followers": 1181, 
    "twitter_following": 426, 
    "twitter_id": 577857868, 
    "twitter_listed": 66, 
    "twitter_name": "Jean-Louis Tourenne", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1149, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/tourenne_jean_louis14227q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-louis-tourenne", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-louis-tourenne/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1961-02-20", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 132, 
    "id_institution": "troendle_catherine04044e", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Catherine Troendle", 
    "nom_circo": "Haut-Rhin", 
    "nom_de_famille": "Troendle", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "68", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "56", 
    "prenom": "Catherine", 
    "profession": "Attach\u00e9e parlementaire", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "http://www.catherinetroendle.fr", 
      "http://www.senat.fr/senateur/troendle_catherine04044e.html", 
      "https://twitter.com/C_Troendle"
    ], 
    "slug": "catherine-troendle", 
    "twitter": "C_Troendle", 
    "twitter_created_at": "2015-05-06T07:22:12", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed May 06 07:22:12 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur du Haut-Rhin, 1\u00e8re Vice-pr\u00e9sidente de la commission des lois. Pr\u00e9sidente du groupe d'amiti\u00e9 France-Allemagne", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/troen\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/troendle_catherine04044e.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/IwVAzFpKfQ"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 1, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 351, 
      "following": false, 
      "friends_count": 24, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3238415981, 
      "id_str": "3238415981", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 19, 
      "location": "Ranspach-le-Bas, Alsace", 
      "name": "Catherine Troendl\u00e9", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3238415981/1430897937", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/595851642911793152/SSz5qSV3_normal.png", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/595851642911793152/SSz5qSV3_normal.png", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "C_Troendle", 
      "statuses_count": 16, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/IwVAzFpKfQ", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur du Haut-Rhin, 1\u00e8re Vice-pr\u00e9sidente de la commission des lois. Pr\u00e9sidente du groupe d'amiti\u00e9 France-Allemagne", 
    "twitter_favourites": 1, 
    "twitter_followers": 351, 
    "twitter_following": 24, 
    "twitter_id": 3238415981, 
    "twitter_listed": 19, 
    "twitter_name": "Catherine Troendl\u00e9", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 16, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/troendle_catherine04044e.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-troendle", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/catherine-troendle/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1939-03-29", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 116, 
    "id_institution": "vanlerenberghe_jean_marie01034p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Jean-Marie Vanlerenberghe", 
    "nom_circo": "Pas-de-Calais", 
    "nom_de_famille": "Vanlerenberghe", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "62", 
    "parti_ratt_financier": "Le Centre pour la France", 
    "place_en_hemicycle": "85", 
    "prenom": "Jean-Marie", 
    "profession": "Ing\u00e9nieur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/jeanmarie.vanlerenberghe", 
      "http://www.mouvementdemocrate.fr/shadow/vanlerenberghe.html", 
      "https://twitter.com/JVanlerenberghe", 
      "http://jmvanlerenberghe.fr"
    ], 
    "slug": "jean-marie-vanlerenberghe", 
    "twitter": "JVanlerenberghe", 
    "twitter_created_at": "2011-07-08T15:12:25", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jul 08 15:12:25 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Vice-pr\u00e9sident MoDem de la commission des affaires sociales du S\u00e9nat, Membre du Conseil d'orientation pour l'emploi.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "mouvementdemocrate.fr/shadow/vanlere\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.mouvementdemocrate.fr/shadow/vanlerenberghe.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/9a4b1VxJMw"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 279, 
      "following": false, 
      "friends_count": 2, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 331678709, 
      "id_str": "331678709", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 38, 
      "location": "", 
      "name": "JM Vanlerenberghe", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1432364633/vanlerenberghe-petit_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1432364633/vanlerenberghe-petit_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "JVanlerenberghe", 
      "statuses_count": 0, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/9a4b1VxJMw", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "Vice-pr\u00e9sident MoDem de la commission des affaires sociales du S\u00e9nat, Membre du Conseil d'orientation pour l'emploi.", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 279, 
    "twitter_following": 2, 
    "twitter_id": 331678709, 
    "twitter_listed": 38, 
    "twitter_name": "JM Vanlerenberghe", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 0, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/vanlerenberghe_jean_marie01034p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/jean-marie-vanlerenberghe", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/jean-marie-vanlerenberghe/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1948-02-22", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 659, 
    "id_institution": "vaspart_michel14157t", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2014-09-28", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Michel Vaspart", 
    "nom_circo": "C\u00f4tes-d'Armor", 
    "nom_de_famille": "Vaspart", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "22", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "288", 
    "prenom": "Michel", 
    "profession": "Chef d'entreprise", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.michelvaspart.fr", 
      "https://twitter.com/MichelVASPART"
    ], 
    "slug": "michel-vaspart", 
    "twitter": "MichelVASPART", 
    "twitter_created_at": "2012-03-24T10:42:43", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Mar 24 10:42:43 +0000 2012", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur #LesR\u00e9publicains des C\u00f4tes-d'Armor - Maire de Pleudihen/Rance - 1er VP de Dinan Communaut\u00e9 - http://t.co/VSZBpXRxhC", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "facebook.com/michelvaspart", 
              "expanded_url": "http://facebook.com/michelvaspart", 
              "indices": [
                102, 
                124
              ], 
              "url": "http://t.co/VSZBpXRxhC"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "michelvaspart.fr", 
              "expanded_url": "http://www.michelvaspart.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/B9mo3CpnB7"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 6, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 452, 
      "following": false, 
      "friends_count": 443, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 535228354, 
      "id_str": "535228354", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 30, 
      "location": "Pleudihen (C\u00f4tes d'Armor)", 
      "name": "Michel Vaspart", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "0099B9", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme4/bg.gif", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme4/bg.gif", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/535228354/1428404072", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/658936463455854592/u9Lqh9Fn_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/658936463455854592/u9Lqh9Fn_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0099B9", 
      "profile_sidebar_border_color": "5ED4DC", 
      "profile_sidebar_fill_color": "95E8EC", 
      "profile_text_color": "3C3940", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "MichelVASPART", 
      "statuses_count": 244, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/B9mo3CpnB7", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur #LesR\u00e9publicains des C\u00f4tes-d'Armor - Maire de Pleudihen/Rance - 1er VP de Dinan Communaut\u00e9 - http://t.co/VSZBpXRxhC", 
    "twitter_favourites": 6, 
    "twitter_followers": 452, 
    "twitter_following": 443, 
    "twitter_id": 535228354, 
    "twitter_listed": 30, 
    "twitter_name": "Michel Vaspart", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 244, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/vaspart_michel14157t.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/michel-vaspart", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/michel-vaspart/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-06-27", 
    "groupe_sigle": "LES-REP", 
    "id": 467, 
    "id_institution": "vasselle_alain92045v", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2015-01-08", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Alain Vasselle", 
    "nom_circo": "Oise", 
    "nom_de_famille": "Vasselle", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "60", 
    "parti_ratt_financier": "Les R\u00e9publicains (Union pour un Mouvement Populaire)", 
    "place_en_hemicycle": "225", 
    "prenom": "Alain", 
    "profession": "Agriculteur", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/AlainVasselle"
    ], 
    "slug": "alain-vasselle", 
    "twitter": "AlainVasselle", 
    "twitter_created_at": "2015-01-02T17:29:17", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Fri Jan 02 17:29:17 +0000 2015", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur, Maire d'Oursel-Maison, Pr\u00e9sident de l'Union des Maires de l'Oise, Pr\u00e9sident du Centre de Gestion de l'Oise", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 431, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 534, 
      "following": false, 
      "friends_count": 608, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 2956992646, 
      "id_str": "2956992646", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 26, 
      "location": "Oursel-Maison", 
      "name": "Alain Vasselle", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/2956992646/1426690080", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/593693627580297216/ObKrMeq9_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/593693627580297216/ObKrMeq9_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "AlainVasselle", 
      "statuses_count": 801, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur, Maire d'Oursel-Maison, Pr\u00e9sident de l'Union des Maires de l'Oise, Pr\u00e9sident du Centre de Gestion de l'Oise", 
    "twitter_favourites": 431, 
    "twitter_followers": 534, 
    "twitter_following": 608, 
    "twitter_id": 2956992646, 
    "twitter_listed": 26, 
    "twitter_name": "Alain Vasselle", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 801, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/vasselle_alain92045v.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/alain-vasselle", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/alain-vasselle/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1950-06-25", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 270, 
    "id_institution": "vaugrenard_yannick11066q", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Yannick Vaugrenard", 
    "nom_circo": "Loire-Atlantique", 
    "nom_de_famille": "Vaugrenard", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "44", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "249", 
    "prenom": "Yannick", 
    "profession": "Cadre bancaire", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "https://www.facebook.com/YannickVaugrenard", 
      "https://twitter.com/YVaugrenard", 
      "http://www.yvaugrenard.fr"
    ], 
    "slug": "yannick-vaugrenard", 
    "twitter": "YVaugrenard", 
    "twitter_created_at": "2011-09-27T13:22:05", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Tue Sep 27 13:22:05 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de Loire-Atlantique", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 674, 
      "following": false, 
      "friends_count": 84, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 380924724, 
      "id_str": "380924724", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "en", 
      "listed_count": 62, 
      "location": "", 
      "name": "Yannick Vaugrenard", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/380924724/1380618352", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000532859868/07b36245e27fa102ca5d9c9cf1b7b276_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000532859868/07b36245e27fa102ca5d9c9cf1b7b276_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "YVaugrenard", 
      "statuses_count": 21, 
      "time_zone": null, 
      "url": null, 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de Loire-Atlantique", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 674, 
    "twitter_following": 84, 
    "twitter_id": 380924724, 
    "twitter_listed": 62, 
    "twitter_name": "Yannick Vaugrenard", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 21, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/vaugrenard_yannick11066q.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/yannick-vaugrenard", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/yannick-vaugrenard/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1955-09-20", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 19, 
    "id_institution": "vincent_maurice11057p", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Maurice Vincent", 
    "nom_circo": "Loire", 
    "nom_de_famille": "Vincent", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "42", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "72", 
    "prenom": "Maurice", 
    "profession": "Professeur des universit\u00e9s", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.maurice-vincent.fr", 
      "https://twitter.com/mauricevincent_"
    ], 
    "slug": "maurice-vincent", 
    "twitter": "mauricevincent_", 
    "twitter_created_at": "2011-08-20T19:21:48", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sat Aug 20 19:21:48 +0000 2011", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9nateur de la Loire, #PS, Commission des finances #S\u00e9nat, rapporteur sp\u00e9cial sur l'Etat actionnaire, \u00e9lu de #Saint-Etienne #Loire #ASSE", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "maurice-vincent.fr", 
              "expanded_url": "http://www.maurice-vincent.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/Z5HpK7Z0Dm"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 64, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2265, 
      "following": false, 
      "friends_count": 647, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 358941090, 
      "id_str": "358941090", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 112, 
      "location": "", 
      "name": "maurice vincent", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/378800000183084029/7a382927bf8696307a06c86b4c23da92_normal.jpeg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/378800000183084029/7a382927bf8696307a06c86b4c23da92_normal.jpeg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "mauricevincent_", 
      "statuses_count": 4048, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/Z5HpK7Z0Dm", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9nateur de la Loire, #PS, Commission des finances #S\u00e9nat, rapporteur sp\u00e9cial sur l'Etat actionnaire, \u00e9lu de #Saint-Etienne #Loire #ASSE", 
    "twitter_favourites": 64, 
    "twitter_followers": 2265, 
    "twitter_following": 647, 
    "twitter_id": 358941090, 
    "twitter_listed": 112, 
    "twitter_name": "maurice vincent", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 4048, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/vincent_maurice11057p.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/maurice-vincent", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/maurice-vincent/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1953-06-14", 
    "groupe_sigle": "CRC", 
    "id": 319, 
    "id_institution": "watrin_dominique11063m", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2011-09-25", 
    "nb_mandats": 2, 
    "nom": "Dominique Watrin", 
    "nom_circo": "Pas-de-Calais", 
    "nom_de_famille": "Watrin", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "62", 
    "parti_ratt_financier": "Parti communiste Fran\u00e7ais", 
    "place_en_hemicycle": "142", 
    "prenom": "Dominique", 
    "profession": null, 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.dominiquewatrin.fr", 
      "https://twitter.com/WatrinDominique"
    ], 
    "slug": "dominique-watrin", 
    "twitter": "WatrinDominique", 
    "twitter_created_at": "2015-03-26T10:55:02", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Thu Mar 26 10:55:02 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "#S\u00e9nateur du #PasdeCalais #PCF", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "dominiquewatrin.fr", 
              "expanded_url": "http://www.dominiquewatrin.fr", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/NgUKFaMpG7"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 211, 
      "following": false, 
      "friends_count": 49, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3108175608, 
      "id_str": "3108175608", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 15, 
      "location": "Lens", 
      "name": "Dominique Watrin", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3108175608/1427446426", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/581082237183086592/_6-cLlzc_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/581082237183086592/_6-cLlzc_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "4A913C", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "WatrinDominique", 
      "statuses_count": 82, 
      "time_zone": null, 
      "url": "http://t.co/NgUKFaMpG7", 
      "utc_offset": null, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "#S\u00e9nateur du #PasdeCalais #PCF", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 211, 
    "twitter_following": 49, 
    "twitter_id": 3108175608, 
    "twitter_listed": 15, 
    "twitter_name": "Dominique Watrin", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 82, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/watrin_dominique11063m.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/dominique-watrin", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/dominique-watrin/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1954-10-09", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 700, 
    "id_institution": "yonnet_evelyne14269b", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2015-03-04", 
    "nb_mandats": 4, 
    "nom": "Evelyne Yonnet", 
    "nom_circo": "Seine-Saint-Denis", 
    "nom_de_famille": "Yonnet", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "93", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "255", 
    "prenom": "Evelyne", 
    "profession": "Cadre administratif", 
    "sexe": "F", 
    "sites_web": [
      "https://twitter.com/eyonnetSenat", 
      "http://www.senat.fr/senateur/yonnet_evelyne14269b.html"
    ], 
    "slug": "evelyne-yonnet", 
    "twitter": "eyonnetSenat", 
    "twitter_created_at": "2015-03-30T13:24:30", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Mon Mar 30 13:24:30 +0000 2015", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "S\u00e9natrice de la Seine-Saint-Denis - Membre de la commission des affaires sociales- Conseill\u00e8re municipale d'Aubervilliers- Conseill\u00e8re de Plaine Commune.", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "senat.fr/senateur/yonne\u2026", 
              "expanded_url": "http://www.senat.fr/senateur/yonnet_evelyne14269b.html", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/5WjPuY0koi"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 39, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 310, 
      "following": false, 
      "friends_count": 377, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 3128959935, 
      "id_str": "3128959935", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 25, 
      "location": "Seine Seine Denis", 
      "name": "Evelyne Yonnet", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "000000", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/3128959935/1429195183", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/588716992942764032/ki2gXPP3_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/588716992942764032/ki2gXPP3_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "ABB8C2", 
      "profile_sidebar_border_color": "000000", 
      "profile_sidebar_fill_color": "000000", 
      "profile_text_color": "000000", 
      "profile_use_background_image": false, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "eyonnetSenat", 
      "statuses_count": 270, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/5WjPuY0koi", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "S\u00e9natrice de la Seine-Saint-Denis - Membre de la commission des affaires sociales- Conseill\u00e8re municipale d'Aubervilliers- Conseill\u00e8re de Plaine Commune.", 
    "twitter_favourites": 39, 
    "twitter_followers": 310, 
    "twitter_following": 377, 
    "twitter_id": 3128959935, 
    "twitter_listed": 25, 
    "twitter_name": "Evelyne Yonnet", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 270, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/yonnet_evelyne14269b.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/evelyne-yonnet", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/evelyne-yonnet/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1947-09-22", 
    "groupe_sigle": "SOC", 
    "id": 370, 
    "id_institution": "yung_richard04034c", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2004-09-26", 
    "nb_mandats": 1, 
    "nom": "Richard Yung", 
    "nom_circo": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France", 
    "nom_de_famille": "Yung", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "999", 
    "parti_ratt_financier": "Parti socialiste", 
    "place_en_hemicycle": "190", 
    "prenom": "Richard", 
    "profession": "Directeur des affaires internationales de l'Office europ\u00e9en des brevets", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://www.richardyung.fr", 
      "http://www.facebook.com/senateur.richard.yung", 
      "https://twitter.com/SenateurRYung"
    ], 
    "slug": "richard-yung", 
    "twitter": "SenateurRYung", 
    "twitter_created_at": "2010-12-01T10:04:04", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Wed Dec 01 10:04:04 +0000 2010", 
      "default_profile": true, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "Richard Yung, S\u00e9nateur socialiste repr\u00e9sentant les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France, membre de la commission des lois et la commission des affaires europ\u00e9ennes", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": []
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "richardyung.fr", 
              "expanded_url": "http://www.richardyung.fr/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/ALzIuLehbt"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 0, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 1796, 
      "following": false, 
      "friends_count": 97, 
      "geo_enabled": true, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 221688080, 
      "id_str": "221688080", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 131, 
      "location": "", 
      "name": "Richard Yung", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/1179929149/ryung_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/1179929149/ryung_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "0084B4", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "SenateurRYung", 
      "statuses_count": 1018, 
      "time_zone": "Paris", 
      "url": "http://t.co/ALzIuLehbt", 
      "utc_offset": 3600, 
      "verified": true
    }, 
    "twitter_description": "Richard Yung, S\u00e9nateur socialiste repr\u00e9sentant les Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France, membre de la commission des lois et la commission des affaires europ\u00e9ennes", 
    "twitter_favourites": 0, 
    "twitter_followers": 1796, 
    "twitter_following": 97, 
    "twitter_id": 221688080, 
    "twitter_listed": 131, 
    "twitter_name": "Richard Yung", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 1018, 
    "twitter_verified": true, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/yung_richard04034c.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/richard-yung", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/richard-yung/json"
  }, 
  {
    "date_naissance": "1958-12-14", 
    "groupe_sigle": "UDI", 
    "id": 105, 
    "id_institution": "zocchetto_francois01047u", 
    "lieu_naissance": "non disponible", 
    "mandat_debut": "2001-09-23", 
    "nb_mandats": 3, 
    "nom": "Fran\u00e7ois Zocchetto", 
    "nom_circo": "Mayenne", 
    "nom_de_famille": "Zocchetto", 
    "num_circo": "non disponible", 
    "num_deptmt": "53", 
    "parti_ratt_financier": "Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates", 
    "place_en_hemicycle": "122", 
    "prenom": "Fran\u00e7ois", 
    "profession": "Avocat", 
    "sexe": "H", 
    "sites_web": [
      "http://francois-zocchetto.over-blog.com", 
      "https://twitter.com/fzocchetto"
    ], 
    "slug": "francois-zocchetto", 
    "twitter": "fzocchetto", 
    "twitter_created_at": "2013-03-17T11:05:35", 
    "twitter_data": {
      "contributors_enabled": false, 
      "created_at": "Sun Mar 17 11:05:35 +0000 2013", 
      "default_profile": false, 
      "default_profile_image": false, 
      "description": "#Maire de Laval #Pr\u00e9sident de Laval Agglom\u00e9ration et #S\u00e9nateur de la #Mayenne #Pr\u00e9sident du Groupe @UDIUC au #S\u00e9nat    http://t.co/qXGBp0uhbw", 
      "entities": {
        "description": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "udi-uc-senat.fr/senateur-udi-u\u2026", 
              "expanded_url": "http://udi-uc-senat.fr/senateur-udi-uc-se", 
              "indices": [
                119, 
                141
              ], 
              "url": "http://t.co/qXGBp0uhbw"
            }
          ]
        }, 
        "url": {
          "urls": [
            {
              "display_url": "francois-zocchetto.over-blog.com", 
              "expanded_url": "http://francois-zocchetto.over-blog.com/", 
              "indices": [
                0, 
                22
              ], 
              "url": "http://t.co/D8Zi8VwRRd"
            }
          ]
        }
      }, 
      "favourites_count": 16, 
      "follow_request_sent": false, 
      "followers_count": 2691, 
      "following": false, 
      "friends_count": 464, 
      "geo_enabled": false, 
      "has_extended_profile": false, 
      "id": 1274683212, 
      "id_str": "1274683212", 
      "is_translation_enabled": false, 
      "is_translator": false, 
      "lang": "fr", 
      "listed_count": 113, 
      "location": "Paris Laval Mayenne", 
      "name": "Fran\u00e7ois ZOCCHETTO", 
      "notifications": false, 
      "profile_background_color": "C0DEED", 
      "profile_background_image_url": "http://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_image_url_https": "https://abs.twimg.com/images/themes/theme1/bg.png", 
      "profile_background_tile": false, 
      "profile_banner_url": "https://pbs.twimg.com/profile_banners/1274683212/1448027791", 
      "profile_image_url": "http://pbs.twimg.com/profile_images/652388255145533440/tpP67xs6_normal.jpg", 
      "profile_image_url_https": "https://pbs.twimg.com/profile_images/652388255145533440/tpP67xs6_normal.jpg", 
      "profile_link_color": "002687", 
      "profile_sidebar_border_color": "C0DEED", 
      "profile_sidebar_fill_color": "DDEEF6", 
      "profile_text_color": "333333", 
      "profile_use_background_image": true, 
      "protected": false, 
      "screen_name": "fzocchetto", 
      "statuses_count": 655, 
      "time_zone": "Athens", 
      "url": "http://t.co/D8Zi8VwRRd", 
      "utc_offset": 7200, 
      "verified": false
    }, 
    "twitter_description": "#Maire de Laval #Pr\u00e9sident de Laval Agglom\u00e9ration et #S\u00e9nateur de la #Mayenne #Pr\u00e9sident du Groupe @UDIUC au #S\u00e9nat http://t.co/qXGBp0uhbw", 
    "twitter_favourites": 16, 
    "twitter_followers": 2691, 
    "twitter_following": 464, 
    "twitter_id": 1274683212, 
    "twitter_listed": 113, 
    "twitter_name": "Fran\u00e7ois ZOCCHETTO", 
    "twitter_protected": false, 
    "twitter_tweets": 655, 
    "twitter_verified": false, 
    "url_institution": "http://www.senat.fr/senateur/zocchetto_francois01047u.html", 
    "url_nossenateurs": "http://www.nossenateurs.fr/francois-zocchetto", 
    "url_nossenateurs_api": "http://www.nossenateurs.fr/francois-zocchetto/json"
  }
]